Chương 6: Dị chất (2)

Bởi vì mây máu vẫn không ngừng, giăng đầy từng tầng, cho nên hừng đông ở nơi đây không nhìn thấy mặt trời, lại càng không có ánh mặt trời chói chang.

Những tia nắng ban mai lờ mờ trải dài, lốm đốm giống như những đốm đồi mồi trên da lão nhân bị bệnh nặng, tầm nhìn mơ hồ, vẫn còn lưu lại sương lạnh của ban đêm.

Mà khí tức phun ra hóa thành gió buổi sáng, thổi tới mùi vị của tử vong, rất rét, rất lạnh.

Nếu không nhờ vận động làm ấm người, bị gió thổi qua thì toàn thân đều không tự chủ được mà phát run.

Nhưng đối với Hứa Thanh mà nói, thân thể của hắn còn giữ lại nhiệt lượng trước đó, cho nên cũng không đã bị ảnh hưởng quá lớn.

Giờ phút này tốc độ không giảm, thẳng đến khu vực hôm qua dường như thấy còn người sống.

Xa xa nhìn lại, bên trong thành trì trống trải, thân ảnh của Hứa Thanh như báo, nhảy lên phía trên mọi chỗ tường đổ, nước chảy mây trôi không dừng lại chút nào.

Trên bầu trời bay qua một đám phi điểu, chỉ là vị trí của bọn nó rất cao, khó có thể bắt.

Trong lúc phóng nhanh, Hứa Thanh ngẩng đầu liếc mắt nhìn phi điểu trên bầu trời, liếm liếm bờ môi.

Hắn cũng không biết nguyên nhân gì, sau khi Thần Linh mở mắt khiến chúng sinh vạn vật bị ô nhiễm, hầu như toàn bộ tử vong, cũng đã bao hàm những loài thú, duy chỉ có loài chim là còn sống nhiều nhất.

Mà những con chim này, chính là trọng điểm săn bắn trong khoảng thời gian này của hắn.

Đồng thời, mặc dù loài chim cũng bị vây ở bên trong mây máu, nhưng dường như bản năng của chúng nó có thể tìm kiếm được một vài nơi che chở an toàn, như cái động đất đang là chỗ ở tạm thời của hắn, cũng là nhờ lúc trước hắn đi theo tung tích của bầy chim mà phát hiện.

Trên thực tế dạng điểm che chở như vậy cũng không phải là an toàn tuyệt đối, chỉ là tương đối mà thôi, nên dường như dễ bị những con dị thú cùng sinh vật quỷ dị xem nhẹ mà bỏ qua.

Những ngày qua Hứa Thanh phát hiện thêm hai nơi, một chỗ là thạch động, một chỗ khác là ngoài phủ Thành Chủ.

Nhưng giờ phút này hắn chỉ liếc qua bầu trời rồi thu hồi ánh mắt, tập trung vào một phương hướng trong thành trì này, càng ngày càng gần.

Rất nhanh, Hứa Thanh liền tới gần khu vực hôm qua, hắn cũng không trực tiếp đi qua, mà đi vòng một vòng tìm một chỗ cao hơn.

Sau khi cẩn thận leo lên, hắn nằm xuống rồi không nhúc nhích, ánh mắt nheo lại tận khả năng không lộ tia sáng, chậm rãi cúi đầu nhìn sang.

Liếc mắt nhìn qua, con ngươi trong mắt Hứa Thanh vừa thu lại, hắn lần nữa thấy được cái người hôm qua!

Đối phương ngồi tựa vào vách tường ở bên cạnh phế viên, quần áo chỉnh tề, làn da cũng bình thường.

Quan trọng nhất là. . . Thần thái của người đó, động tác thân thể của y, hết thảy giữ nguyên trạng thái như lúc hôm qua Hứa Thanh thấy, giống y như đúc.

Dường như một cả đêm, đối phương không hề nhúc nhích một chút nào.

Chuyện này cực kỳ không hợp lý.

Nếu đối phương là người sống, thì những thứ nguy hiểm vào ban đêm trong thành trì này, không thể nào làm như không thấy đối phương được.

Còn nếu đối phương đã chết, mà thi thể cũng không bị ô nhiễm, là thức ăn tốt nhất cho những con dị thú kia, cho nên cũng không thể nào tồn tại đến bây giờ.

Hứa Thanh trầm mặc, nội tâm suy tư cuồn cuộn, sau đó hắn gục ở chỗ này không nhúc nhích, hắn lớn lên từ xóm nghèo, không thiếu sự kiên trì.

Vì vậy cứ như thế, hắn cứ cẩn thận quan sát, thời gian chậm rãi trôi qua cho đến buổi trưa, người nọ vẫn không nhúc nhích.

Hứa Thanh đã đợi suốt 3 canh giờ, sau khi trầm ngâm thì tay phải nhẹ nhàng nâng lên, một viên đá bị hắn nắm trong tay, ném nhanh về phía đối phương.

Tốc độ viên đá này rất nhanh, lực đụng vào không nhỏ, lúc trúng trên người thân ảnh chỗ phế viên, 'phịch' một tiếng.

Thân ảnh kia bị lay động, giống như thi thể trượt ngã xuống một bên.

Mà tại một khắc khi đối phương ngã xuống, một đám tử mang trên mặt đất ngay tại vị trí y đã từng ngồi, hiển lộ ra.

Thấy tử mang, trong mắt Hứa Thanh lập tức lộ ra tinh quang, hô hấp dồn dập.

Những ngày này hắn muốn tìm, đúng là ánh sáng tím hắn đã từng thấy rớt xuống bên trong thành trì.

Giờ phút này hắn lập tức kiềm chế kích động, lại cố gắng chờ thêm giây lát, sau khi xác định không có chướng ngại, hắn chợt lao ra.

Tốc độ cực nhanh, hầu như hắn bộc phát ra toàn bộ sức mạnh của bản thân, toàn bộ người như một đầu liệp ưng (chim ưng lao xuống săn mồi), phóng thẳng đến chỗ ánh sáng tím.

Sau khi cấp tốc đến đó, một tay hắn chụp lấy ánh sáng tím lên, rồi thân ảnh không chút do dự mà bắn nhanh rời xa.

Toàn bộ quá trình với tốc độ cực nhanh, cho đến khi lui về phía ngoài hơn mười trượng, Hứa Thanh mới dừng thân thở hồng hộc, nhìn vật phát ra ánh sáng tím đang cầm trong tay.

Đó là một khối thủy tinh màu tím, chiếu ra ánh sáng long lanh, trông rất đẹp mắt.

Trái tim Hứa Thanh như muốn nhảy dựng lên, lúc ngẩng đầu hắn thấy được thi thể bị ngã xuống khi nãy, hình như bởi vì đã mất đi ánh sáng tím che chở, giờ phút này quần áo bị ăn mòn với tốc độ mắt thường có thể thấy được, làn da cũng ngay lập tức đã trở thành xanh đen.

Một màn này khiến cho bản năng Hứa Thanh cầm lấy khối thủy tinh màu tím, nắm càng chặt hơn, quay người chạy nhanh về hướng động đất ẩn nấp của mình.

Mà không lâu trong lúc đang chạy nhanh, bước chân Hứa Thanh đột nhiên đình trệ, thần sắc có chút mê hoặc.

Cúi đầu vén qua các lớp áo, nhìn ngực của mình đang cột chặt.

Chỗ đó đã không còn máu loãng chảy ra, ngược lại là đang có cảm giác ngứa.

Hai mắt Hứa Thanh ngưng tụ, xé mở quần áo đang cột vết thương, nhìn miệng vết thương thì tâm thần hắn chấn động mãnh liệt.

Hắn nhớ rõ lúc sáng sớm khi kiểm tra vết thương không có dấu hiệu lành lại, thậm chí còn biến thành màu đen hơn, nhưng bây giờ ...

Vết thương trên lồng ngực của hắn, không ngờ khép lại hơn phân nửa, phần rìa chỉ còn lại một đường vết tích rất cạn!

"Này. . ." Hứa Thanh hô hấp dồn dập, sau đó chợt nhìn về thủy tinh màu tím đang cầm trong tay.

Chương 8: Chúc. . . An nghỉ (2)

Giờ phút này, thủy tinh màu tím được vùi sâu vào trong ngực hắn, tựu như một cái vòng xoáy, không ngừng tạo ra sức hút, linh năng bốn phía giống như quán đỉnh xông đến.

Tốc độ tu luyện của Hứa Thanh cũng tùy theo nó mà bạo tăng.

Không biết qua bao lâu, trong cơ thể hắn bỗng nhiên vang ra mấy tiếng phanh phanh mãnh liệt, rất nhiều tạp chất trong cơ thể, theo lỗ chân lông toàn thân chảy ra.

Một mùi tanh hôi cũng lập tức tràn ngập trong động đất.

Mà theo tạp chất chảy ra, thân thể Hứa Thanh càng trở nên trong sáng hơn không ít, gương mặt bị dơ bẩn che đậy, giờ phút này cũng càng ngày càng thanh tú.

Cho đến một lát trôi qua, theo âm thanh cùng tràn linh năng dần dần tan biến trong cơ thể, Hứa Thanh mới mở hai mắt ra.

Trong mắt của hắn vậy mà có chút ánh sáng màu tím lóe lên rồi biến mất.

Sau khi khôi phục bình thường, thần sắc Hứa Thanh hơi ngây ngốc một chút.

Động đất đen nhánh trong mắt hắn, giờ phút này bỗng trở nên rõ ràng hơn một chút, hắn vội vàng cúi đầu xem xét bản thân mình, thần sắc liền dần dần lộ ra vẻ không thể nào tin được.

"Loại cảm giác này. . ."

Thần sắc của Hứa Thanh mang theo một tia kích động, đứng lên đánh một quyền ra, lại kéo theo cả tiếng gió.

Bởi vì động đất rất nhỏ, cho nên hắn không cách nào thử nghiệm tốc độ, nhưng cảm giác nhấc chân cùng xuất quyền, cho hắn biết so với trước đây, cơ thể hắn đã nhận được cường hóa kinh người ở mọi phương diện.

Sau đó hắn lập tức kéo ống tay áo trên cánh tay trái lên.

Khi thấy trên cánh tay xuất hiện một vết đen kích thước bằng ngón tay, Hứa Thanh thở sâu, đè kích động trong lòng xuống.

"Nguyên lai, đây là Ngưng Khí tầng một!"

Cái điểm đen này, dựa theo miêu tả trên thẻ trúc, chính là điểm dị hoá, điểm dị hoá do Hải Sơn Quyết thu lại chính là ở trên cánh tay trái, mỗi tầng gia tăng một cái.

Sờ sờ lên điểm dị hoá trên cánh tay, giờ phút này trong lòng Hứa Thanh vô cùng phấn khởi khi bản thân mình đã cường đại lên, vì thế hắn ngẩng đầu nhìn ra khe hở, đáy lòng suy nghĩ đợi trời sáng, đi thử tốc độ của mình một chút.

Nhưng rất nhanh,thần sắc Hứa Thanh liền trở nên ngạc nhiên, hắn tới gần khe hở, cẩn thận nghe.

Bên ngoài, rõ ràng vẫn đen nhánh, nhưng lại không có một chút thanh âm dị thường.

Đây là lần đầu tiên trong nhiều ngày ở đây, hắn gặp phải tình huống này.

Trước kia coi như là sau khi trời sáng, không có thanh âm của dị thú cùng những thứ quỷ dị, thì tiếng mưa rơi vẫn luôn ở đó.

Nhưng bây giờ ngay cả tiếng nước mưa, cũng đã không có.

"Chẳng lẽ. . ."

Tâm thần Hứa Thanh chấn động, một cái suy đoán hiện ra trong lòng.

Hắn lặng lẽ chờ đợi, cho đến khi có một tia sáng chói mắt, theo khe hở của động đất chiếu rọi vào, chiếu vào trong tròng mắt đen nhánh của Hứa Thanh, dường như đốt sáng thế giới của hắn lên.

Một khắc tia sáng chiếu tới, thân thể Hứa Thanh rõ ràng run lên một chút.

Hắn giơ tay lên, dần dần chạm tới tia ánh sáng mặt trời, đưa vào trong đó, nâng ánh sáng mặt trời ở trong lòng bàn tay, cảm giác ấm áp, chậm rãi thức tỉnh tâm linh ngủ say đã lâu của hắn.

"Ánh mặt trời. . ."

Sau một lúc lâu, trong ánh mắt Hứa Thanh lộ ra thần thái sáng ngời, đẩy những vật lẫn lộn chặn ở cửa động, theo càng nhiều chùm sáng chiếu tới, hắn chậm rãi chui ra ngoài.

Ngay khi hắn thò người ra đi từ cửa động một, hắn liền ngẩng đầu, không còn thấy tầng mây rậm rạp âm u nữa, mà là mặt trời sáng ngời rực rỡ.

Tia nắng ban mai giống như lão nhân vậy, sau nhiều ngày bệnh nặng, lại toả sáng sinh cơ, từ từ kéo màn ra, lần nữa phủ ánh sáng xuống nhân gian.

"Mưa, ngừng."

Hứa Thanh hít một hơi thật sâu, cảm nhận không khí chứa ánh mặt trời, sau đó lặng lẽ nhìn qua chỗ thành trì thấp thoáng ở dưới ánh bình minh.

Thành trì ở dưới ánh mặt trời chiếu xuống, giống như đột nhiên tỏa ra một áng hào quang.

Ánh bình minh màu đỏ ở phía chân trời, từ trong khe mây chiếu xuống, như vô số đầu kình ngư phụt những thác nước lên, co rửa từng chút một cho cả tòa thành tràn ngập sương mù, lộ ra những vết sẹo loang lổ.

Khắp nơi là nhà xá sụp đổ, vô số cỗ thi thể màu xanh đen, chỗ nào cũng đều có thể nhìn thấy những vũng máu kinh tâm, tựa hồ đang nhắc nhở Hứa Thanh, nơi đây đã từng phát sinh hạo kiếp.

Trong mắt Hứa Thanh lộ ra một vòng phức tạp, hắn ở trong xóm nghèo ngoài thành trì, sinh sống sáu năm, tòa thành trì này, hắn cũng đã nhìn sáu năm.

Mặc dù số lần vào không nhiều lắm, nhưng nơi đây, là một nơi mà hắn khát vọng đi vào nhất ở trong sáu năm này, khát vọng có thể đi vào đó ở.

"Ta ở trong đó lấy được công pháp tu hành."

"Ta cũng ở trong đó thu được thủy tinh màu tím."

"Ta ở trong đó. . . Còn sống." Hứa Thanh thì thào, trầm mặc.

Cho đến hồi lâu, hắn mới than nhẹ một tiếng, cất bước đi đến một bên cạnh một thi thể màu xanh, cúi đầu nhìn một lát, liền nhấc lên, đi thẳng về phía trước.

Một đường đi tới trên quảng trường gần đó, hắn mới bỏ thi thể xuống, sau đó xoay người, vác bộ thứ hai bộ, thứ ba, thứ tư. . .

Một chút thi thể, rải rác ở đầu đường, còn có một chút lại nằm ở dưới phế tích.

Cho đến khi hắn vác toàn bộ thi thể ở khu vực phụ cận đến quảng trường, thi hài nơi đây liền chồng chất như núi, có nguyên vẹn, có không trọn vẹn.

Hứa Thanh đứng ở nơi đó, thả một mồi lửa, có lẽ là do dị chất, hỏa diễm càng đốt càng lớn, bốc lên khói đặc. . .

Ở bên trong đám khói đặc, Hứa Thanh nhìn hồi lâu, lặng lẽ đi xa, đi tới khu vực thứ hai, rất nhanh, lại một đám khói đặc bay lên, càng ngày càng nhiều. . . Càng ngày càng nhiều. . .

Cứ như vậy, vào ngày đầu tiên mà ánh mặt trời chiếu vào cái tòa thành trì phế tích này, bên trong thành trì ngoại trừ ánh sáng, thì đều là thi thể hoả táng và khói đặc màu đen.

Từng đạo khói đen bay lên không, che đậy ánh mặt trời, ngay cả tia nắng ban mai ở thời khắc này cũng tràn đầy vô lực, biến thành hoàng hôn màu đỏ, tựa như thở dài thật sâu.

Hình như, từng đạo khói đặc kia, đã trở thành nước mắt của nó. Mà từng cái bóng trên mặt đất, dường như hóa thành vệt nước mắt của đại địa.

Sau một vệt nước mắt cuối cùng, chính là nơi Hứa Thanh phát hiện ra ánh sáng tím.

Tại đó, Hứa Thanh bỏ thi thể của lão nhân trong tiệm thuốc xuống, theo đống xác chết bốc cháy, sóng nhiệt quất vào mặt, hắn lặng lẽ đứng bên cạnh đống lửa, hỏa diễm cuồn cuộn không ngừng lay động ở bên trong con mắt đen nhánh của hắn.

Mái tóc dài khô cứng cũng bởi vì sóng nhiệt tràn ngập mà uốn lượn, sau một lúc lâu, thân thể Hứa Thanh hơi uốn xuống, cúi đầu vái một cái.

"Chúc. . . An nghỉ."

Hỏa diễm tại thời khắc này, đột nhiên kịch liệt thiêu đốt, càng ngày càng mạnh, tràn ra vô số ngọn lửa như cây bồ công anh, phiêu tán theo gió.

Chỉ là khói đặc thướt tha lượn lờ trên không, vẫn như trước mang theo một cảm giác không cam lòng cùng tiếc nuối không cách nào tan rã, gió cũng không cách nào thổi tan.

Càng lên càng cao, như những vết sẹo ở trên bầu trời.

Bé nhỏ không đáng kể, tràn đầy bất đắc dĩ.

. . .

Hồi lâu, nương theo tiếng bước chân lộn xộn, ở xa xa phía sau lưng thiếu niên, đột nhiên truyền đến một cái thanh âm âm dương quái khí.

"Ta nói làm sao trên đường đi tới, không hề trông thấy thi thể, thì ra là vì có một tiểu tử ngốc, không tiếc hao phí thể lực bản thân, rõ ràng chuyển hết thi thể đến đây hoả táng."

"Cũng được, nếu ngươi đã lưu luyến như thế, vậy ta sẽ giúp ngươi một chút, ném ngươi vào trong bồi bọn họ cùng đi là tốt rồi."

Hứa Thanh bỗng nhiên quay người.

Chương 19: Ba bộ bát đũa (1)

Trong doanh địa của thập hoang giả, Lôi đội đi phía trước, Hứa Thanh theo phía sau, ánh mặt trời chói chang chiếu xuống đại địa, rơi trên người bọn họ.

Từ xa nhìn lại một cao một thấp, một già một trẻ, lại mơ hồ còn có một chút ý cảnh hòa hợp.

Hình như ở trong thế giới tàn khốc này, nét hòa hợp như vậy rất khó được.

Lại có lẽ là thi thể mãng xà trong tay Lôi đội có đủ uy hiếp, thế cho người qua đường chưa từng đi Đấu Thú Tràng sau khi thấy bọn họ, đại bộ phận đều không dám đến quấy rầy.

Hứa Thanh rất ưa thích loại cảm giác này, vô luận là chuẩn bị ăn con rắn, hay là ánh mặt trời quất vào mặt giờ phút này, đều làm hắn cảm thấy rất ấm áp.

Rất thoải mái, rất chờ mong.

Mà mỗi lần chú ý đến thi thể con rắn trong tay Lôi đội, nước bọt trong mồm hắn liền chảy ra không ngừng.

Hắn cũng thích ăn thịt rắn.

Nhà của Lôi đội, nằm ở khu giữa ở bên trong doanh địa.

Đối với nhà ở khu vực bên trong toàn là gạch ngói, khu bên ngoài là lều vải đơn giản, nhà khu vực ở giữa phần lớn kết cầu bằng đá mộc, vả lại là ba gian phòng nhỏ xếp đặt cùng một chỗ.

Mỗi một gian mặc dù cũng không phải rất lớn, nhưng so với nhà của Hứa Thanh ở xóm nghèo thì tốt hơn quá nhiều.

Nhất là chỗ ở của Lôi đội, còn có một cái tiểu viện, cái này càng khó được.

Giờ phút đẩy ra cửa trúc viện, dưới sự quan sát của Hứa Thanh, Lôi đội mang theo thi thể mãng xà đi về phía phòng cuối, sau đó dùng ngón tay chỉ vào một trong hai gian phòng nhỏ.

"Tiểu hài tử, ngươi về sau liền ở đây đi, tự ngươi làm quen một hồi đi, xíu nữa cơm chín ta gọi ngươi."

Nói xong, Lôi đội liền vào nhà, không bao lâu liền có thanh âm chặt thịt truyền ra.

Hứa Thanh nuốt nước miếng, đầu tiên là cẩn thận quan sát tiểu viện một phen, sau đó đi vào căn phòng nhỏ thứ hai, bên trong có một giường lớn, một bộ đệm chăn, một bộ bàn, ngoài ra không có vật khác.

Mặt đất rất sạch sẽ, cái bàn cũng không bụi bặm, hiển nhiên thường xuyên được người lau chùi, mà tấm đệm cũng lộ ra vô cùng sạch sẽ, trên mặt còn có một cỗ một cảm giác như vừa được phơi nắng dưới ánh nắng mặt trời.

Hết thảy, để cho Hứa Thanh rất thỏa mãn.

Hắn không thích phòng xá lớn, hắn ưa thích cái loại phòng liếc mắt liền có thể trông thấy toàn bộ, dường như có thể chiết xạ hết thảy căn phòng nhỏ trong đầu.

Như vậy càng làm cho hắn cảm thấy an toàn.

Vì vậy sau khi kiểm tra tỉ mỉ một phen, Hứa Thanh nhìn cái giường sạch sẽ, suy nghĩ một chút về quá khứ, sau đó trực tiếp ngồi trên mặt đất.

Khoanh chân nhắm mắt, bắt đầu buổi tu hành của hôm nay.

Trong khi hắn tu hành, theo linh năng tràn vào, bên tai hắn còn truyền đến tiếng dầu sôi lốp bốp bên cạnh.

Rất nhanh từng mùi hương liền theo khe hở trên vách tường, nhẹ nhàng đi vào, tràn ngập phòng nhỏ, đồng thời cũng khiến cho bụng Hứa Thanh khô quắt lại.

Rất thơm!

Yết hầu Hứa Thanh không tự chủ được bỗng nhúc nhích, mở mắt ra nhìn về phía mùi thơm tỏa ra.

Nhiều năm sinh hoạt ở xóm nghèo, hắn đã không nhớ ra được lần gần nhất ngửi thấy được mùi thơm như vậy là lúc nào rồi.

Vì vậy hắn cố nén thanh âm khát vọng trong bụng truyền ra, nhắm mắt lại, làm cho mình bình tĩnh trở lại, tiếp tục tu hành.

Thời gian cứ như vậy chậm rãi trôi qua, hoàng hôn rất nhanh đã đến.

Lúc này phía sau truyền tới âm thanh Lôi đội hô hoán ăn cơm, Hứa Thanh vừa mới kết thúc buổi tu hành, ánh mắt nhanh chóng mở ra.

Hắn đứng người lên bước nhanh đi tới nhà xá, thấy được Lôi đội đứng ở cửa phòng, vẫy vẫy tay về phía hắn.

Nhìn bên cạnh Lôi đội, Hứa Thanh đã thấy được bàn cơm bên trong nhà, dĩ nhiên đã bày đặt bảy tám phần chủng loại thức ăn bằng rắn khác biệt, có rán, có thịt kho tàu, có hấp, còn có canh rắn.

Hiển nhiên Lôi đội có trù nghệ vô cùng tốt, màu sắc và hương vị đều đủ.

Hứa Thanh đưa mắt nhìn, ánh mắt cũng có chút thẳng, Lôi đội nở nụ cười, quay người đi vào cầm bát đũa bày ra.

Hứa Thanh cũng lập tức tới gần, theo hắn đi vào căn phòng, hương vị càng đậm, nhưng hắn cũng không lập tức ngồi xuống, mà đợi Lôi đội dọn xong bát đũa, sau đó ánh mắt hắn bỗng nhiên ngưng tụ lại.

Bát đũa, có ba bộ.

"Còn có người khác?" Hương vị dù có hấp dẫn, nhưng giờ phút này sau khi ba bộ ba bát đũa xuất hiện, cũng bị Hứa Thanh nháy mắt ngăn cách ra bên ngoài thân thể.

Hắn cẩn thận nhìn Lôi đội, nhẹ giọng hỏi.

"Không cần khẩn trương, đây là thói quen của ta, đó là một bộ... vĩnh viễn sẽ không có người tới."

Lôi đội nhàn nhạt mở miệng, sâu trong mắt có vẻ hồi ức xuất hiện, lại tan biến rất nhanh, ngồi ở trên ghế.

Hứa Thanh nhẹ gật đầu, ngồi theo xuống, cũng không nhịn được nữa, một tay cầm một khối thịt rắn rán, đặt ở trong miệng cắn xé.

Rất nóng, nhưng hắn ăn rất thoải mái, miệng chảy đầy mỡ.

Vừa ăn xong một khối, hắn liền liếm láp dầu trơn trên miệng, muốn lấy tay nắm lấy thịt rắn kho tàu, Lôi đội ho nhẹ một tiếng.

"Dùng đũa."

"A." Hứa Thanh vụng về cầm lấy chiếc đũa, sau khi thích ứng một chút, cắm một khối thịt rắn kho tàu, ngốn từng ngụm lớn.

Toàn bộ quá trình ăn cơm hai người đều không nói gì, chỉ là tướng ăn rất không hài hòa.

Lôi đội từ từ nhai rồi chậm rãi nuốt, không giống như là một thập hoang giả, mỗi một món đồ ăn cũng chỉ ăn hai ba miếng, mà Hứa Thanh thì ăn như hổ đói, sức ăn vượt qua Lôi đội quá nhiều.

Nhìn Hứa Thanh ăn như vậy, Lôi đội nhịn không được mở miệng.

"Tại sao ngươi không ăn giống lúc ăn màn thầu nữa, cắn từng miếng nhỏ một?"

Hứa Thanh dùng sức nuốt miếng thịt rắn trong miệng vào, ngẩng đầu nhìn qua Lôi đội, rất nghiêm túc trả lời.

"Màn thầu là của ngươi, thịt rắn là của ta."

Một cái là thức ăn người khác mời chính mình ăn, một cái là thức ăn của mình mời người khác ăn.

Tư duy của thiếu niên rất đơn giản, vật phẩm của mình, tự nhiên có thể danh chính ngôn thuận ăn.

Lôi đội nghe vậy liền dở khóc dở cười, nhìn Hứa Thanh dùng chiếc đũa không ngừng đâm thịt rắn, uống canh rắn, nhưng lão chú ý tới thiếu niên cũng không hề di động tới một miếng thịt rắn nào gần bên chỗ lão, khi uống canh rắn cũng có chỗ kiềm chế.

Hắn chỉ ăn một phần thuộc về hắn, ăn vô cùng thoải mái.

Chương 24: Y phục mới (1)

Tháng ba, tuy tiết trời đã ấm hơn, nhưng vẫn còn có một chút băng hàn.

Nếu mới từ cấm khu ra ngoài, đối với cái lạnh như vậy sẽ không cảm thấy cái gì, nhưng nếu như ở bên ngoài lâu rồi, thân thể sẽ vẫn gặp phải cảm giác rét lạnh thấu xương như cũ.

Nhất là trong đêm, thì cảm giác băng hàn sẽ còn cao hơn một chút.

Theo gió lạnh thổi qua, thân ảnh Hứa Thanh không có chút nào dừng lại, chỉ là quấn chặt áo da trên người hơn một chút.

Hắn còn có chuyện còn chưa làm xong, cho nên cẩn thận đi thẳng vào trong bóng đêm ở trong doanh địa.

Trên đường thấy một chút chó hoang, nhe răng về phía hắn, nhưng sau khi chạm vào ánh mắt của hắn, giống như phát giác được mùi vị máu tanh trên người hắn, đều nhao nhao câm miệng, trốn đi.

Ánh mắt Hứa Thanh rời khỏi trên người chó hoang, tiếp tục đi về phía trước.

Cho đến khi hắn đi tới một căn nhà ở trung tâm doanh địa, hắn ngồi xổm không nhúc nhích ở một chỗ âm u, ngưng mắt nhìn về một tòa phòng lớn ở xa.

Chỗ đó có đống lửa dụi tắt.

Hứa Thanh nhớ kỹ Mã Tứ tách ra với Bàn Sơn, chính là đi tới nơi đây, cho nên hắn muốn ở đây đợi, xem đối phương có thể giữa đêm ra bên ngoài đi tiểu hay không.

Hàn ý lạnh như băng xâm nhập toàn thân, nhưng thân ảnh Hứa Thanh tựa như hóa đá vậy, định vững tại đó, không động chút nào, kiên trì chờ đợi.

Ở phía sau hắn, trên nóc một ngôi nhà, giờ phút này Thất gia cùng tôi tớ của lão cũng đã đi qua, nhìn Hứa Thanh đang đợi ở bên đó, Thất gia nở nụ cười.

"Quả nhiên như ta sở liệu, con sói con này còn muốn đuổi tận giết tuyệt."

"Lão phu hiện tại rất chờ mong, nếu tiểu tử này vào cấm khu bên cạnh, sẽ có biểu hiện như thế nào khi ở trong đó." Thất gia cũng ngồi xổm xuống, vừa cảm thấy hứng thú, vừa nói chuyện với tôi tớ bên cạnh.

Tên tôi tớ mỉm cười, ngồi xổm bên cạnh Thất gia, quan sát Hứa Thanh ở xa.

Mắt nhìn thời gian trôi qua, đã qua nửa canh giờ, chân mày Hứa Thanh hơi nhíu lại.

Sau khi hắn suy nghĩ một chút, quay người theo bóng tối rời khỏi, cả người giống như một u linh, im hơi lặng tiếng, không một chút tiếng động nào.

Hắn cũng không lập tức trở về chỗ ở Lôi đội, mà đi một vòng quanh đó.

Sau khi xác định không có người đi theo, lúc này Hứa Thanh mới nhoáng một cái chui vào sân của Lôi đội, lặng yên không một tiếng động trở lại phòng nhỏ của mình.

Sau khi đi vào, hắn thở sâu, xoa xoa đôi bàn tay, như muốn nhờ động tác này xua tán đi cái lạnh của thân thể.

Sau đó hắn lau lau một chút vết máu trên người, lúc này mới khoanh chân ngồi trên ván giường, trong ánh mắt lộ ra suy tư.

"Những thập hoang giả này đều không có giờ giấc cố định ra ngoài, vả lại Mã Tứ háo sắc, cho nên chỉ cần thời gian không lâu, có lẽ sẽ không có người phát hiện gã tử vong, Bàn Sơn khả năng đại khái cũng sẽ không bởi vậy mà cảnh giác."

"Nhưng vì ổn thỏa, vẫn phải mau chóng tiêu diệt Bàn Sơn mới được." Hứa Thanh nheo mắt lại.

Giống như lúc trước giết Tàn Ngưu, hắn lớn lên ở xóm nghèo, trước giờ không cho phép bên người có tai họa ngầm uy hiếp tính mạng của mình.

Giết Mã Tứ, là bởi vì đối phương đoạt vật phẩm của mình lại uy hiếp, chuẩn bị đối phó Bàn Sơn, cũng là nguyên nhân này.

Hứa Thanh trầm ngâm, lấy ra vật phẩm của Mã Tứ từ trong túi da, sau đó cẩn thận kiểm tra một phen.

Phần lớn là đồ vật lẫn lộn, còn có một bàn tay sắt cỡ lớn, không có gì thần kỳ, nhìn giống như là một cái tài liệu.

Trừ cái này, còn có hơn 70 khối linh tệ, đây đối với Hứa Thanh mà nói đã là một khoản tiền lớn.

Hắn cẩn thận đếm lại một lần, lại xuất ra Bạch Đan, so sánh Bạch Đan của mình cùng Mã Tứ một chút, phát hiện những thứ Bạch Đan này đều là đan dược không còn mới.

Vì vậy đáy lòng của hắn đối lời nói của chủ quán tiệm tạp hóa, tạm tin bảy phần.

Lại suy tư một phen, Hứa Thanh lấy ra một quả đặt ở bên miệng rồi nuốt xuống, sau đó nhắm mắt lại lặng lẽ cảm thụ.

Rất nhanh hắn liền cảm nhận được một dòng nước ấm trong người bốc lên, cuối cùng hội tụ tại cánh tay trái, đốt dị hoá, cảm giác thoải mái lập tức nổi lên.

Sau một lúc lâu, cảm giác này mới tan biến, Hứa Thanh mở mắt ra liền lập tức nhìn cánh tay trái, hai cái điểm dị hoá ở đó thoáng phai nhạt một chút, cảm giác đau đớn cũng giảm bớt đi rất nhiều.

"Có tác dụng." Mắt Hứa Thanh lộ ra vui mừng, lấy ra quả thứ hai nuốt vào.

Cảm giác giống nhau tiếp tục hiện ra, cho đến khi dược lực lần nữa tiêu tán, cảm giác đau đớn của hắn cũng tùy theo đó mà tan biến.

Toàn thân bay lên một cảm giác trong trẻo, rất thoải mái, dường như máu thịt đều bị tẩy rửa một phen, khiến cho Hứa Thanh cảm thấy tốc độ cùng sức mạnh của mình, dường như mạnh hơn một chút.

Còn dư lại Bạch Đan, hắn cũng không tiếp tục phục dụng, mà đặt ở trong túi da, nhắm mắt lại bắt đầu tu hành.

Chương 25: Y phục mới (2)

Một đêm không có chuyện gì xảy ra.

Sáng sớm ngày hôm sau, Hứa Thanh mở mắt ra, đứng dậy ra ngoài.

Vừa mới đẩy ra cửa phòng, hắn liền thấy Lôi đội đang khoanh chân ngồi trong sân, tựa như đang thổ nạp.

Hứa Thanh không quấy rầy, nhẹ nhàng mở ra cửa sân, lại cẩn thận đóng lại, sau đó mới cất bước đi xa.

Gió hôm nay giống như còn lạnh hơn so với đêm qua, thổi vào người chẳng những khiến người ta run rẩy, thậm chí ngay cả những con chó hoang kia, cũng đều co lại trong động, rất ít ra ngoài.

Trong lúc Hứa Thanh hô hấp có thể thấy cả sương mù xuất hiện, khiến cho đầu óc hắn nổi lên những ký ức không tốt khi ở xóm nghèo.

Hắn chán ghét rét lạnh.

Bởi vì rét lạnh đối với một cái đứa trẻ lang thang màn trời chiếu đất mà nói, chính là một trường kiếp nạn, cần dùng lực lượng vùng vẫy mới có thể sống sót.

Cho nên, khi đi qua một cửa hàng trang phục, bước chân của Hứa Thanh không tự chủ được dừng một chút, nhìn bên trong cửa hàng treo dày đặc quần áo sạch sẽ.

Hắn sờ lên túi da hơi phình, quay người đi vào.

Bên trong cửa hàng không có mấy người, Hứa Thanh đi vào nhìn những cái quần áo đang treo, rất nghiêm túc.

Một bên ngăn tủ, chủ quán liếc mắt quét qua Hứa Thanh, không quá để ý, căn dặn tiểu nhị bên người.

"Ngươi về phía sau sửa sang lại một chút, lấy những cái quần áo định chế (*hàng đặt theo yêu cầu) đã qua 1 tháng, lấy ra treo bán đi đi."

"Vậy nếu người đặt quần áo trở về thì phải làm sao bây giờ?" Tiểu nhị hình như mới tới không lâu, chần chờ một chút.

"Trở về? Trong doanh địa cách một đoạn thời gian đều có người mất tích, có người chết ở bên trong cấm khu, có người không hiểu được mà biến mất, có thể trở về chỉ có quỷ, nhanh đi."

Chủ quán không kiên nhẫn phất tay, tiểu nhị nghe xong nhanh chóng chạy về phía sau.

Không lâu sau, khi Hứa Thanh còn chưa có chọn xong quần áo, tiểu nhị đã ôm rất nhiều quần áo ra ngoài, treo từng cái lên, Hứa Thanh liếc thấy trong số đó có một cái áo da lông tối màu.

Cái áo kia có lẽ là được người khác đặt làm, nhưng rồi rốt cuộc không cách nào trở về lấy quần áo nữa.

Sau một nén nhang, lúc Hứa Thanh đi từ bên trong cửa hàng ra, cái áo hắn mặc trên người, chính là cái áo da lông tối màu kia.

Cái áo này ngăn lạnh lại không nặng, trình độ ấm áp khi mặc lên người vượt qua quần áo lúc trước của Hứa Thanh rất nhiều.

Duy chỉ bởi vì hắn hơi nhỏ gầy, cho nên mặc cái áo này ở trên người liền giống như là áo khoác vậy, rất không cân đối.

Nhưng Hứa Thanh rất vui vẻ, dọc theo đường hắn còn rất cẩn thận tránh đi những chỗ bẩn.

Lúc hắn định đi tìm kiếm Bàn Sơn, thì hắn bỗng chú ý tới bên ngoài doanh địa, giờ phút này có tiếng lộn xộn truyền đến, đồng thời cũng có rất nhiều thập hoang giả trong doanh địa cũng đang đi ra, trong mắt hiện lên vẻ chờ mong đi tới nơi truyền đến âm thanh.

Hứa Thanh cũng ngẩng đầu nhìn lên.

Dần dần hắn nhìn thấy, dưới ánh mặt trời chiếu rọi một đoàn xe trọn vẹn hơn 10 cỗ xe ngựa, trùng trùng điệp điệp chạy nhanh về phía này.

Người ngồi ở trên xe, dù chỉ là thị vệ thì quần áo cũng vô cùng ngăn nắp, sắc mặt ai cũng hồng hào, trong mắt càng có tinh mang, vả lại trên thân phần lớn người đều có chấn động linh năng rất mạnh.

Về phần bên trong xe, Hứa Thanh không nhìn thấy, nhưng cũng có thể suy đoán ra thân phận người này nhất định là rất tôn quý.

Đoàn xe như vậy, Hứa Thanh đã từng nghe Lôi đội nói, hình như sẽ thường xuyên đến doanh địa, hoặc là thương nhân, hoặc là vì mua sắm Thất Diệp Thảo để luyện chế Bạch Đan.

Mà thân ảnh Bàn Sơn, cũng xuất hiện ở trong đám người, lập tức hấp dẫn sự chú ý của Hứa Thanh, hắn không hề chú ý đoàn xe nữa, mà nheo mắt lại, nhìn chằm chằm Bàn Sơn, đã bắt đầu đi theo.

Chỉ có lẽ là đoàn xe đến, cho nên ở trong doanh địa cả ngày hôm nay đều rất náo nhiệt, tạo thành phiên chợ, Hứa Thanh thủy chung không có tìm được cơ hội.

Cho đến đêm khuya, hắn nhìn Bàn Sơn lần nữa về chỗ phòng lớn của mình, liền thu dao găm vào trong tay áo, quay người rời đi.

Mặc dù ngày hôm nay không có cơ hội ra tay, nhưng Hứa Thanh rất kiên trì, sau khi trở lại phòng mình, hắn mặc y phục mới mua hôm nay rồi đả tọa tu hành, dù là lúc ngủ cũng không cởi.

Cho đến khi trời sáng một lần nữa, hắn chuẩn bị tiếp tục ra ngoài tìm cơ hội, mới cởi cái áo khoác lông yêu quý ra ngoài, lại đổi lại chiếc áo da rách của mình.

Nhìn y phục mới, Hứa Thanh cảm thấy mình ngày hôm qua có chút lỗ mãng.

Giờ phút này mặc chiếc áo rách, Hứa Thanh đi tại trong doanh địa, người đi ngang qua phiên chợ không ít, ánh mắt nhìn như đang quan sát chỗ đoàn xe đóng quân, nhưng trên thực tế là đang tìm kiếm thân ảnh Bàn Sơn.

Xa xa, Thất gia hà hơi một cái, cùng tôi tớ ngồi trên một nóc nhà, ánh mắt đảo qua đoàn xe, vừa nhìn về phía Hứa Thanh, tùy ý hỏi tôi tớ bên bên người một câu.

"Đã gửi giấy mời cho Bách đại sư chưa?"

"Thất gia, đã gửi đi rồi, nhưng Bách đại sư nói thân thể lão dạo gần đây bệnh nhẹ..."

"Bệnh nhẹ? Lão chính là y sư, lão đây là... Ồ, ta nhớ tiểu tử này ngày hôm qua mặc bộ y phục mới, hôm nay làm sao lại đổi lại rồi?" Thất gia đang nói, bỗng chú ý tới y phục của Hứa Thanh, có chút kinh ngạc hỏi.

Trong lúc Thất gia khó hiểu, Hứa Thanh ở trong đám người, đã tập trung ánh mắt vào Bàn Sơn.

Cứ như vậy, dưới ánh mắt khóa chặt của Hứa Thanh, cả ngày trôi qua.

Đêm khuya lại đến, Bàn Sơn nguyên bản phải đi về phòng ngủ, chẳng biết tại sao lại cải biến phương hướng, ở bên trong bóng đêm, đi về khu vực phía ngoài doanh địa.

Tương đối mà nói, chỗ gã tới có chút hẻo lánh.

"Đã phát hiện ra ta?" Hứa Thanh nhướng mày, ánh mắt híp lại, ánh mắt dần dần càng thêm lạnh như băng.

Hắn cũng chưa đi theo, mà quan sát bốn phía, cho đến khi xác định đối phương chỉ có một mình đi đến, mới đi vòng một đường khác, bí mật hành tẩu trong đêm, đi trước Bàn Sơn đến khu vực vòng ngoài doanh địa.

Sau khi xác định nơi đây không có mai phục, hàng mang bên trong mắt của hắn càng đậm, ẩn nấp ở trong bóng tối.

Mà giờ khắc này, Bàn Sơn cũng đi tới cái phạm vi này, bước chân bỗng nhiên dừng lại.

"Oắt con, ngày hôm qua ta liền phát hiện có người theo dõi, xuất hiện đi, nơi đây rất hẻo lánh, thích hợp xử lý thi thể của ngươi, nếu như ngươi không dám ra ngoài, tiếp theo sẽ không phải là một mình ta nữa đâu, cho dù Lôi đội che chở ngươi, Huyết Ảnh chúng ta cũng có thể làm cho ngươi trả giá thật nhiều."

Chương 51: Khát vọng về tri thức (1)

Ban đêm, Hứa Thanh mơ một giấc mộng.

Đây là lần đầu tiên trong hơn sáu năm, hắn được ở trong một căn phòng xa hoa đến như vậy, cũng là lần đầu tiên không cảm thụ thấy rét lạnh bên ngoài, đồng thời càng hiếm có hơn, đó là ngủ mơ.

Trong mơ, cái thế giới này không hề tàn khốc, bầu trời cũng không có khuôn mặt của Thần Linh, phụ mẫu ở bên cạnh hắn, thậm chí còn có một ca ca.

Mà hắn thì vô ưu vô lự cùng một đám bạn cùng đi đến trường, sau khi tan học lại trở về trong mái nhà ấm áp, ăn cơm tối cùng thân nhân, ngủ một giấc thoải mái.

Chỉ là bộ dạng thân nhân trong mơ, có chút mơ hồ.

Hắn rất muốn đi thấy rõ, nhưng kiểu gì cũng giống như có một đoàn sương mù bao phủ, cho đến khi sáng sớm đến, Hứa Thanh nằm ở trên giường, mở mắt ra.

Hắn nhìn qua nóc nhà, hòa hoãn một lát, giống như từ trong mơ hoàn toàn tỉnh lại, lặng lẽ nhìn bốn phía...

Trong phòng ngói màu xám đen, chẳng những có bàn cùng giường, còn có một phòng rửa mặt, mặt đất tản ra hơi ấm, đó là hơi nóng do bếp lò đêm hôm qua lưu lại.

Trên mặt đất, có một cái chiếu và một cái bồ đoàn, một bên còn có một cái giá sách trống trơn.

Nhìn như đơn giản, nhưng ở trong lòng Hứa Thanh, như này đã rất là xa hoa.

Hứa Thanh thở sâu, đi về phía phòng rửa mặt, cẩn thận thò tay thả vào trong nước, nhìn bàn tay tràn đầy vết tích chậm rãi tan các màu sắc ra, hắn nhanh chóng giơ lên.

Cúi đầu ngó nhìn một lát, sau đó xoa xoa ở trên người, lại làm cho cái tay bị dính bẩn lại, hắn ngẩng đầu nhìn qua mình trong gương.

Toàn thân mặc áo da rộng thùng thình, một đầu tóc màu đen nhưng rất lộn xộn, khuôn mặt nhỏ nhắn tràn đầy dơ bẩn, cùng với một cặp mắt trong suốt.

Chỉ nhìn một chút, theo Hứa Thanh xoay người nhìn về phía cửa sổ, sự trong suốt trong mắt liền bị lạnh lùng thay thế.

Thiên địa ngoài cửa sổ, gió tuyết đã ngừng, ánh sáng ló dạng, ánh mặt trời hiện lên, hòa tan một trận tuyết cuối cùng của mùa đông, những bông tuyết chầm chậm tan biến khỏi mặt đất.

Trên nhưng cái cây ở xa, theo từng dấu vết tuyết hòa tan, có một cái mầm xanh nở rộ, giống như đang nói với tất cả mọi người, mùa xuân... đã đến rồi.

Hứa Thanh đi ra khỏi gian phòng, theo thói quen liếc mắt nhìn phòng của Lôi đội, mà hơn mười đầu chó hoang trong sân, cũng không ngẩng đầu, chỉ là cái đuôi ở trên mặt đất lướt qua lướt lại, coi như là chào hỏi.

"Có lẽ nên đi làm chút gì đó." Hứa Thanh thì thào trong lòng, trong mắt lộ ra một tia kiên định.

Vì vậy hắn đẩy cửa viện đi ra ngoài, mục tiêu rất rõ ràng, chính là chỗ lều vải của đoàn xe khám bệnh.

Sáng sớm, thập hoang giả trong doanh địa không phải rất nhiều.

Hứa Thanh dần dần tới gần về phía đoàn xe, ánh mắt của những thị vệ ở chỗ đó cũng đều đảo qua trên người hắn, mà Hứa Thanh cũng dần dần đã nghe được ở trong lều vải của lang trung, mơ hồ truyền đến tiếng đọc sách.

Chần chờ một chút, Hứa Thanh lặng lẽ đứng ở bên ngoài lều, lẳng lặng chờ đợi.

Trong ánh mắt của đám thị vệ bốn phía mang theo tia dò xét, sau khi quan sát một phen, hơn phân nửa thu hồi, nhưng vẫn có mấy tên như cũ, trước sau lưu ý vị trí hắn đứng.

Hứa Thanh không để ý những thứ này, bởi vì theo tiếng đọc sách trong lều vải truyền ra, thời gian dần trôi qua, hắn nghe có chút nhập thần, đồng thời hắn cũng phát hiện, bên trong lều vải không chỉ đơn thuần có tiếng đọc sách, còn bao hàm khảo hạch.

"Kim Nữu Thảo, còn có tên là Tam Diệp Châu, Tán Hàn Thảo, toàn bộ đều là thực vật đơn lẻ thuộc hệ thủy, sống lâu năm trên thân thảo dược, sống ở dốc núi, ẩn náu ở những cánh đồng bát ngát ẩm ướt, phân bố ở vùng phía nam âm u lưỡng châu Nam Hoàng và Nghiễm Linh, công dụng có thể trị khỏi ho, thanh nóng giải độc, tiêu ứ và trừ vết sưng, đối với vết thương bị độc xà cắn, có hiệu quả trị thương, phối hợp..."

Thanh âm của thiếu nữ, nguyên bản tràn đầy tự tin, nhưng nói một hồi, liền có chút chần chờ.

"Phối hợp cái gì?" Bên trong lều vải, lời nói của Bách đại sư uy nghiêm, giống như rất nghiêm khắc.

"Phối hợp Tê Hỏa Hoa làm thuốc luyện chế, mượn dương hóa âm, có thể hình thành một giọt dịch thể tị độc, là một trong tài liệu căn bản của Đại Hóa Đan." Thiếu nữ phảng phất có chút ít sợ hãi, lời nói cũng nhanh hơn không ít, nói xong còn rất thở phào một cái.

Hứa Thanh ở bên ngoài lều, nghe những thứ này, càng ngày càng nghiêm túc.

"Bạch Bối Căn, còn có tên... Ách, là thực vật hệ bạch thu có rễ, hơi nhỏ và đắng, nơi sản sinh... Công dụng trị ngũ tạng..." Tiếp theo là thiếu niên kia, gã vừa nói vừa chần chờ, đến đằng sau liền trực tiếp dừng lại, hiển nhiên đã quên mất.

Bên trong lều vải, thiếu nữ ngồi cùng một chỗ với thiếu niên, vẻ mặt giờ phút này căng thẳng, rất là sốt ruột, nhưng hết lần này tới lần khác không nghĩ ra, xin giúp đỡ nhìn thiếu nữ.

Thiếu nữ bên cạnh hiển nhiên biết rõ đáp án, nhưng không nhắc nhở, khiến cho thiếu niên cuối cùng chỉ có thể đưa ra vẻ mặt buồn rười rượi.

Mà Bách đại sư đang đứng ở phía trước, giờ phút này quay mắt lại nhìn ra bên ngoài lều, thị vệ một bên cũng lập tức dùng ánh mắt xin chỉ thị.

Bách đại sư suy nghĩ một chút, khẽ lắc đầu, sau đó gõ vào đầu thiếu niên kia một cái rồi hừ lạnh một tiếng.

"Tối nay viết Thảo Mộc Kinh mười lần!"

(Bản dịch tại vip bachngocsach, vui lòng không copy!)

Thiếu niên lần này thật sự muốn khóc, nhưng lại không dám phản bác, chỉ có thể cúi thấp đầu, lặng lẽ kêu rên.

Mà sau khi khảo hạch hai người đồ đệ, Bách đại sư bình tĩnh truyền lời ra, bắt đầu nói về chương trình học hôm nay, thanh âm kia so với lúc trước rõ ràng lớn hơn một chút, cũng tỉ mỉ rõ ràng hơn rất nhiều.

Thiếu niên chưa từng chú ý, nhưng cô gái kia rất thận trọng, có chút nghi ngờ, ánh mắt chớp chớp, liếc mắt nhìn ra bên ngoài lều trại, nhìn theo ánh mắt kia, có thể nhìn thấy một thân ảnh nhỏ gầy bị ánh mặt trời chiếu rọi ở trên lều vải.

Hứa Thanh ở bên ngoài lều, càng nghiêm túc nghe, Bách đại sư nói ra từng chữ, mỗi một câu, hắn cũng nhớ kỹ toàn bộ trong lòng, sợ đã quên nửa điểm, bởi vì tri thức đối với hắn mà nói, là cực kỳ quý giá vả lại cũng là khát vọng.

Thời gian cứ như vậy chậm rãi trôi qua, thời gian giảng bài ngày hôm nay của Bách đại sư cũng vượt qua trước kia, thời gian vượt qua gần như gấp đôi, cho đến khi mặt trời lên cao, khi bên ngoài lều bắt đầu có thập hoang giả đợi xem bệnh, Bách đại sư mới kết thúc giảng bài, thanh âm khàn khàn truyền ra.

"Thiếu niên phía ngoài, vào đi."

Chương 53: Thần miếu (1)

Ban đêm trong cấm khu, Hứa Thanh cũng không quá lạ lẫm.

Vô luận là trong thành trì đổ nát, hay là mảnh rừng rậm này.

Cái phía trước là nơi hắn sinh sống hơn mười ngày, cái sau hắn cũng đã trải qua mấy đêm.

Giờ phút này hắn đang ẩn thân ở trọng cái khe của một cây gỗ lớn, híp nửa mắt, chợp mắt trong lặng lẽ thổ nạp linh năng hỗn hợp nồng đậm dị chất bên trong cấm khu.

Sau khi những thứ linh năng này chạy vào trong cơ thể, bị Hải Sơn Quyết chia tách, bộ phận tinh khiết bồi dưỡng tới toàn thân, bộ phận dị chất thì dung nhập vào cái bóng.

Hứa Thanh đã quen loại biến hóa này.

Thậm chí hắn mơ hồ có một loại cảm giác, tu hành ở bên trong cấm khu, có lẽ bởi vì nguyên nhân cái bóng, cũng có lẽ là do nơi đây nguy hiểm, bản thân hắn lúc nào cũng có cảm giác cảnh giác mãnh liệt.

Tinh thần luôn tập trung cao độ, tốc độ tu luyện cũng tăng lên rất nhiều.

Bây giờ cách Hải Sơn Quyết tầng thứ tư, đã không xa.

"Tựa như mài đao..." Hứa Thanh thì thào nói nhỏ.

Hắn không hiểu cái đạo lý to lớn gì, nhưng hắn nhớ người thợ rèn ở trong xóm nghèo, gã từng nói qua, một thanh đao tốt, cần một viên đá mài tốt, mới có thể hoàn toàn làm lộ ra sự sắc bén của nó.

Giờ phút này, cấm khu nguy hiểm, giống như đã trở thành đá mài đao cho Hứa Thanh.

Ở trong này tu luyện, hồi lâu, sau khi kết thúc một chu thiên, Hứa Thanh lặng lẽ mở mắt ra.

Hắn ngẩng đầu, nhìn qua khe hở ngóng nhìn đêm đen bên ngoài, mà cấm khu vào ban đêm, tiếng gào thét đến từ dị thú từ xa xa lên xuống, vang vọng trong rừng rậm như thần ma than nhẹ.

Vẻ âm lãnh thì không chỗ nào không có, xâm nhập vạn vật chúng sinh ở trong đây, cũng chui vào trong khe cây nơi Hứa Thanh đang ẩn thân, tràn ngập trên thân thể của hắn.

Rất lạnh!

Một màn này, để cho hắn có loại cảm giác trở lại về thành trì đổ nát, chậm rãi có một tia cô độc trên người.

Nhưng đối với cô độc, Hứa Thanh đã rất quen thuộc. Sau một lúc lâu, hắn lại nhắm hai mắt lại, tiếp tục tu hành.

Cứ như vậy, thời gian trôi qua.

Bởi vì hắn tìm được địa phương nghỉ ngơi chính xác, cho nên đêm nay coi như an toàn, duy chỉ có đến lúc nửa đêm, Hứa Thanh trong lúc tu hành, bên tai truyền đến tiếng bước chân bên ngoài.

Rất lộn xộn, dường như rất nhiều người sắp xếp cùng một chỗ đi về phía trước.

Thần sắc Hứa Thanh ngưng lại, nheo mắt nhìn ra bên ngoài, nhưng ngoài khe hở là một mảnh đen nhánh, không có cái gì.

Nhưng đáy lòng Hứa Thanh lại chợt trầm xuống, bởi vì ngay khi tiếng bước chân truyền đến, tiếng gào thét của dị thú trong rừng gần đó rõ ràng lập tức tan biến, khiến cho Hứa Thanh bỗng nhiên tăng cảnh giác lên.

Hắn nhớ tới lần thứ nhất gặp phải bước chân của tiếng ca, nhưng giờ phút này trong cảm giác của hắn, có chút không giống vậy.

"Không giống như là bước chân của tiếng ca hôm ấy, vả lại cũng không có tiếng ca xuất hiện."

Hứa Thanh nhanh chóng phân tích, cũng không hành động thiếu suy nghĩ, mà cưỡng ép làm cho mình bình tĩnh trở lại, ngừng thở, ngóng nhìn đêm tối bên ngoài.

Dần dần tiếng bước chân càng ngày càng rõ ràng, hình như một đám người đứng xếp hàng đang tiến tới dần dần.

Cùng lúc đó, từng trận âm lãnh vượt qua phạm trù, dường như có thể đóng băng thân thể lạnh, cũng ở trong một cái chớp mắt mãnh liệt xâm nhập đến.

Loại lạnh này, Hứa Thanh không xa lạ gì, vô luận là tiếng ca hôm ấy, hay là những tồn tại quỷ dị chỉ xuất hiện vào ban đêm ở trong thành trì đổ nát kia, đều tỏa ra loại nhiệt độ này.

Nhưng trình độ không giống nhau, tiếng ca hôm ấy có thể đóng băng cả linh hồn của hắn, nhưng cơn lạnh của hôm nay, chỉ để cho thân thể của hắn thấy không khỏe, cũng không đạt tới trình độ mất đi hành động.

"Là tồn tại tương tự như đám quỷ dị trong phế tích!" Sau khi Hứa Thanh có chỗ phán đoán, nắm chặc que sắt, thở sâu kiềm chế xung động nội tâm chấn động, cưỡng ép từ từ nhắm hai mắt, không mở ra.

Chớ nhìn, chớ sờ, chớ gặp.

Sau khi Hứa Thanh nhắm mắt, tiếng bước chân bỗng nhiên dồn dập, càng ngày càng gần, tựa như vô số người vòng quanh bốn phía ở chỗ chỗ đại thụ của hắn vậy.

Tâm thần Hứa Thanh chấn động, cố gắng kiềm chế xung động muốn mở mắt ra nhìn đối phương đến cùng bộ dáng như thế nào.

Cho đến hồi lâu... khi mà bầu trời bắt đầu có mặt trời mọc lên, tiếng bước chân lộn xộn rốt cuộc không tiếp tục lưỡng lự nữa, chậm rãi đi xa.

Trời, sáng lên.

Hứa Thanh cũng không ngay lập tức mở mắt ra, hắn lại chờ trong giây lát, mới chậm rãi mở hai mắt đóng chặt, thấy được ở cửa khẩu khe hở mà mình trốn, chỗ đó thình lình tồn tại một tầng băng dày đặc, mà cả người hắn, cũng bị đóng ở bên trong băng.

Xuyên thấu qua tầng băng, ánh mặt trời chiếu vào trên người Hứa Thanh, hắn thở ra một hơi, tay trái đặt trên mặt băng, chợt đẩy, âm thanh tầng băng vỡ vụn ken két, rơi đầy đất.

Hứa Thanh chậm rãi chui ra, đầu tiên là quan sát bốn phía, thấy được trong rừng, những cái xác sói hôm qua vẫn còn, bây giờ đã biến mất toàn bộ, mà trên mặt đất... Có rất nhiều dấu chân.

Là dấu chân người.

Rập rạp vô số, tựa như có mấy trăm người đi qua vậy.

Mà quy mô mấy trăm người như vậy, cùng nhau vào cấm khu, Hứa Thanh chưa từng nghe nói qua.

Nhất là... Những thứ dấu chân này, thật sự là dấu chân, cũng không phải là dấu giày.

Hứa Thanh trầm mặc, hồi lâu thu hồi ánh mắt, đối với quỷ dị trong cấm khu, hắn đã cảm thụ sâu hơn một chút, giờ phút này thừa dịp hừng đông, nguy hiểm cấm khu giảm thiểu hơn so với ban đêm, Hứa Thanh không bỏ qua cơ hội, nhoáng một cái liền rời đi.

Mấy canh giờ sau, Hứa Thanh rốt cuộc đi đến chỗ xa nhất mà lần thứ nhất đoàn người bọn họ đi tới, là hạp cốc mà tiểu đội Lôi Đình ngắt lấy Thất Diệp Thảo.

Bên trong hạp cốc vẫn tương tự như lúc bọn họ rời đi, ánh mặt trời chiếu qua tán dây leo hợp thành đỉnh rơi vãi từng chút trên mặt đất, từng trận hương hoa tràn ngập, ngăn cách hung hiểm bên ngoài, tựa như thế ngoại đào nguyên.

Đến nơi này, Hứa Thanh thoáng thở ra, ngẩng đầu nhìn về phía bên kia của hạp cốc, chỗ của khu Thần miếu.

Ngóng nhìn một lát, Hứa Thanh thu hồi ánh mắt, nghỉ ngơi và hồi phục một phen, sau đó thân thể của hắn lao nhanh, đi thẳng đến khu thần miếu.

Rừng rậm ở ngoài hạp cốc càng thêm tươi tốt, ánh mặt trời ở trong chỗ này cũng càng ngày càng yếu.

Không biết có phải do cái mảnh Thần miếu cổ xưa này vẫn tản mát uy áp và huy hoàng từ thời đại của chúng nó hay không, cho nên càng tới gần hạp, hung hiểm càng ít.

Rừng rậm tươi tốt, hình như hơi thở cũng trở nên ôn hòa hơn rất nhiều.

Thậm chí sau khi tới gần mảnh rừng rậm của khu Thần miếu kia, Hứa Thanh liền thấy đám cây cối ở đây không quá khác so với bên ngoài, không hề dữ tợn, không hề đen nhánh.

Mà ở trong đó cũng có một chút Thất Diệp Thảo, bị Hứa Thanh thu thập đi.

Hết thảy ở đây, làm cho Hứa Thanh có chút kinh ngạc, nhưng hắn lại không có giảm bớt cảnh giác, cẩn thận tới gần.

Cho đến khi đi qua một canh giờ, ngay lúc hoàng hôn sắp đến, hắn đi ra khỏi rừng rậm, tới phía trước khu Thần miếu.

Chương 60: Hủy Thi Tán (1)

Ngay khi thanh âm này rơi vào trong tai Hứa Thanh, ánh mắt của hắn liền trợn thật to.

Lúc này hắn chỉ cảm thấy trong đầu nổ vang, hô hấp dồn dập, có thể vào trong nghe giảng bài, đây là việc mà hắn tha thiết ước mơ, giờ phút này trong sự kích động, hắn thở sâu, cúi đầu thật sâu về phía lều vải.

"Đa tạ đại sư!"

Bốn chữ này, Hứa Thanh rất nghiêm túc nói ra.

Hồi lâu mới đứng người lên, rời khỏi lều vải.

Ngày hôm nay, hắn quay lại cũng không trông thấy thân ảnh Bách đại sư nữa, nhưng nghe đến tiếng phê bình của Bách đại sư đối với thiếu nam thiếu nữ kia ở bên trong lều trại.

Không để ý tới những thứ này, Hứa Thanh đã bị kích động mãnh liệt lan tỏa khắp toàn thân.

Lúc về tới chỗ ở, hắn lập tức liền báo việc này với Lôi đội, mà Lôi đội cũng rất là vui mừng, nhất là thấy bộ dạng vui vẻ của Hứa Thanh, nụ cười của lão liền càng nhiều, đáy lòng cũng có cảm khái.

Đứa bé này trong khoảng thời gian gần đây nhiều lần đi đến cấm khu, mặc dù cũng không nói nguyên nhân với mình, nhưng lão biết rõ, đối phương vô bên trong là vì tìm kiếm Thiên Mệnh Hoa kia để kéo dài tánh mạng cho mình.

Một cái hài tử có tình có nghĩa, lại có ân cứu mạng với mình, ở trong một cái thế giới lạnh như băng thế này, lão sao có thể không quý trọng, chỉ là, mỗi lần nhìn thấy Hứa Thanh trở về đều rất mệt mỏi, tâm của lão có chỗ không đành lòng.

Giờ phút này thấy Hứa Thanh vui vẻ, Lôi đội cũng rất vui vẻ theo, vì vậy cùng ngày, Lôi đội xuống bếp làm một bữa tối phong phú cho Hứa Thanh, lúc này không ngừng dặn dò hắn phải tôn sư trọng đạo, phải cung kính với Bách đại sư..., Hứa Thanh rất nghiêm túc ghi nhớ từng cái vào trong lòng.

Cho đến khi cơm nước xong xuôi, khi Hứa Thanh về tới gian phòng, tâm tình của hắn cũng vẫn còn trong sự kích động.

Nghĩ đến ngày mai có thể đi vào bên trong lều vải nghe giảng bài, Hứa Thanh có chút chờ mong, đồng thời có chút lăn lộn khó ngủ.

Trong lúc lo được lo mất hắn bỗng nhiên nghĩ đến một màn khi mình còn ở xóm nghèo, lần bái kiến giáo thư tiên sinh đầu tiên của hắn cùng những hài tử khác.

Vì vậy hắn mở cái túi da ra sửa sang lại một phen, cuối cùng lấy ra một cái túi có vẻ mới, thả hơn phân nửa linh tệ vào bên trong, còn có rất nhiều Bạch Đan của hắn.

Trong nhận thức của Hứa Thanh, tri thức là vô giá, tặng toàn bộ tích góp của mình ra ngoài cũng không coi vào đâu.

Nhưng hắn còn cân nhắc tới Lôi đội, cho nên lưu lại một nửa.

Làm xong những thứ này, hắn mới thở phào, lặng lẽ nhắm nghiền hai mắt, bắt đầu tu hành thổ nạp, chờ đợi hừng đông.

Một đêm này, đối với Hứa Thanh mà nói có chút dài dằng dặc.

Cho đến khi ánh nắng đầu tiên hiện lên, Hứa Thanh hiếm khi thay đổi một bộ quần áo mới, lại rửa sạch tay, sau đó ra khỏi phòng.

Ngay khi vừa muốn rời đi, liền bị Lôi đội trong khoảng thời gian này không dậy sớm gọi lại.

Sau đó tỉ mỉ dặn dò Hứa Thanh một phen, Hứa Thanh không sợ người khác làm phiền gật đầu, rất nghiêm túc nghe, sau cùng Lôi đội giúp đỡ Hứa Thanh sửa sang lại quần áo một chút, lại đưa cho hắn một cái túi da.

"Vào bên trong lều vải nghe giảng bài, không thể đi tay không."

"Ta có." Hứa Thanh nói khẽ.

Lôi đội vừa trừng mắt, lại nhìn đến ánh mắt Hứa Thanh kiên trì, vì vậy thu hồi túi da, trở về phòng lấy ra một bầu rượu.

"Bách đại sư ta cũng biết rõ đấy, thích uống rượu, ngươi mang theo tặng đại sư."

Lần này Hứa Thanh không cự tuyệt, sau khi nhận lấy bầu rượu, rời khỏi sân, đi được vài bước hắn liền quay lại, vẫy vẫy tay về phía Lôi đội đang đứng, sau đó chạy nhanh, đi thẳng đến lều vải của Bách đại sư.

Nhìn bóng lưng của Hứa Thanh, Lôi đội nở nụ cười.

"Đứa nhỏ này, lúc phân phối Thất Diệp Thảo cũng không thấy hắn vui vẻ như vậy."

Hứa thanh cảm xúc vui vẻ cùng căng thẳng hỗn tạp đi tới chỗ đứng của mình ở bên ngoài lều hơn một tháng, hắn thở sâu, gõ cửa lều vải.

"Vào đi."

Nghe thanh âm của Bách đại sư, Hứa Thanh cúi đầu kiểm tra một chút quần áo, dùng sức kéo vạt áo, khiến cho thoạt nhìn càng chỉnh tề hơn, mới dần dần mở cửa ra. Nhìn thấy bên trong lều vải ngoại trừ thị vệ bên ngoài, còn có Bách đại sư cùng thiếu niên thiếu nữ ngồi ở chỗ kia.

Lúc Hứa Thanh nhìn bọn họ, bọn họ cũng nhìn Hứa Thanh.

Thần sắc của Bách đại sư bình tĩnh, nhưng biểu cảm của thiếu niên thiếu nữ thì phong phú hơn rất nhiều, trong đó vẻ mặt của thiếu niên được xưng là Trần Phi Nguyên hiện lên sự không phục, mà thiếu nữ Đình Ngọc thì chiếm đa số là hiếu kỳ.

Hứa Thanh thu hồi ánh mắt, cúi đầu thật sâu về phía Bách đại sư, sau đó lấy ra túi da cùng bầu rượu đã chuẩn bị tốt, học cách làm lúc còn ở xóm nghèo, đưa hai tay ra.

Hứa Thanh không hề ngẩng đầu, cho nên chưa từng thấy trong một cái chớp mắt, trong ánh mắt bình tĩnh của Bách đại sư nhiều hơn một chút nhu hòa.

Bách đại sư không tiếp nhận túi da, chỉ nhận lấy bầu rượu kia, ở trước mặt Hứa Thanh, uống một ngụm, tựa như nghi thức nào đó.

"Bắt đầu đi học." Bỏ xuống bầu rượu, Bách đại sư chậm rãi mở lời nói.

Chương 61: Hủy Thi Tán (2)

Như cũ là xét duyệt trước, Đình Ngọc và Trần Phi Nguyên giống như đang muốn so sánh với Hứa Thanh vậy, hiển nhiên đêm qua bài học rất chăm, trả lời rất là dứt khoát, trả lời xong liền lập tức nhìn Hứa Thanh.

Hứa Thanh không nhìn bọn họ, mà nhìn Bách đại sư, trả lời từng câu xét duyệt của đối phương xong, rất là toàn diện, Bách đại sư nhẹ gật đầu, mở ra chương trình học chính thức.

Hứa Thanh cực kỳ nghiêm túc nghe, hắn rất quý trọng cơ hội vào trong lều vải, toàn bộ quá trình không có chút mất tập trung nào.

Mà Trần Phi Nguyên cùng Đình Ngọc cũng đồng dạng như vậy, cảnh này khiến cho đáy lòng của Bách đại sư có một chút vui vẻ.

Cứ như vậy, lại trải qua hơn mười ngày, Hứa Thanh cũng đã quen vào bên trong lều vải nghe giảng bài, nhưng trình độ nghiêm túc thì chưa từng giảm bớt đi chút nào, tri thức thu hoạch được cũng càng ngày càng phong phú.

Nhưng mà so với hắn, Trần Phi Nguyên được vài ngày liền khôi phục như cũ, duy chỉ có Đình Ngọc như trước đang so sánh cùng Hứa Thanh, cực kỳ nghiêm túc.

Nhưng mà sau khóa học, hai người cũng đã nói nhiều hơn một chút, nhưng phần lớn là Đình Ngọc tò mò hỏi về sinh hoạt trong doanh địa, Hứa Thanh ít nói, chỉ là đơn giản trả lời vài câu.

Mà Trần Phi Nguyên lại từ đầu tới đuôi, đều không phục Hứa Thanh, nói chuyện cũng không tới vài câu.

Hứa Thanh không có để ý việc này, hắn vốn cũng không có sở trường giao thiệp, cho nên sau mỗi lần tan học đều mau chóng rời khỏi đi đến cấm khu, nguyên nhân để cho Hứa Thanh mỗi ngày đều đi cấm khu, bây giờ có thêm một đám dược thảo.

Trước khi không có tri thức về dược thảo, hết thảy hoa cỏ cây cối ở trong cấm khu đều không có gì khác nhau ở trong mắt hắn, mà bây giờ thì không giống nữa.

Hứa Thanh thường xuyên có thể phát hiện một chút dược thảo mà mình biết, mà mỗi một lần phát hiện như vậy, đều để cho hắn nhận thức sâu sắc hơn không ít đối với cỏ cây.

Nhưng mà Hứa Thanh cũng chầm chậm phát hiện, bên trong cấm khu phần lớn đều là độc thảo âm tà, dược thảo chính dương không nhiều lắm.

Cho nên nghiên cứu của hắn đối với dược thảo, từ vừa mới bắt đầu lấy độc là chủ yếu.

Theo những cái độc thảo bị hắn ngắt lấy, hắn tại ở trong tiểu hạp cốc, xây dựng một gian phòng đơn giản, để làm nghiên cứu tác dụng của độc thảo.

Mà dựa vào thể chất có thể hóa giải độc tố của hắn, Hứa Thanh ở trên nghiên cứu độc thảo rất là lớn mật, sau khi thử nghiệm phối hợp cùng tổ hợp các loại, rốt cuộc hắn cũng đã hợp ra một loại nọc độc không biết.

Loại dịch thể độc này là hắn tập hợp tám loại độc thảo lẫn vào, sau đó lại tăng thêm rắn độc, lấy chín loại vật chất phối hợp với nhau.

Bên trong độc tố ẩn chứa ăn mòn mãnh liệt, Hứa Thanh thử qua, chỉ cần một giọt này rơi vào bên trong máu thịt, liền có thể để cho thi thể một con dị thú trong năm cái hô hấp hóa thành máu loãng.

Nhưng tác dụng chỉ nhanh như vậy khi là thi thể, đối với vật còn sống mà nói, thì không biết nguyên nhân gì, thời gian dùng gia tăng rất nhiều.

Mặc dù như thế, nhưng đối với loại nọc độc thứ nhất mà mình điều phối ra trong khoảng thời gian này, Hứa Thanh đã rất hài lòng.

Hắn phơi khô nó thành phấn, sau đó liền mệnh danh nó là Hủy Thi Tán.

Về phần dược thảo chính dương, mặc dù rất ít, nhưng phối hợp phương pháp âm dương lưỡng cực, Hứa Thanh vẫn là có thể điều phối ra một chút nước thuốc bán thành phẩm đơn giản.

Một phần nhỏ trong đó lẫn vào Thất Diệp Thảo, có một chút hiệu dụng áp chế dị chất, Hứa Thanh cầm lấy hỏi thử Bách đại sư phải chăng có thể phối hợp thành phương thuốc, để cho Lôi đội tốt hơn.

Bách đại sư bảo hắn biết, ngoại trừ Thiên Mệnh Hoa, những cái khác vô dụng, mà phương thuốc của hắn, cũng cuối cùng có lúc mất đi hiệu lực.

Sự thật cũng đúng là như thế, Lôi đội dù là mỗi ngày uống thuốc đúng giờ, nhưng thân thể vẫn có thể dùng mắt thường liền thấy được sự suy yếu xuất hiện, Hứa Thanh nhìn vào trong mắt, trong lòng im lặng.

Cho đến ngày hôm nay, lúc hai người đang dùng cơm, Lôi đội muốn nói lại thôi, nhưng sau cũng vẫn là nói cho Hứa Thanh, hắn cảm thấy bản thân không thích hợp tiếp tục lưu lại doanh địa của thập hoang giả nữa rồi, chuẩn bị tới đây sẽ đi mua một cái quyền cư ngụ ở thành trì gần đây.

"Tiểu hài tử, ta biết rõ con đường của ngươi tuyệt sẽ không dừng lại ở một cái doanh địa nho nhỏ này, tương lai của ngươi sẽ còn đi xa hơn, cho nên ta sẽ không gọi ngươi đi dưỡng lão cùng ta."

Chớp mắt nghe được câu này, động tác đang ăn của Hứa Thanh chợt dừng lại, sau một lúc lâu cúi đầu, trầm mặc thật lâu, sau đó mới nhẹ giọng hỏi một câu.

"Ngươi còn trở lại không?"

"Đương nhiên, ta thỉnh thoảng sẽ trở lại." Lôi đội cười giơ tay lên, lần đầu tiên sờ đầu Hứa Thanh, đáy lòng cảm khái, lão không muốn làm cho Hứa Thanh vì mình mà đi vào cấm khu mạo hiểm.

Hứa Thanh theo bản năng muốn tránh đi, nhưng mắt nhìn Lôi đội, bỗng không nhúc nhích, để cánh tay của Lôi đội thuận lợi đặt trên đầu của hắn, nhẹ nhàng vuốt ve, Lôi đội cười nói.

"Huống hồ, ngươi cũng có thể tùy thời tới thăm ta nha."

Hứa Thanh nghe vậy, nặng nề gật đầu.

(Bản dịch tại vip bachngocsach, vui lòng không copy!)

Một đêm này, lúc Hứa Thanh tu hành nhiều lần mở mắt ra, nhìn gian phòng của Lôi đội.

Loại cảm xúc này, cho đến mấy ngày sau mới bị Hứa Thanh lặng lẽ vùi dưới đáy lòng, mỗi ngày ngoại trừ đi chỗ Bách đại sư nghe giảng bài, thì thời gian đi vào cấm khu lại càng tăng thêm nữa, cố gắng tìm kiếm Thiên Mệnh Hoa.

Chỉ là loại này hoa này, theo như lời Bách đại sư nói, chỉ có thể ngộ không thể cầu.

Chương 64: Bóng dáng xế chiều (3)

Mà đêm hôm nay, cũng là ngày thứ nhất trong khoảng thời gian đến nơi này, Hứa Thanh không tu hành ban đêm.

Hắn ngồi ở chỗ kia ngơ ngác nhìn ra đêm tối phía ngoài, cho đến khi thấy được bầu trời sáng lên, cho đến khi thấy được tia nắng ban đầu.

"Trôi qua thật nhanh." Hứa Thanh thì thào, trong lòng tràn ngập phiền muộn, cũng không rời khỏi phòng giống như trước kia, mà chờ tiếng mở cửa của Lôi đội, sau đó hắn mới chậm rãi đi ra.

Sáng sớm, tia nắng ban mai tung bay, trong sân một già một trẻ, ngóng nhìn lẫn nhau.

"Tiểu hài tử, ta đi đây." Một hồi lâu sau, trên mặt Lôi đội nở nụ cười.

"Ta tiễn ngươi."

"Không cần, ngươi nhanh đi học."

"Ta tiễn ngươi."

"Ngươi..."

"Ta tiễn ngươi." Hứa Thanh nhìn Lôi đội, mở miệng lần nữa.

Lôi đội nhìn qua Hứa Thanh, sau một lúc lâu lộ ra vẻ bất đắc dĩ, nhẹ gật đầu.

Cứ như vậy, hai người một già một trẻ, vào sáng sớm trong doanh địa, khi mà phần lớn những thập hoang giả khác còn không tỉnh lại, đi về phía trước rời đi, lúc đi ngang qua lều vải của Bách đại sư, Hứa Thanh chạy tới.

Bách đại sư còn chưa tới, thiếu niên Trần Phi Nguyên cũng không có ở đây, chỉ có Đình Ngọc lưng đeo sách đang ở đó.

"Phiền ngươi, giúp ta xin phép nghỉ một ngày." Sau khi nhìn thấy Đình Ngọc, Hứa Thanh nhanh chóng mở miệng, sau đó bái một cái, liền quay người rời đi.

Đình Ngọc có chút kinh ngạc, lúc đi ra ngoài thì thấy được thân ảnh Hứa Thanh cùng Lôi đội đã đi xa.

Ánh mặt trời sáng sớm, chiếu xuống đại địa, chiếu rọi vào phía trước của Hứa Thanh cùng Lôi đội, cũng bao phủ thân ảnh của bọn hắn, càng ngày càng xa.

Một đường, Hứa Thanh cầm cái bọc trên người Lôi đội, vác ở trên lưng của mình, lặng lẽ không nói.

Trong lòng Lôi đội tràn đầy phức tạp, nhìn thiếu niên quật cường, tưởng tượng thường ngày nói về việc vặt ở quê nhà và doanh địa, nhưng sau khi nói vài câu, lão liền nói không được nữa.

Trong trầm mặc, hai người đi đến ngọn núi lớn lúc trước đã đi đến, đi tới nơi đã từng nghỉ ngơi lúc trước, giống như lúc kia, vẫn là hai người bọn họ, Lôi đội cao ngất đi phía trước, Hứa Thanh cẩn thận đi phía sau.

Người phía trước thâm sâu như kiếm, người sau quái gở như sói.

Hôm nay, Hứa Thanh đi phía trước, Lôi đội ở phía sau.

Người phía trước cao ngất như ngọn núi, người sau như ánh chiều tà.

Trong lúc này, dưới sự kiên trì của Hứa Thanh, hắn cõng Lôi đội già nua, như lúc ở trong rừng rậm.

Đáy lòng Lôi đội than nhẹ, nhìn thiếu niên ở trước mắt này, lão trầm mặc, sau đó nhẹ giọng mở miệng.

"Về sau ở trong doanh địa, ngươi phải lưu ý những tên thập hoang giả kia nhiều vào."

"Ta biết rõ chiến lực bây giờ của ngươi rất mạnh rồi, nhưng ngươi cũng không thể xem thường bọn họ, thập hoang giả nha, đó là người vong mệnh, không từ thủ đoạn đã là chuyện thường ngày đối với bọn họ..."

"Đến ban đêm, cũng đừng quên cho những con chó kia ăn, những tiểu tử này là những thứ cuối cùng có thể tin được ở trong doanh địa rồi."

"Còn có, ngươi phải nhớ ăn cơm, không nên ăn lạnh, không nên ngại phiền phức, hâm nóng lên ăn tiếp... Thân thể ngươi vẫn còn đang trưởng thành, không thể qua loa."

"Nếu không a, chờ ngươi lớn hơn, ngươi liền biết khổ, đúng rồi, về sau đừng ngủ trên ván giường nữa, không phải sợ làm bẩn đệm chăn, giặt kỹ chờ lúc có mặt trời phơi một nắng là khô."

"Còn có..."

Lôi đội nhẹ giọng mở miệng, nói những thứ nhỏ nhặt, ẩn chứa quan tâm thật sâu.

Hứa Thanh cõng Lôi đội trên lưng, nhẹ nhàng gật đầu, ghi tạc lời nói của đối phương vào trong lòng.

Cho đến khi Lôi đội nói xong, bởi vì thân thể suy yếu mà ngủ say, nghe tiếng ngáy phía sau, bước chân của Hứa Thanh cũng nhu hòa hơn.

Chỉ vì làm mình không phải nhảy lên, dù là đi đường vòng cũng bảo trì vững vàng.

Cứ như vậy, hắn cõng Lôi đội trên lưng đi qua hoang dã, vượt qua thung lũng, cho đến khi hoàng hôn xuất hiện, sắc trời biến thành lờ mờ, khóe mắt kéo dài thân ảnh của bọn hắn, một tòa thành trì chiếu vào trong mắt Hứa Thanh.

Cũng đúng lúc này, Lôi đội tỉnh lại, lão nhìn vào tòa thành kia, nhìn qua cửa thành, sau một lúc lâu khẽ nói.

"Đến a."

Hứa Thanh ừ nhẹ một tiếng, ngực có một loại cảm giác bị định trụ vậy, dưới sự yêu cầu của Lôi đội, nhẹ nhàng đặt lão xuống.

Từ trong tay Hứa Thanh cầm lấy cái túi đồ, Lôi đội nhìn cửa thành, lại nhìn Hứa Thanh một chút, trầm mặc một lát liền nở nụ cười, giơ tay sờ lên đầu Hứa Thanh, làm tóc hắn rối loạn một chút.

"Tiểu hài tử, trở về đi, về sau nếu nhớ tới cái lão nhân này, tùy thời tới đây, ta ở trong thành nam, đường Thủy Thanh nhà chữ bính." Nói xong, Lôi đội cầm lấy hành lý, đi về phía cửa thành.

Hứa Thanh đứng ở nơi đó, nhìn Lôi đội càng đi càng xa, trong lòng thiên ngôn vạn ngữ lại không biết mở miệng như thế nào, chỉ có thể ngơ ngác nhìn qua.

Cho đến khi lão đi tới cửa thành, trình tư cách vào thành, Lôi đội bỗng nhiên quay lại.

Hắn liếc mắt nhìn Hứa Thanh thật sâu, giơ tay lên quơ quơ, trong sự thúc giục của thị vệ ở cửa thành, đi vào trong thành, biến mất không thấy gì nữa.

Thần sắc Hứa Thanh cô đơn, đứng đợi hồi lâu... Lúc này hoàng hôn hạ xuống, một khắc cửa thành đóng lại, trong lòng của hắn thoáng hiện lên sự vắng vẻ.

"Bảo trọng..." Sau một lúc lâu, Hứa Thanh thì thào, đắng chát xoay người, cảm giác cô độc, lại một lần nữa tràn ngập toàn thân của hắn.

Theo đêm tối phủ xuống, thân ảnh cô độc của hắn dần dần bị che đậy.

Đi một mình vào hoang dã, đi một mình qua thung lũng, đi một mình lên núi lớn.

Càng ngày... Càng xa.

Chương 75: Hắn đã mua đảm bảo từ chỗ của ta (2)

"Tiểu hài tử, chuyện này không liên quan tới ngươi, lập tức cút, ta có thể cho rằng ngươi chưa từng xuất hiện ở đây." Sắc mặt lão giả mặc hắc y âm trầm, gắt gao nhìn chằm chằm Hứa Thanh, cũng không che giấu, chậm rãi mở miệng.

Giờ phút này có gió thổi tới, lúc thổi ngang qua chỗ Hứa Thanh, thổi tan tàn ảnh hắn lưu lại, lại thổi tới chỗ ba người lão giả, cuốn lá cây trên mặt đất lên, phát ra từng tiếng xôn xao ồn ào.

Hình như sương mù, ở trong cơn gió, càng đậm một chút.

Hứa Thanh trầm mặc, không nói gì.

Mà Cốt Đao đã sớm thức tỉnh, nhưng một mực giả bộ như hôn mê, giờ phút này nghe được lời lão giả nói, nội tâm của gã liền vô cùng sốt ruột, lo lắng Hứa Thanh sẽ không tiếp tục cứu mình, vì vậy nhanh chóng mở mắt ra.

Gã cảm thấy phải kéo Hứa Thanh đến mức độ nhất định phải liều chết xuất thủ mới ổn, mà phương pháp như vậy, chỉ có một, vì vậy cao giọng hô lên.

"Tiểu hài tử đừng nghe bọn chúng, bọn chúng là người của doanh chủ, thập hoang giả những năm này mất tích ở trong doanh địa, có không ít người đều là bị bọn họ bí mật bắt đi, ta cho rằng bị bán cho thương đội Dưỡng Bảo Nhân, đây là bí mật lớn nhất của doanh chủ!"

Lời gã vừa nói, để cho lão giả hắc y nheo mắt lại, nhìn chằm chằm Hứa Thanh, mở miệng lần nữa.

"Ta cho ngươi một cơ hội cuối cùng, không nên xen vào việc của người khác!"

Hứa Thanh không để ý tới lời nói của Cốt Đao, nhân quả của việc này không liên quan gì tới hắn, ý nghĩ của hắn rất đơn giản, cũng rất trực tiếp.

Ngươi mua đảm bảo nơi ta, ta liền bảo vệ ngươi rời khỏi cấm khu, về phần sau khi rời khỏi chết hay sống, không liên quan tới ta.

"Gã mua đảm bảo của ta." Hứa Thanh nghiêm túc nói.

Sắc mặt lão giả mặc hắc y càng thêm lạnh như băng, nhưng trong nháy mắt tiếp theo, khóe miệng của lão nhe răng cười, hai tay mạnh mẽ nâng lên, dưới chân lão lập tức xuất hiện một cái quầng sáng màu đỏ thật lớn.

Từng trận gió lạnh bỗng nhiên từ bên trong bay lên không trung, tựa như hóa thành vòi rồng vậy, khí thế không tầm thường.

"Tiểu hài tử, kinh nghiệm của ngươi vẫn là quá ít, vậy mà lại cho ta thời gian thi pháp, nếu như vậy... Ngươi liền đi chết đi."

Lão giả gầm nhẹ một tiếng, hai tay chợt run lên, gió bão chung quanh lão lập tức càng ngày càng dồi dào, trong đó còn có vô số mũi băng nhọn bằng máu đang nhanh chóng hình thành.

Ngay khi gió bão nổi lên, hai hắc y nhân bên cạnh cũng đồng thời cười dữ tợn một tiếng, một trái một phải lao thẳng đến phía Hứa Thanh.

Mắt Cốt Đao lộ ra sự tuyệt vọng.

Chỉ có Hứa Thanh, thần sắc từ đầu đến cuối đều rất bình tĩnh, ngay khi hai thân ảnh kia tới gần, khi những mũi băng nhọn bao quanh bên ngoài thân thể lão giả muốn bộc phát, hắn nhẹ giọng mở miệng.

"Cũng phải cám ơn ngươi."

Hầu như ngay lúc Hứa Thanh nói, hai hắc y nhân đang vọt tới phía hắn đột nhiên dừng bước chân lại.

Sắc mặt bọn họ trong nháy mắt biến thành màu đen, ánh mắt trợn to lộ ra sự hoảng sợ, từng tia máu màu đen, từ trong thất khiếu của bọn họ chảy xuống.

Dường như bọn họ đã trúng phải kịch độc, giờ phút này thậm chí còn không thể hô hấp, tâm thần hai người sợ hãi đến cực hạn, theo bản năng liền muốn bỏ chạy.

Nhưng không đợi bọn họ lui vài bước, hai người liền há miệng phun ra một ngụm máu đen, thân thể mất đi tất cả khí lực, lảo đảo ngã xuống đất, toàn thân run rẩy kịch liệt, biểu cảm đau khổ tột cùng, tựa như đang thừa nhận cực hình nhân gian, phát ra tiếng kêu thê lương thảm thiết, trong nháy mắt tiếp theo, bất đắc kỳ tử mà chết.

Một màn này, làm cho Cốt Đao vô cùng kinh hãi, lão giả mặc hắc y đang thi pháp cũng như là nổ vang trong đầu, gió bão bốn phía xuất hiện bất ổn.

Mà cặp mắt của lão, lúc này cũng thình lình có máu đen chảy xuống.

"Ngươi..." Sắc mặt lão giả đại biến, không cách nào duy trì sự ổn định của thuật pháp nữa, chợt đẩy tay ra phía ngoài, khiến cho những mũi băng nhọn bộc phát sớm hơn.

Nhưng bởi vì tâm thần bị ảnh hưởng, cho nên lần này bộc phát tuy uy lực lớn, nhưng phạm vi bao chùm lại bị lệch, thân thể Hứa Thanh mang theo Cốt Đao nhoáng một cái, liền nhẹ nhõm tránh đi, sau đó hắn nhìn lão giả mặc hắc y giờ phút này đang cấp tốc lui về phía sau muốn bỏ chạy.

Nhìn đối phương trong lúc rút lui còn không ngừng lấy ra đan dược nuốt vào, Hứa Thanh cũng không có đi ngăn cản, mà nhẹ giọng thì thào bên cạnh Cốt Đao đang sợ hãi.

"Một, hai, ba..."

Ba chữ vừa ra khỏi miệng, trong nháy mắt lão giả mặc hắc y phốc một tiếng phun ra một ngụm máu đen, bên trong thậm chí còn có những mảnh nội tạng hư thối.

Thân thể của lão lảo đảo, nhưng không ngã xuống đất, mặc dù sắc mặt trắng bệch, nhưng hình như vẫn còn dư lực một chút, đang muốn tiếp tục bỏ chạy.

Hứa Thanh thấy một màn như vậy, nhăn mày lại, trong nháy mắt lao ra, trực tiếp đuổi theo lão giả, trong thần sắc tuyệt vọng của đối phương, duỗi tay về phía ngực lão cách không hạ một quyền xuống.

Trên nắm tay ngay lập tức huyễn hóa ra hình ảnh Tiêu đang dữ tợn nhe răng cười, đánh tới phía lão giả.

Phanh!

Thân thể lão già chấn động, quần áo trên ngực trong nháy mắt vỡ vụn thành tro bụi, trái tim tan vỡ, khí tuyệt bỏ mình.

Thi thể ngã xuống đất, cốt nhục trên ngực lõm vào, trên máu thịt còn ghép thành một cái mặt quỷ Tiêu, chỉ nhìn qua liền thấy vô cùng đáng sợ.

"Mượn gió khuếch tán bảy loại độc tán, trên lý luận sử dụng hỗn hợp, mấy hơi thở sau khi trúng độc nhất định tử vong, tại sao lão còn có thể kiên trì... Xem ra còn cần phải cải tiến thêm."

Hứa Thanh thì thào, không thèm để ý tới Cốt Đao một bên đã sợ đến choáng váng, bắt đầu sửa sang lại chiến lợi phẩm, sau cùng lấy ra Hủy Thi Tán, rải lên trên ba cỗ thi thể.

Theo thanh âm xì xì truyền ra trong khu rừng rậm yên tĩnh, ba cỗ thi thể cũng hóa thành máu loãng.

Làm xong những thứ này, Hứa Thanh nhìn Cốt Đao.

Thể xác và tinh thần Cốt Đao đã bị Hứa Thanh ra tay hù dọa, cả người đều đang phát run, thân ảnh thiếu niên ở trước mắt ở trong mắt của gã, hình như đã trở thành tồn tại kinh khủng nhất trên thế gian này.

Vì vậy sau khi bị ánh mắt của Hứa Thanh quét tới, gã lập tức liền run run.

Mà trong lúc run rẩy, gã cảm thấy hô hấp của mình có chút khó khăn, làn da trên tay cũng biến thành màu xanh, một màn này khiến cho gã xém chút nữa tan vỡ.

"Tiểu hài tử đạo hữu, ta ta... Ta cũng trúng độc."

"Trong phạm vi gió của khu vực này, đều trúng độc." Hứa Thanh bình tĩnh mở miệng.

"Giải dược, cho ta giải dược..." Cốt Đao lo lắng, hắn cảm thấy toàn thân mình đều đang đau đớn.

"Độc của ta, không có giải dược." Hứa Thanh ngẩng đầu nhìn sương mù từ xa đang tới, trong sự tuyệt vọng của Cốt Đao, lại nhàn nhạt nói một câu.

"Ta tới cứu ngươi, là bởi vì ngươi đã mua đảm bảo, nhưng đây không phải là thứ mà ngươi có thể dựa vào để sử dụng sự khôn vặt của mình."

"Tiểu hài tử đạo hữu, ta sai rồi, ta biết ta sai rồi, ta bắt đầu thấy trên người đau nhói rồi, ngươi xem da của ta cũng biến thành màu xanh..."

Cốt Đao run rẩy, gã nhìn hai tay của mình càng ngày càng xanh, trong lòng lại nhớ tới một màn thất khiếu chảy máu chết thảm của hai tên hắc y nhân, nội tâm hoảng sợ đến cực hạn.

Hứa Thanh lạnh lùng nhìn gã một cái, vung tay phải lên, ném một túi thuốc tới.

Cốt Đao nhanh chóng tiếp được, trực tiếp rót vào trong miệng, bộ dạng rất sợ thiếu đồ không giải được độc, màu xanh trên người gã rất nhanh liền tiêu tán, nhưng bộ mặt lại bắt đầu phình to ra.

"Ngươi cho ta ăn cái gì vậy, sao miệng ta có chút sưng..." Cốt Đao cảm thấy mặt rất nặng, nói chuyện cũng không lưu loát, mờ mịt nhìn Hứa Thanh.

Hứa Thanh quét mắt nhìn Cốt Đao giờ phút này giống như là một đầu heo, nhàn nhạt mở miệng.

"Cũng là độc dược."

Chương 83: Gió đã bắt đầu thổi (2)

Coi như là Bách Thiểu, cũng đều hít vào một hơi, người thiếu nữ trong đám người, trái tim giờ phút này cũng tăng tốc nhảy lên, cảm nhận được sự kinh khủng của Hứa Thanh, thu hồi hết thảy tiểu tâm tư của mình.

Nàng từ trên người Hứa Thanh cảm nhận được khí tức của những tên được xưng là quái vật ở trong gia tộc.

Những con quái vật bên trong gia tộc kia, từng kẻ đều là hạng người giết chóc thành quen, nàng mỗi lần thấy đều sợ hãi theo bản năng, giờ phút này, thiếu niên trước mắt này cũng cho nàng cảm giác giống như đúc.

Nàng không muốn trêu chọc người như vậy.

Nhất là nhiệm vụ của mình bây giờ đã hoàn thành, đưa tới rất nhiều sứa, người trong giáo có thể thuận lợi thu thập được vật muốn có ở trong sào huyệt của đám sứa hay không đã không có quan hệ với nàng.

Dẫu sao hung hiểm lần này cũng đã vượt ra khỏi dự liệu của nàng, cho nên giờ phút này tay phải của nàng vươn vào trong ngực, bắt được một khối ngọc giản, cái này là một quả phù bảo, tác dụng là truyền tống.

Đây cũng là chỗ dựa của nàng.

Mà đang lúc nàng có chút do dự có nên bóp nát nó hay không, lối vào hạp cốc lại oanh một tiếng, lại có vài chục đầu sứa từ nơi ấy chui ra, rập rạp vô số gào thét vọt tới.

Một màn này để cho nàng không do dự nữa, trực tiếp liền bóp nát ngọc giản truyền tống trong tay, thân ảnh kia trong nháy mắt liền tan biến.

Nàng rời đi, cũng làm cho đám đồng bạn bên cạnh nhao nhao hiện lên ánh mắt phức tạp.

Hứa Thanh không rảnh chú ý những thứ này, hắn nhìn chằm chằm những con sứa đang đánh tới, đứng ở nơi đó tính toán thời gian, khí huyết trong cơ thể đột nhiên bộc phát, mở to miệng về phía đám sứa đang tiến tới gần, phát ra một tiếng gào thét.

Mà theo khí huyết bành trướng, Hải Sơn Quyết vận hành, sau lưng hắn lập tức có hình ảnh của Khôi hiện ra, cùng một dạng với hắn, phát ra tiếng gào thét.

Hình ảnh của Khôi dữ tợn, đầu có độc giác (một sừng), toàn thân đen nhánh, tựa như từ leo ra từ trong Hoàng Tuyền, trong mắt mơ hồ còn có quang mang màu tím chớp động, thoạt nhìn vô cùng quỷ dị.

Tuy nó gào thét không có âm thanh, nhưng phối hợp với tiếng gào thét của Hứa Thanh, giống như có đủ sự chấn nhiếp, khiến cho những con sứa đang đánh tới nhao nhao dừng lại, làm cho toàn bộ mắt của bọn chúng mở ra, gắt gao nhìn chằm chằm Hứa Thanh.

Người bị chấn nhiếp không chỉ là chúng nó, còn có những thiếu nam thiếu nữ sau lưng Hứa Thanh, sắc mặt từng người trong chốc lát nhao nhao trắng bệch, khi nhìn thấy hư ảnh phía sau Hứa Thanh, ánh mắt của bọn họ đều co rút lại.

"Khí huyết thành ảnh! !"

"Này... Đây là... Đây là dị tượng xuất hiện khi luyện thể đạt đến trình độ đại viên mãn a! !"

Nội tâm bọn họ tràn ngập cảm giác hoảng sợ mãnh liệt.

Những con sứa kia cũng cảm nhận rõ ràng được sự hung tàn của Hứa Thanh, hơn nữa giờ phút này độc của hắn cũng đã nổi lên tác dụng, khiến cho mùi máu của Ngô Tuế từ trên người mọi người trong hạp cốc này bị tiêu tán.

Vì vậy sau khi thoáng giằng co một lát, những con sứa kia liền chậm rãi lui ra phía sau, theo phía cửa vào, nhanh chóng rời đi.

Nhìn thân ảnh đám sứa rời đi, đáy lòng Hứa Thanh cũng nhẹ nhàng thở ra, xoay người, lạnh lùng nhìn đám thiếu nam thiếu nữ kia.

Mà trọng điểm nhìn của hắn, chính là chỗ của nữ tử mang bao tay trước khi rời đi.

Không nhìn thấy.

Ánh mắt Hứa Thanh nheo lại.

Cùng lúc đó, theo ánh mắt của hắn đảo qua, có mấy người thiếu nữ trong những người này trực tiếp bị hù dọa khóc lên.

Thật sự là giờ phút này Hứa Thanh có sát khí rất nặng.

Dưới ánh trăng, toàn thân hắn đều là máu màu lam, ánh mắt lạnh như băng khiến cho hắn phảng phất mới đi ra từ Hoàng Tuyền vậy, phối hợp với hình ảnh của Khôi ở phía sau, liền giống như lệ quỷ!

Chỉ có thiếu niên họ Bách kia, giờ phút này mới miễn cưỡng khống chế kính sợ trong nội tâm, chắp tay về phía Hứa Thanh.

"Tại hạ Bách Vân Đông, đa tạ bằng hữu tương trợ, ân này chúng ta nhất định báo đáp thật lớn!"

Giống như chú ý tới nơi mà Hứa Thanh nhìn tới, Bách Vân Đông thở sâu, giải thích một câu.

"Người truyền tống rời đi chính là Lý Nhược Lâm, gia tộc của nàng am hiểu trận pháp, cho nên vật bảo vệ tính mạng cho nàng chính là Truyền Tống Phù, có thể giúp nàng bất cứ lúc nào cũng có thể thoát khỏi nguy cơ."

"Các ngươi không có?" Hứa Thanh nhìn Bách Vân Đông.

Bách Vân Đông cười khổ, mà những thiếu nam thiếu nữ bên cạnh cũng đều trầm mặc.

"Chúng ta mặc dù đến từ đại gia tộc ở Tử Thổ, nhưng cũng không phải là đích mạch, chỉ là bề ngoài trông khá ngăn nắp mà thôi."

Hứa Thanh nhẹ gật đầu, đưa cây kiếm trong tay cho Bách Vân Đông, ngay khi những thiếu nam thiếu nữ khác đang nhao nhao nói lời cảm tạ, hắn nhìn Bách Vân Đông rồi đột nhiên hỏi.

"Bách đại sư là gì của ngươi?"

"Đó là Tam gia gia của ta." Bách Vân Đông sững sờ, sau khi trả lời lại hỏi một câu.

"Ngươi quen biết Tam gia gia của ta?"

Hứa Thanh liếc mắt nhìn thật sâu hắn, gật đầu không nói chuyện, quay người nhìn qua cửa vào hạp cốc, lại nhìn sắc trời một chút.

"Nơi đây nồng đậm dị chất, không thể ở lâu, ta dẫn ngươi rời khỏi nơi đây."

Nói xong, Hứa Thanh đi đến cửa vào hạp cốc, Bách Vân Đông chần chờ một chút, nghiến răng đi theo, những thiếu nam thiếu nữ khác cũng đều biết cái nào lợi hại, nhao nhao đi theo cùng.

Chương 91: Một khúc tàn tình niệm hồng trần (1)

Tạm thời yên tĩnh, sau đó doanh chủ nhìn qua Hứa Thanh, bỗng nhiên mở miệng.

"Tiểu hài tử, chuyện này cứ như vậy dừng được chưa, Lôi đội ngươi đã cứu đi, người này cũng đã chết, giữa ta và ngươi không cần thiết tiếp tục tử chiến."

"Huống hồ, ta là trưởng lão của Kim Cương tông, nếu ngươi tiếp tục tử chiến cùng ta, chính là khai chiến cùng với Kim Cương tông, trưởng bối lão tổ của ta là cường giả Trúc Cơ!"

Hứa Thanh trầm mặc, bỗng nhiên phun ra một ngụm máu tươi, thân thể có chút lảo đảo, tay phải giơ lên như muốn lau đi.

Đúng lúc này, doanh chủ vừa mới mở miệng còn muốn ngưng chiến, bỗng nhiên trong mắt lóe lên hàn mang.

Cả người gã oanh một tiếng cấp tốc vọt tới phía của Hứa Thanh, tốc độ cực nhanh, kim quang toàn thân trong thời khắc này bộc phát trước đó chưa từng có, cả người tựa như hóa thành một cái Kim Thân.

"Kim Cương Tam Pháp!"

Từ xa nhìn lại, toàn thân doanh chủ tràn ngập kim quang, khí thế động trời, sát cơ càng là vô cùng mãnh liệt.

Mà thần sắc Hứa Thanh lại không có chút biến hóa nào, vẻ lảo đảo lập tức tan biến, tựa như hết thảy đều là hư giả, tay phải giơ lên không phải lau máu, mà giơ lên đỉnh đầu, ánh mắt tràn đầy huyết sắc cũng hơi nhắm lại.

Trong đầu hắn hiện ra một màn xảy ra trong thần miếu hôm ấy, pho tượng Thần giống như Thần Linh, giơ tay tung ra một đao kinh diễm tuyệt luân, giống như ẩn chứa đại đạo chí lý nào đó.

Một đao kia, hắn bắt chước vô số lần, nhưng chưa từng sử dụng tới.

Hiện tại, hắn cảm thấy, mình có thể dùng.

Một đạo ánh sáng màu tím từ trên thân trên của hắn bạo phát đi ra, bao phủ toàn thân, cũng bao trùm lên tay phải đang giơ lên của hắn.

Khác với pho tượng Thần màu vàng, thứ Hứa Thanh tản mát ra, là tử ý.

Dưới ánh sáng tím, trong chớp mắt khi doanh chủ đang gào thét tới gần, tay phải Hứa Thanh, nhìn như tùy ý chậm rãi hạ xuống.

Không có bất kỳ sự thần kỳ nào, rất bình thường, rất đơn giản, nhưng mà ở bên trong sự bình thường này giống như có hàm súc một chút thứ phi phàm ẩn chứa ở bên trong.

Thứ phi phàm này khiến cho toàn bộ ánh sáng tím lập tức hội tụ trên tay phải Hứa Thanh, trong nháy mắt khi nó hạ xuống, trên đỉnh đầu của hắn, mơ hồ xuất hiện một cái... Đao ảnh cực lớn!

Hình ảnh thanh đao này cực lớn, tựa như Thiên Đao!

Ánh sáng tím lập lòe, thay thế ánh mặt trời, thay thế kim mang, thay thế hết thảy, theo tay phải Hứa Thanh cùng nhau, bỗng nhiên... Trảm tới!

Bầu trời hiện ra sấm sét, mặt đất doanh địa nổ vang, gió bão mãnh liệt nương theo ánh sáng chói mắt, như thủy triều ầm ầm cuộn mình đổ tới bốn phía.

Tất cả thập hoang giả không tự chủ được rút lui, thân thể doanh chủ đang từ lao thật nhanh đến, biến thành chậm chạp, cho đến khi tới một trượng trước người Hứa Thanh liền dừng lại.

Gã kinh ngạc nhìn Hứa Thanh trước mặt, lại chậm rãi cúi đầu xuống nhìn mặt đất dưới chân.

Dưới chân của gã, cả vùng đất xuất hiện một vết rách thẳng tắp... Vết rách này dài chừng 7-8 trượng, từ dưới người gã lan tràn ra cả phía sau lưng.

"Một đao kia..." Doanh chủ thì thào, trên trán đột nhiên xuất hiện vết máu, vết máu này trong nháy mắt nứt ra đến cái cằm, lại lướt qua lồng ngực, cho đến khi tới đan điền, máu tươi liền phun trào, thân thể kia, trực tiếp hóa thành hai nửa, ngã xuống.

Bốn phía hoàn toàn yên tĩnh, chỉ có tiếng thở hào hển, biểu lộ nội tâm hoảng sợ không cách nào tin được trong lòng mọi người.

Dưới buổi chiều, ánh chiều tà chiếu vào mặt đất tràn đầy vết máu, chiếu rọi tới gương mặt cô độc của người thiếu niên, từng giọt máu tươi theo ngón giữa của hắn chảy xuống, nhỏ giọt vào vũng máu trên mặt đất ghềnh trong, tóe lên tầng tầng rung động.

Thân ảnh rung động trong đó, có chút mơ hồ không thấy rõ, nhưng vẫn có thể thấy rõ ràng ánh mắt lạnh như băng của hắn.

Hứa Thanh lặng lẽ thu hồi con dao găm tràn đầy vết máu cùng que sắt đen nhánh, lại lấy đi cái phù bảo đã mơ hồ, xoay người, đi đến phía Thập Tự cùng Loan Nha trong đám người.

Trong thần sắc của Thập Tự cùng Loan Nha mang theo kính sợ, nhìn Hứa Thanh đi tới, nhìn hắn trầm mặc tiếp nhận Lôi đội dầu hết đèn tắt đang hôn mê, sau khi cõng lên người liền đi xa.

Vì vậy cũng cúi đầu xuống, theo hắn đi xa.

Dưới trời chiều, cái bóng của Hứa Thanh bị kéo dài vô cùng, bao trùm máu tươi trên mặt đất, lộ ra một cỗ bi thương khó tả.

Thập hoang giả ở bốn phía không tự chủ được nhìn qua thân ảnh của hắn, lại nhìn qua những thi thể tràn ngập máu tươi trên đường.

Những thứ máu tươi này ở sau lưng Hứa Thanh, giống như hợp thành một cái vết máu khủng bố nhìn mà giật mình.

Có người nhớ tới lúc Hứa Thanh thí luyện để vào bên trong doanh địa, ở bên trong đấu thú tràng, Hứa Thanh kéo theo con mãng xà cự giác, cũng tạo thành một vết máu.

Hai cái cảnh tượng, hai vết máu, giống như trong thời khắc này, có chỗ trùng lặp.

"Tiểu hài tử!" Không biết là ai, người thứ nhất hô tên hắn lên, khiến cho những thập hoang giả bên trong nơi này cũng rất nhanh đều nhao nhao hô lên.

"Tiểu hài tử! !"

"Tiểu hài tử! ! !"

Thanh âm càng lúc càng lớn, bên trong có lão nhân, có đứa trẻ, có tráng niên, cũng có nữ tử mang theo lông vũ trên đầu.

Trong mắt từng người bọn họ đều lộ ra vẻ cuồng nhiệt, thanh âm gào thét dần dần vang vọng ngập trời.

Đây là... Cái cúi chào đặc thù của thập hoang giả!

...

Chương 95: Thiên la địa võng (1)

Hoang dã.

Thân thể Hứa Thanh linh hoạt, chạy nhanh về phía trước.

Hắn đã chạy một mạch hai ngày rồi, bởi vì năng lực khôi phục, cho nên việc nghỉ ngơi khôi phục mệt mỏi dọc đường không hề xuất hiện ở trên người Hứa Thanh.

Thậm chí hắn còn có cảm giác thân thể hoàn toàn chưa hoạt động hết.

Lúc này, hắn cũng từng chú ý tới những thân ảnh tu sĩ Kim Cương tông có quần áo tương tự với doanh chủ, nhưng do hắn cẩn thận tránh né cùng tốc độ quá nhanh, cho nên đều tránh được.

Giờ phút này hắn chỉ còn cách mục đích là thành Lộc Giác một ngày đi đường, Hứa Thanh đi về con đường phía trước, cũng đến một chỗ cái cửa khẩu.

Bên trái, là thành trì mà hắn cư ngụ sáu năm, chỗ đó bây giờ đã hóa thành cấm khu, từ xa nhìn lại, là một mảnh đen nhánh trong hoàng hôn.

Một con đường khác, chính là đi tới thành Lộc Giác.

Đứng ở chỗ này, Hứa Thanh quay đầu nhìn về phía cấm khu, sau khi trầm mặc mấy hơi thở, thân thể của hắn nhoáng một cái, đang muốn tiến về phía thành Lộc Giác, nhưng vào lúc này, hắn biến sắc, thân thể nháy mắt ngồi xổm xuống, ẩn thân vào bên trong bụi cỏ.

Ánh mắt hắn nheo lại, ngẩng đầu nhìn về phía xa xa trên bầu trời.

Chỗ đó, có một đạo cầu vồng màu vàng đang gào thét lao qua.

Bởi vì cách quá xa, Hứa Thanh chỉ có thể nhìn thấy kim quang chói mắt, không thấy rõ thân ảnh bên trong, nhưng luồng linh năng chấn động này giống như doanh chủ, lại còn mãnh liệt hơn, khiến cho tâm thần của hắn chấn động.

"Luồng uy áp này, đã vượt qua doanh chủ..."

Cho đến khi cầu vồng đi xa, Hứa Thanh mới thở sâu, trong mắt lộ ra do dự.

Trong hai ngày, hắn đã gặp ba đợt vây bắt của tu sĩ Kim Cương tông, nhưng đều bị hắn cẩn thận tránh đi, nhưng lần này rõ ràng tạo cho hắn cảm giác nguy hiểm nhất.

"Tiếp tục đi về phía trước, trong một ngày có thể đi đến thành Lộc Giác..." Hứa Thanh nheo lại mắt, trầm ngâm, hắn biết rõ hiện ưu thế bây giờ của mình, là không ai biết trên người mình tồn tại lệnh bài Thất Huyết Đồng.

Kể từ đó, mục đích của hắn cũng rất khó bị đoán được.

Hắn còn có một cái ưu thế, đó chính là không thèm để ý dị chất nồng đậm bên trong cấm khu, chỉ cần cẩn thận một chút, liền có thể sống lâu dài trong đó.

Cái ưu thế phía trước, cần hắn hành động thật mau, khiến cho Kim Cương tông không kịp trở tay, đại khái là có thể truyền tống từ thành Lộc Giác đi nơi khác.

Nhưng nó cũng có hại, một khi hắn bị phát hiện trên đường đi đến thành Lộc Giác, như vậy ưu thế này sẽ lập tức mất tác dụng, rất dễ dàng bị người ta đoán ra mục đích, đồng thời an nguy của hắn cũng sẽ bị uy hiếp.

Mà ưu thế của cái sau là có thể kéo dài thời gian.

Kéo dài tới khi Kim Cương tông bắt đầu thả lỏng, liền dựa theo ưu thế đầu tiên, an toàn đi tới thành Lộc Giác, vả lại trong khoảng thời gian này một khi gặp phải nguy hiểm, mình ở bên trong cấm khu cũng có chỗ trống để trốn.

"Hai phương pháp, hai lựa chọn..." Hứa Thanh trầm ngâm.

Đang lúc hắn phân tích lợi và hại trong lòng, đạo kim quang trên trời vừa này đã đi xa bỗng nhiên lại xuất hiện một lần nữa, vả lại lần này tốc độ còn nhanh hơn.

Một màn khác thường này, khiến cho lông mày Hứa Thanh lập tức nhăn lại, ẩn thân bất động cẩn thận quan sát, cho đến khi đạo kim quang kia từ đằng xa bay qua, tốc độ rõ ràng chậm hơn không ít.

Một màn này khiến Hứa Thanh thấy rõ thân ảnh bên trong kim quang, đó là một người tu sĩ trung niên.

Đùi phải người này dán một tấm phù đồng, bên trên tràn ra chấn động linh năng, giống như đang giúp người kia phi hành.

Trước mặt gã còn có một lá bùa, chính là đầu nguồn của tia kim quang.

Giờ phút này này lá bùa không ngừng lập lòe phát ra tia sáng, bên trong rõ ràng có một đạo thân ảnh mơ hồ, cẩn thận nhìn, thân ảnh kia thình lình chính là thị vệ doanh phủ chủ bị Hứa Thanh chém giết.

Tựa như là thần hồn, giống như là chó săn ở bên trong kim quang cảm ứng khắp nơi.

Tốc độ của người tu sĩ trung niên càng ngày càng chậm, dường như đang quan sát bốn phía, sau một lúc lâu liền thay đổi một phương hướng, tiếp tục tìm tòi, cho đến càng ngày càng xa.

Một màn này, khiến cho nội tâm Hứa Thanh lộp bộp một cái.

"Phù bảo!"

Hắn nhận ra hai tờ phù văn, mặc dù không biết được cụ thể, nhưng cũng đoán được đại khái tác dụng của chúng nó.

"Lấy hồn người bị ta giết chết, tới cảm ứng sự hiện hữu của ta? Nhưng hiển nhiên phạm vi không phải là rất lớn, cảm ứng cũng mơ hồ..." Hứa Thanh thở sâu, khắc sâu sự thần kỳ cùng huyền diệu vào trong ý thức, giờ phút này hắn đang phân tích lợi hại trong đáy lòng, lập tức liền có đáp án.

"Không thể tiếp tục đi đến thành Lộc Giác rồi, thời gian một ngày, xác suất bị phát hiện và mạo hiểm cũng cực lớn, một khi bị phát hiện, ta chẳng những sẽ rơi vào hiểm địa, còn có thể lộ ra mục đích của mình." Hứa Thanh quyết đoán, thừa dịp đối phương đi xa, thân thể của hắn nhoáng một cái lao thẳng về phía cấm khu.

Hắn chuẩn bị đi vào trong đó tránh né một đoạn thời gian rồi quyết định tiếp.

Mà ngay khi Hứa Thanh chạy nhanh đi, thời gian không lâu, lúc hắn còn cách cấm khu lộ trình một nén hương, trên bầu trời phía sau lại lần nữa xuất hiện kim quang.

Hứa Thanh lập tức ẩn núp, vừa nhìn tới, ánh mắt liền co rút lại.

Đạo kim quang kia giờ phút này tựa như đã tập trung vào vị trí của hắn, tốc độ lại đột nhiên tăng lên, vọt thẳng đến nơi ở của hắn, càng có một đạo kiếm quang, lấy tốc độ nhanh hơn gào thét đến.

Một màn này khiến cho sắc mặt Hứa Thanh khẽ biến, không hề tránh né, thân thể chợt nhoáng một cái.

Ngay khi hắn rời khỏi, tiếng nổ vang lập tức truyền ra, cái kiếm quang kia bỗng nhiên rơi vào chỗ hắn vừa tránh đi, khiến cho bùn đất văng khắp nơi, tạo lên một cơn trùng kích cuồng bạo.

Đồng thời kim quang trên bầu trời cũng nháy mắt tiến đến, càng có tiếng hừ lạnh vang vọng.

"Oắt con, rốt cuộc cũng tìm được ngươi rồi, nguyên lai là ngươi muốn tới nơi này!"

Theo thanh âm truyền ra, tia kim quang tới gần, thân ảnh trung niên trong đó cũng hiển lộ rõ ràng.

Người này khuôn mặt hình vuông, mặc trường bào màu vàng, thân cao bình thường, tướng mạo cũng thông thường, duy chỉ có lông mi rất dầy, thoạt nhìn rất là rõ ràng.

Giờ phút này dưới lớp lông mi rậm rạp, đôi mắt của gã mang theo âm lãnh cùng sát cơ, đứng ở trên không nhìn về phía Hứa Thanh.

Chương 103: Nhân và quả (3)

"Bà mẹ nó, cái quái gì đây! !" Nội tâm lão tổ Kim Cương tông điên cuồng run rẩy, hoảng sợ mắng ra thành tiếng, thần sắc cả người kịch biến, bộc phát ra tốc độ của cả thân thể, điên cuồng lui về phía sau.

Nhưng thứ càng làm cho nội tâm của lão phát cuồng, là lão thấy những thân ảnh người dơi bị dị chất thu hút mà lao tới, nguyên bản chúng nó lao ra từ sau phủ thành chủ, mục tiêu cũng là khu vực dị chất nồng đậm mà tiểu hài tử dùng một thủ đoạn nào đó hình thành.

Nhưng chẳng biết tại sao, những thân ảnh người dơi này sau khi nhảy vào khu vực như vậy, liền rất nhanh lại chui ra, từng con gào thét tìm kiếm khắp nơi, sau đó nhao nhao khóa chặt vị trí của lão, rồi gào thét lao đến.

"Đây là cái tình huống gì! ! Tên tiểu hài tử đâu! !"

Tất cả những thứ này, để cho ánh mắt của lão tổ Kim Cương tông trợn to, dù tốc độ của lão kinh người, nhưng vẫn rất nhanh liền bị đuổi kịp, tiếng nổ vang lên, lão tổ Kim Cương tông bị ép, chỉ có thể ra tay, bộc phát toàn diện tu vi Trúc Cơ của mình.

Lúc này mới khiến cho những thân ảnh người dơi kia tan vỡ, nhưng quỷ dị là, trong nháy mắt chúng nó lại lần nữa khôi phục, tiếp tục đánh tới, mà xa xa, trong động lớn ở phủ thành chủ, tồn tại kinh khủng kia cũng đã sắp hoàn toàn leo ra.

Nguy cơ sinh tử ập đến khiến cho nội tâm của lão tổ Kim Cương tông càng ngày càng điên cuồng, mà trong giờ khắc này, ngay khi lão bị dây dưa ở đây, biên giới khu vực dị chất nồng đậm, một vách tường bên cạnh mặt đất, chỗ đó tồn tại một cái khe hở.

Bên trong cái khe, Hứa Thanh giờ phút này đang cẩn thận trốn tránh ở trong đó, cảnh giác theo khe hở nhìn ra bên ngoài.

Lúc hắn ở bên trong tòa thành trì này, từng tìm theo tung tích của phi điểu, tổng cộng phát hiện hai nơi trốn an toàn, một cái là thạch động của hắn, cái khác... Chính là chỗ khe hở này!

Khi mà hắn đi bị trọng thương ở ngực do tới phủ thành chủ để lấy công pháp, cái khe hở này chính là nơi mà hắn dùng để tránh dị thú truy sát.

Chỉ bất quá nơi đây cách phủ thành chủ quá gần, cho nên lúc ban đầu Hứa Thanh mới không lựa chọn chỗ này làm chỗ ở tạm thời.

Thần Linh mở mắt tạo thành hạo kiếp, vạn vật chúng sinh cũng không trốn được vận mệnh diệt vong, chỉ có phi điểu... Không biết vì nguyên nhân gì, phần lớn còn sống.

Đồng thời chúng nó giống như có bản năng tìm kiếm những vị trí đặc thù, mặc dù không phải tuyệt đối an toàn, nhưng tương đối mà nói thì dị thú đi qua khu vực này giống như đui mù vậy, rất dễ dàng dị thú cùng quỷ dị xem nhẹ.

Đương nhiên cái này cũng chỉ là tương đối, như trước mắt nếu không có lão tổ của Kim Cương tông thu hút, vậy thì cách làm vừa rồi của Hứa Thanh, chính là đang tìm chết.

Giờ phút này thấy lão tổ Kim Cương tông chật vật, lại chú ý tới thân ảnh cực lớn đang vùng vẫy leo ra từ cái hố trong phủ thành chủ, Hứa Thanh cũng hít vào một hơi, nhưng rất nhanh hắn liền hung hăng nghiến răng, thân thể nhoáng một cái lao ra, lần nữa ném ra hắc đan về phía lão tổ Kim Cương tông đang bị truy đuổi ở xa xa.

Hắn một hơi ném tới hơn mười hạt.

Hắc đan rơi xuống đất, nhao nhao nổ tung, mà dị chất nơi đây vốn đã nồng đậm kinh người, giờ phút này theo hắc đan nổ tung, trong chốc lát tựa như đột phá điểm giới hạn nào đó.

Ngay lập tức... Nguyên bản bởi vì Hứa Thanh rời khỏi khe hở, những ánh mắt ác ý lại lần nữa hội tụ tới trên người của hắn, liền trực tiếp dịch chuyển khỏi, nhao nhao nhìn tới khu vực nồng dậm dị chất kia, đồng thời bên trong tòa thành trì này, vô luận là dị thú hay là quỷ dị, cũng đều nhao nhao dừng lại, đồng loạt nhìn về chỗ đó.

Sau một khắc, vội vã lao tới!

Tiếng gào thét kèm theo phẫn nộ đến cực hạn từ trong miệng lão tổ Kim Cương tông truyền ra, đồng thời Hứa Thanh cũng không quay đầu lại, ra sức chạy nhanh, mượn cơ hội những con dị thú cùng quỷ dị đều bị khu vực dị chất thu hút, dùng tốc độ cao nhất bỏ chạy.

Lão tổ Kim Cương tông cũng muốn trốn, thế nhưng có vài thân ảnh người dơi vẫn dây dưa với lão, coi như lão muốn lui ra phía sau cũng không thể tránh được bị trì hoãn, giờ phút này trong lòng càng thêm lo lắng, hận ý đối với Hứa Thanh cũng trở lên vô cùng mãnh liệt.

Mà Hứa Thanh lúc này tại ở trên đường phố càng lúc càng đẩy nhanh tốc độ, mắt thấy đã kéo dài khoảng cách cùng phủ thành chủ, ngay khi hắn vừa muốn đi về phía tường thành, trong giây phút này... Một cỗ khí tức âm lãnh, bỗng đập vào mặt hắn.

Phía trước hắn, có tiếng khóc vang vọng, nữ nhân không mặt mặc váy trắng thình lình từ đằng xa đi tới.

Vừa liếc mắt nhìn qua, đối phương còn ở phía xa, nhưng vừa liếc mắt cái thứ hai thì thân ảnh quỷ dị này đã xuất hiện ở trước mặt Hứa Thanh.

Tốc độ cực nhanh, Hứa Thanh căn bản là không có cách nào né tránh, giờ phút này hô hấp của hắn trở lên dồn dập, con ngươi co rút lại, thân thể của hắn trong nháy mắt bị băng hàn bao phủ, trong đầu lập tức trống không, giống như bị đóng băng vậy.

Mà nữ nhân không mặt đi tới, trên người nhanh chóng hiện ra vô số gương mặt, đều đang thút thít nỉ non, tiếng khóc thê lương của bọn họ truyền vào tâm thần Hứa Thanh, hóa thành chấn động, khiến cho biểu cảm của Hứa Thanh bị ảnh hưởng, không cách nào khống chế mà thay đổi, mắt thấy sẽ phải thút thít nỉ non giống như những gương mặt kia.

Nhưng vào lúc này... Có một số gương mặt trên chiếc váy của nữ nhân không mặt này đình chỉ tiếng thút thít nỉ non, chúng nó vô thần nhìn tới Hứa Thanh, biểu cảm dần dần cải biến, chậm rãi lộ ra nụ cười, mở to miệng tựa như nói cái gì đó, nhưng không có thanh âm truyền ra.

Rất nhanh, càng ngày càng nhiều những gương mặt đình chỉ thút thít nỉ non, cho đến cuối cùng... Hơn phân nửa gương mặt trên chiếc váy của nữ nhân không mặt đều dừng lại tiếng thút thít nỉ non, toàn bộ nhìn Hứa Thanh, từng gương mặt đều nở nụ cười, trên biểu cảm hiện lên sự nhu hòa.

Đôi môi của chúng nó khẽ nhúc nhích, hình như đang nhẹ nhàng mở miệng, nói ra hai chữ mà người khác không nghe được.

Trong khi những gương mặt kia mỉm cười và nói gì đó, cả người Hứa Thanh đứng ở chỗ đó, sững sờ nhìn vào những gương mặt trên vái của nữ nhân không mặt này.

Không đợi hắn thấy rõ, nữ nhân không mặt này liền dịch chuyển thân thể rời khỏi, đi qua bên cạnh hắn, cho đến khi nó đi ra xa, tiếng khóc lần nữa vang vọng...

Thân hình Hứa Thanh cứng ngắc, giờ phút này cũng đã khôi phục lại, hô hấp của hắn trở nên dồn dập, hắn kinh ngạc quay đầu nhìn lại nữ nhân không mặt càng đi càng xa, thân ảnh màu trắng kia, ở trong đêm tối, tựa như một ngọn lửa đang bốc cháy...

Vừa rồi, những gương mặt nở nụ cười ở trên đó... Hứa Thanh cảm thấy rất quen thuộc.

Giống như đã từng quen biết...

Nhất là một người trong đó, hắn nghĩ lại, đó chính là lão nhân bán thuốc bị hắn vác đi thiêu, cho lão nghỉ ngơi.

Hứa Thanh im lặng, nhìn thân ảnh kia đi xa, mơ hồ hiểu ra cái gì, hồi lâu, hắn cúi đầu thật sâu, nhẹ giọng thì thào.

"Cảm ơn."

Những gương mặt tươi cười lúc nãy, cũng nói đúng hai chữ này.

"Cảm ơn."

------

Chương 109: Thất Huyết Đồng (1)

Tháng tám, tiết Xử Thử (vào khoảng 22, 23, 24 tháng 8).

Bầu trời vẫn nắng như trước, tùy tiện dung nhập nhiệt độ của nó vào trong gió, mượn khí lưu của nó khiến cho sự nóng bức tràn ngập khắp đại địa, nhưng theo khí trời biến hóa, nhưng cơn nóng bức vẫn khó thể tránh khỏi đến ngày kết thúc.

Cuối cùng, nó chỉ có thể ở trên bầu trời, bất đắc dĩ nhìn xuống đại địa, chờ đợi hồng nhạn tới, chờ đợi huyền điểu quay về, chờ đợi tới tiết Bạch Lộ kế tiếp mới lại xuất hiện.

Nhưng so với đám người bên trên đại địa, vị trí của mặt trời, khiến nó có thể đứng ở trên cao, nhìn rõ ràng được hòn đảo bị vô tận nước biển vây quanh.

Toàn bộ Nam Hoàng Châu, trên thực tế chỉ là một hòn đảo.

Bộ dáng của nó là một cái hình bầu dục hơi nghiêng, trong đó bị một cái sơn mạch mênh mông tựa như Ngọa Long tung hoành nam bắc, ngăn cách tây đông.

Cái sơn mạch này, tên là sơn mạch Chân Lý.

Phía tây sơn mạch trọn vẹn chiếm cứ toàn bộ phạm vi bảy thành của Nam Hoàng Châu, nơi đó là cấm khu lớn nhất của khu Nam Hoàng Châu, tên là Hoàng Cấm.

Trong đó tràn ngập rừng rậm âm u, mai táng rất nhiều di tích viễn cổ, quanh năm có sương mù lượn lờ, dị thú đông đảo, vô số quỷ dị, dị chất cực kỳ nồng đậm.

Về phần sơn mạch phía đông, chiếm cứ toàn bộ phạm vi ba thành của Nam Hoàng Châu, cũng là chỗ nhân tộc nghỉ chân.

Mà ở nơi đây, có một vị trí cực kỳ đặc thù. Vị trí kia chính là ở phía bắc sơn mạch Chân Lý, là vị trí đầu tiên giáp giới cùng với biển khơi.

Phía tây là Hoàng Cấm, phía đông dựa vào khu vực nhân tộc, phía bắc là vùng biển vô tận, phía nam thì là lan tràn đến một chỗ khác của sơn mạch Chân Lý.

Loại vị trí địa lý này, liền khiến cho nó trở thành bến cảng lớn nhất toàn bộ Nam Hoàng Châu, ngày bình thường những tàu hàng vãng lai cực lớn liền nối liền không dứt, có tàu đến từ những hòn đảo bốn phía tới thương lượng buôn bán, cũng có thuyền đến từ... Đại lục Vọng Cổ.

Một vị trí đặc biệt vả lại trọng yếu như nơi này, tự nhiên không phải thế lực tầm thường có thể nắm giữ, mà nơi đây, chính là sơn môn của Thất Huyết Đồng.

Từ xa nhìn lại, tòa thành trì này chia làm bảy khu vực lớn, bến cảng chỉ là một cái trong số đó, bảy khu này tạo thành một thành trì mênh mông kinh người, có thể nói là một tòa hùng thành.

Nơi này, chính là chủ thành Thất Huyết Đồng.

Mà ở bên cạnh, còn có bảy ngọn núi nằm ở cuối cùng phía bắc của sơn mạch Chân Lý, mỗi một tòa đỉnh núi đều có một tượng con mắt 100 trượng khổng lồ, màu sắc khác biệt, nhưng cũng lộ ra sự lăng lệ ác liệt.

Bất kể ban ngày hay là đêm tối, quang mang chói mắt vĩnh viễn không tiêu tán, hình thành đại trận bao phủ bát phương.

Bảy cặp mắt vĩ đại bao quát đại địa, như đồng tử của một con thú lớn, mang theo uy nghiêm đáng sợ cùng sự băng lãnh, khiến cho tất cả mọi người sau khi thấy, đều chấn động tâm thần.

Đây cũng là lý do cái tên Thất Huyết Đồng tồn tại.

Bến cảng chỗ chủ thành, kể cả bảy ngọn núi này, chính là toàn cảnh sơn môn Thất Huyết Đồng.

Trong đó ngọn núi gần chủ thành cùng ngọn núi cao nhất xa nhất, tựa như hai người khổng lồ đứng sừng sững ở chỗ này, khiến cho bọn đạo chích Nam Hoàng Châu cùng nhiều thế lực khác đều phải kiêng kị.

Dẫu sao bên trong Nam Hoàng Châu, coi như là ba thành khu vực cư trú của nhân tộc, cũng đều tồn tại hung hiểm lớn lao.

Hoang dã tràn ngập dị chất, ẩn núp các loại dị thú cùng với các người vong mệnh hung ác.

Dị thú mặc dù không hung mãnh bằng trong cấm khu, nhưng đối với tuyệt đại đa số nhân tộc mà nói, sau khi rời khỏi thành trì, một khi gặp phải chúng nó, cũng thường thường có nghĩa là đã gặp phải nguy cơ sinh tử, nhất là gặp phải loại người vong mệnh... Ở trên hoang dã không có quá nhiều trật tự, sợ là sẽ gặp phải tràng cảnh còn thê thảm hơn cả tử vong.

Cho nên, một tòa thành trì có thể cư trú, đều là tha thiết ước mơ của tuyệt đại đa số nhân tộc.

Mà chủ thành Thất Huyết Đồng, cũng rất nổi danh ở toàn bộ Nam Hoàng Châu, không chỉ bởi vì nó phồn hoa, mà bởi vì trận pháp bao phủ Thất Huyết Đồng, có thể cách ly dị chất với trình độ cực lớn, khiến tuổi thọ trung bình của người sống trong đó cao hơn bên ngoài khá nhiều.

Vì vậy có thể vào Thất Huyết Đồng, là mộng tưởng của rất nhiều người.

Vô số người khát vọng đến đây, vô số người đã đến liền không muốn rời đi, hình như ở trong đây bọn họ có thể truy tìm mộng tưởng, chỉ là... Quy tắc của chủ thành Thất Huyết Đồng cực kỳ nghiêm khắc.

Tựa như một cây roi vô hình, quất vào trên người từng người tới nơi này.

Cây roi này tên gọi là... Thích nghi để sinh tồn.

Giờ phút này, ở bên trong bến cảng của chủ thành Thất Huyết Đồng, khu vực trung tâm, ba tòa truyền tống trận cực lớn đang không ngừng lập lòe tia sáng.

Chúng nó được xếp theo hình tam giác, người tới nối liền không dứt.

Tòa truyền tống trận thứ ba trong đó, theo tia sáng lập lòe, một thân ảnh thiếu niên lộ ra từ bên trong.

Nửa người trên thiếu niên mặc áo da tối màu, mặc cái quần rộng thùng thình, ống quần được cột lại bằng cây cỏ, tràn ngập vết máu bị gió thổi khô, tóc rất loạn, trên mặt cũng vô cùng bẩn.

Nhưng ánh mắt sáng ngời dị thường, tựa như sao sáng trên trời vậy.

Mới vừa xuất hiện, hắn liền đã nghe được tiếng hối hả ồn ào cùng với tiếng sóng biển, càng có những cơn gió nóng bức ẩm ướt thổi qua toàn thân, để cho hắn cảm thấy dính dính.

Tất cả những thứ này hóa thành một cảm giác lạ lẫm, hiện ra trên thể xác và tinh thần của thiếu niên.

Chương 114: Thần huyết (1)

Qua một đêm.

Ánh nắng sáng sớm mặc dù không mãnh liệt bằng lúc giữa trưa, nhưng vẫn bá đạo theo cửa sổ chiếu vào giữa phòng.

Cũng mặc kệ ngươi nguyện ý hay là không nguyện ý, chỉ cần ngươi không chọn trốn ở dưới mái hiên, thì nó sẽ không để cho ngươi phản đối mà chiếu xuống trên mặt đất, rồi chiếu vào trên người của ngươi.

Dùng độ nóng của nó, đánh thức hết thảy những người đang ngủ say.

Hứa Thanh chậm rãi mở mắt ra.

Nhìn qua tia sáng ngoài cửa sổ, thân thể của hắn tựa như nhận được sự triệu hoán đến từ ánh sáng mặt trời, khí huyết theo đó lưu động, Hứa Thanh đứng lên.

Sau khi hắn hoạt động thân thể một cái liền đẩy cửa phòng ra, cẩn thận nhìn chung quanh, nhoáng một cái đi xa.

Bên trong thành trì, sau khi trời sáng, tất cả liền không còn giống ban đêm nữa.

Cửa hàng đồ ăn sáng lần lượt khai trương, rất nhiều cửa hàng khác cũng là như vậy, đoàn người cũng chầm chậm nhiều hơn, vẫn lạnh lùng cùng vội vàng như trước, hình như mỗi người đều đang tồn tại dưới áp lực cực lớn.

Nhưng mà thỉnh thoảng vẫn có thể nghe một chút tiếng đứa trẻ đọc sách được truyền ra từ bên trong bức tường cao, hình như đại biểu cái chủ thành này vẫn còn tồn tại trật tự nhất định.

Hứa Thanh đi lại trên đầu đường, nghĩ tới một loại dược thảo gọi là Song Sinh Hoa mà Bách đại sư đã giới thiệu qua, đó là một loại kỳ thảo có thể cộng sinh giữa sáng và tối, không thể phân cách.

"Có lẽ, đây là thái độ bình thường của thành trì lớn?"

Người thiếu niên đang tiếp thu sự vật mới lạ khắp nơi trên đường, so với người trưởng thành còn nhanh hơn.

Điểm này thể hiện rất tốt trên người Hứa Thanh, cũng không lâu lắm, hắn đã tiếp nhận hết thảy mọi thứ nơi đây, ăn bữa sáng đơn giản, cũng đã hỏi được thời gian khảo thí nhập môn.

Đối với việc khảo thí nhập môn, mọi người bên trong thành trì tựa hồ cũng không xa lạ gì. Sau khi biết được thời gian và vị trí khảo thí mỗi ngày đều là vào buổi trưa, Hứa Thanh liền quan sát bên trong chủ thành Thất Huyết Đồng, đây là thói quen của hắn.

Mà theo quan sát, Hứa Thanh cũng hiểu được một chút đối với kết cấu của cái chủ thành này, chỉ là thời gian quá ngắn, vả lại tòa chủ thành này quá lớn, có thể so với hơn vạn cái doanh địa của thập hoang giả, đồng thời cũng có không ít khu vực thị phi mà đệ tử Thất Huyết Đồng không thể bước vào.

Cho nên trong khoảng thời gian ngắn hắn khó có thể quan sát được toàn bộ.

Nhưng hắn cũng tìm được một cái cửa thành có đường đi thông, sau khi xác định công trình kiến trúc trên đường, Hứa Thanh nhìn sắc trời một chút, đi đến địa điểm khảo thí.

Nơi tổ chức khảo thí nhập môn của Thất Huyết Đồng nằm ở phía nam thành, ngay dưới chân sơn mạch Chân Lý .

Càng gần phía nam chính là bảy tòa cự phong của Thất Huyết Đồng, từ xa nhìn lại, có bảy con đường uốn lượn lên núi, giữa đường tràn ngập bóng cây râm mát, trải ra các ngọn núi khác nhau.

Ở bên trong có một cái quảng trường cực lớn, giờ phút này bốn phía quảng trường có màn ánh sáng bao phủ, ngăn cách người bên ngoài, chỉ có người cầm lệnh bài mới có thể bước vào.

Lúc Hứa Thanh đến, chung quanh khu vực quảng trường đã có vài chục người đang chờ đợi, tuổi những người này phần lớn đều mười bảy mười tám tuổi, có người mặc quần áo mộc mạc, có mặc quần áo hoa lệ, có người toàn thân sạch sẽ, cũng có người tràn đầy dơ bẩn.

Bọn họ đều là người cầm lệnh bài, từ các địa phương khác tới tham gia khảo thí.

Trong sân rộng còn có ba người tu sĩ trung niên đang đứng ở nơi đó, chấn động linh năng trên thân mỗi người đều đạt đến trình độ khủng bố, so với lão tổ Kim Cương tông cũng phải mạnh hơn một chút.

Bọn họ vừa đàm tiếu với nhau, vừa chờ đợi thời gian khảo thí bắt đầu, nhưng thi thoảng cũng sẽ chú ý đến trên người đệ tử bốn phía, giống như có cân nhắc ở trong lòng.

Một màn này, làm cho Hứa Thanh càng ngày càng cẩn thận.

Hắn không có sở trường giao thiệp, cho nên lặng lẽ tìm nơi không cách đám người quá xa, cũng không quá gần, đứng ở nơi đó chờ đợi, hắn cũng chú ý tới những người chung quanh tới khảo thí giống mình, phần lớn mọi người đều có được tu vi nhất định.

Nhất là một người thiếu niên mặc trường sam màu lam, gã cầm trong tay một cây quạt, quần áo hoa lệ, đồng thời dung mạo cũng rất tuấn lãng, trong lúc giơ tay nhấc chân đều hấp dẫn những người khảo thí hội tụ ở bốn phía.

"Phổ cập với mọi người một chút."

"Chủ thành Thất Huyết Đồng chia thành bảy khu, phân thuộc với bảy ngọn núi, mà sở trường của bảy ngọn núi này cũng không giống nhau, bởi vậy đều có đặc điểm riêng của mình."

"Ví dụ như ngọn núi thứ bảy, quản lý khu bến cảng, quyền lực cực lớn, công pháp lại rất đặc biệt, cho nên đệ tử môn hạ đều có chiến lực kinh người, quanh năm đi xa, làm bạn cùng biển cấm."

"Lại ví dụ như ngọn núi thứ nhất, như lợi kiếm của tông môn, phần lớn đều rèn luyện bên trong Hoàng Cấm, cho nên từng người đều là chiến tu vô cùng lãnh khốc, bọn họ rất ít ra biển, phần lớn là lấy cấm khu làm mộ, chém giết trong đó, cũng chết trong đó."

"Hai ngọn núi này là lá cờ trong Thất Huyết Đồng, hàng năm có rất nhiều người muốn bái nhập, nhưng mà hai đỉnh núi này thu đệ tử rất nghiêm khắc, không phải ngươi chọn nó, mà là nó chọn ngươi, người không cầm lệnh bài đặc biệt, không thể vào."

"Về phần những ngọn núi khác, mặc dù cũng cần lệnh bài, nhưng lại là hai bên lựa chọn, hễ là người thông qua khảo thí đều có thể báo danh, trong đó ngọn núi thứ sáu là luyện khí, ngọn núi thứ năm là trận đạo, ngọn núi thứ tư là luyện thú, ngọn núi thứ ba là pháp thuật, ngọn núi thứ hai am hiểu đan đạo."

"Nhưng bất luận bái nhập ngọn núi nào, trước khi trở thành Trúc Cơ, đều không có quyền lợi và tiền lời gì trước Thất Huyết Đồng, sinh tồn cũng rất tàn khốc, trừ phi ngươi là đám người hạch tâm có được lệnh bài... Về phần tàn khốc như thế nào, đợi thông qua khảo thí, chính các ngươi tự cảm nhận đi."

Thiếu niên tươi cười giới thiệu cho những người tới khảo thí bốn phía, đồng thời cũng đang quan sát bọn họ, mà Hứa Thanh cách đó không xa, sau khi nghe đến mấy cái này, lập tức lưu ý đến mấy câu quyền lợi tiền lời cùng sự tàn khốc ở Thất Huyết Đồng trong lời nói của đối phương, cái phía trước hắn có thể hiểu được qua ý tứ của mặt chữ, nhưng cái phía sau hắn có chút không hiểu, tràn đầy nghi ngờ trong lòng, nhưng giờ phút này không phải là thời điểm suy tư những thứ này.

Hắn bây giờ cần phân tích xem vào ngọn núi nào thì thích hợp với mình.

"Ta khá quen thuộc với cấm khu..." Hứa Thanh cảm thấy ngọn núi thứ nhất rất thích hợp với mình, nhưng cũng không biết lệnh bài của mình có đủ tư cách hay không.

Ngay khi hắn trầm ngâm, trên bảy ngọn núi ở xa, có tiếng chuông vang vọng.

Ba người tu sĩ trung niên trong quảng trường không hề đàm tiếu nữa, mà bắt đầu nghiêm nghị lên.

Một người ở giữa, nhìn lướt qua hơn mười người tới khảo thí bên ngoài, nhàn nhạt mở miệng.

"Yên lặng!"

Lời này vừa nói ra, thanh âm rõ ràng không lớn, nhưng lúc rơi vào trong tai mọi người lại tựa như tiếng sấm nổ vang.

Chương 119: Dựa vào thuyền mà sống (2)

Hứa Thanh nghe xong lời này, thoáng nhẹ nhàng thở ra, đây là một trong những mục đích mà hắn tới Thất Huyết Đồng.

Lý Tử Mai giờ phút này bỗng do dự ở một bên, sau đó hỏi một câu.

"Nếu như chỉ là như thế, vậy thì đệ tử phát triển trong hoàn cảnh này, tông môn làm sao để có thể khiến cho bọn họ có lòng trung thành, lực ngưng tụ của tông môn ở đâu mà ra?"

Tu sĩ mặt tròn cười ha ha.

"Lực ngưng tụ? Cái gì là lực ngưng tụ? Tình nghĩa có thể tính là một loại ngưng tụ đi, cảm ơn tính là một loại, kính sợ cũng coi như một loại, nhưng những thứ này đều không chặt chẽ. Sống trong thời kỳ loạn thế, lòng trung thành chân chính, lực ngưng tụ chân chính, chính là lợi ích!"

"Chỉ cần đệ tử Thất Huyết Đồng, lấy công pháp Thất Huyết Đồng đột phá đến Trúc Cơ, liền có thể thu được tư cách lên trên núi, càng có thể có quyền lợi phân phối lợi ích của Thất Huyết Đồng."

"Tiền lời mỗi tháng của Thất Huyết Đồng đều được công khai, đến từ tất cả phí cư trú của mọi người, mua bán tài nguyên tu hành, cùng với bến cảng vãng lai, không sai biệt lắm, mỗi ngày có năm ức linh tệ nhập trướng, tính thành linh thạch chính là 50 vạn, một tháng chính là 1500 vạn linh thạch tiền lời.

Những thứ tiền lời này, dựa theo tu vi mà có quyền lợi khác biệt, ngoại trừ tông môn giữ lại một bộ phận chi tiêu hằng ngày, còn lại sẽ phân phối cho toàn bộ Trúc Cơ cùng đệ tử có tu vi cao hơn Trúc Cơ."

"Tu vi càng cao được phân phối càng nhiều, đệ tử Trúc Cơ sơ kỳ, đại khái 1 tháng có thể phân phối 5000 linh thạch tiền lời, nếu như đạt đến Kết Đan, mỗi tháng ít nhất cũng có hơn vạn linh thạch."

"Đây chính là lý do tại sao ta nói Thất Huyết Đồng càng giống như là một cái sản nghiệp. Toàn bộ đệ tử Trúc Cơ tấn thăng đến trên núi, chẳng khác nào là gia nhập cái sản nghiệp này, chỉ cần Thất Huyết Đồng còn tồn tại một ngày, liền có tiền lời của một ngày!"

"Cho nên, nếu như có kẻ thù bên ngoài muốn cướp đoạt sản nghiệp của ngươi, ngươi cho rằng ngươi sẽ trơ mắt nhìn lợi ích của bản thân bị đoạt, không thèm ra tay sao?"

Theo lời nói của tu sĩ mặt tròn truyền ra, trong ánh mắt Hứa Thanh lộ ra tia sáng thâm sâu, giờ phút này hắn coi như đã hoàn toàn hiểu rõ cái Thất Huyết Đồng này.

Lực ngưng tụ trong loạn thế, có lẽ... Thật sự giống như lời đối phương vừa nói, lợi ích có thể buộc chặt hết thảy.

Lý Tử Mai cũng trầm mặc, không nói.

Tu sĩ mặt tròn cười nhạt một tiếng, gã đã mang theo rất nhiều nhóm đệ tử nhập môn, những lời nói như vừa rồi cũng đã nói qua rất nhiều lần, trong loạn thế, lợi ích là đạo lý từ xưa không thay đổi, giờ phút này, gã lại chỉ một ngón tay xuống phía dưới núi, rồi nói.

"Ta lại nói một chút về sự phồn hoa của Thất Huyết Đồng, các ngươi nhìn biên giới, nơi đó là bến cảnh lớn nhất ở toàn bộ Nam Hoàng Châu, ngày bình thường có thuyền bè nối liền không dứt. Vô luận là cái thế lực nào bên ngoài vận chuyển, hay là các đệ tử của ngọn núi khác ra biển hoàn thành nhiệm vụ, phần lớn đều phải đi qua chỗ chúng ta, mà quyền của ngọn núi thứ bảy, chính là cái khu bến cảng này."

"Cho nên, thuyền... Là thứ tu hành mấu chốt của đệ tử của ngọn núi thứ bảy, chúng ta xưng nó là Pháp Chu."

(bản dịch tại v.i.p bach.ngoc.sach , vui lòng không copy!)

Hứa Thanh nhìn theo phương hướng mà ngón tay kia chỉ tới, giờ phút này trong tia nắng của buổi chiều, ở trên vị trí này, có thể rõ ràng thấy bến cảng phía dưới chủ thành.

Tới gần biển, từng bến cảng như hình móng ngựa càng ngày càng nhiều, từng cái cảng đều rất lớn, hình như có thể dung nạp rất nhiều thuyền, mà bến cảng như vậy có số lượng không ít, trọn vẹn trên trăm.

Trùng trùng điệp điệp, trải ra rất xa, đồng thời màu sắc tổng thể cũng không giống nhau, một nửa là màu trắng, trong đó thuyền buôn chiếm đa số, còn có một nửa cảng, phần lớn kiến trúc bên trong là màu tím.

Từ xa xa nhìn tới, khu vực thuyền màu tím cũng rất nhỏ, rập rạp vô số.

Trừ bên ngoài những cái này, bên trong từng cái bến cảng đều có miệng cống, còn có hải đăng được dựng lên thật cao.

"Khu vực màu trắng là để đối ngoại, khu vực màu tím là chỗ ở của đệ tử ngọn núi thứ bảy chúng ta."

"Từng chiếc thuyền trong đó, chính là Pháp Chu như lời ta vừa nói lúc nãy!" Lời nói của tu sĩ mặt tròn truyền đến.

"Pháp Chu của ngọn núi thứ bảy chúng ta nổi danh ở trong toàn bộ Nam Hoàng Châu, cũng là hạch tâm và linh hồn của đệ tử ngọn núi thứ bảy tu hành."

"Nó là động phủ của ngươi, cũng là tọa kỵ của ngươi, càng là đồng bọn cùng ngươi chiến đấu và thu hoạch tài nguyên hay nhu yếu phẩm, các ngươi hoàn toàn có thể xem Pháp Chu là một kiện... Pháp bảo!"

Tu sĩ mặt tròn nói đến đây, ánh mắt của Lý Tử Mai cùng Từ Tiểu Tuệ đều trợn to, hiển nhiên là biết rõ pháp bảo tồn tại, mắt Chu Thanh Bằng cũng lộ ra kỳ mang, mang theo chờ mong mãnh liệt.

Hứa Thanh cũng đồng dạng như vậy, tâm thần chấn động, hắn biết rõ giá trị cùng sự hi hữu pháp bảo, vì vậy lần nữa nhìn đếm khu vực bến cảng màu tím, nhìn vào rập rạp vô số những con thuyền, khiến hắn cảm thấy cái này có chút trái với sự hi hữu của định nghĩa về pháp bảo.

Chương 122: Đồng liêu (1)

Giờ phút này đã là buổi chiều, gần tới hoàng hôn.

Những ánh chiều tà tung bay ở trên con đường nhỏ xuống núi cũng đang dần dần ảm đạm.

Hứa Thanh đeo hộp gấm trên lưng, quan sát sắc trời, trong đầu nhớ lại những lời nói của người tu sĩ mặt tròn, nhận thức của hắn đối với Thất Huyết Đồng đã trở nên rõ ràng hơn một chút.

Hắn biết rõ chủ thành này nhìn như có trật tự, nhưng trên thực tế cất giấu hung hiểm cực lớn, nhất là ban đêm, nguy hiểm đến từ bốn phía lại càng lớn, luôn có người muốn cuộc sống của mình trở lên tốt hơn, cho nên lựa chọn lộ ra răng nanh với người bên ngoài.

Điều này không có đúng với sai.

Nhưng Hứa Thanh không muốn mình trở thành vật bồi dưỡng cho người khác có cuộc sống tốt hơn, vì vậy hắn sờ lên hộp gấm phía sau, chuẩn bị tìm một nơi âm u không người phát hiện, thu vào trong túi trữ vật của mình.

Vì vậy hắn bước nhanh hơn.

Không bao lâu, hắn liền nhìn thấy hai đạo thân ảnh đã đổi thành đạo bào màu xám đang đứng bên dưới con đường núi.

Một nam một nữ, chính là Chu Thanh Bằng và Từ Tiểu Tuệ.

Tướng mạo Từ Tiểu Tuệ tú lệ, mặc dù chiếc áo bào màu xám đã ẩn tàng đi dáng người của nàng, nhưng vô luận là bộ ngực hay bờ mông hơi cong lên, cũng khiến cho chiếc áo bào màu xám ở trên người của nàng tăng nhiều hơn một chút sự hấp dẫn.

Về phần Chu Thanh Bằng vốn rất tuấn lãng, giờ phút này thay đạo bào màu xám lên người, cả người gã thoạt nhìn rất là phiêu dật, khiến cho trong mắt Từ Tiểu Tuệ toàn là sự mê muội.

Cũng không biết thứ nàng mê là bản thân Chu Thanh Bằng, hay là Pháp Chu của gã.

Mắt thấy thân ảnh Hứa Thanh xuất hiện, Chu Thanh Bằng cười ha ha, đi đến phía Hứa Thanh.

"Hứa Thanh, ngươi cuối cùng cũng đi ra rồi, ta đã chờ ngươi được một lát."

Thần sắc Hứa Thanh vẫn như bình thường, nhưng trong nội tâm lại tràn đầy cảnh giác, cũng không tới gần, mà cách bảy tám trượng liền ngẩng đầu nhìn về phía cổ của Chu Thanh Bằng, tay phải tùy ý hạ xuống nơi cất giấu que sắt màu đen ở cái túi bên cạnh.

"Tất cả mọi người đều là đệ tử của ngọn núi thứ bảy, lại cùng là một đám người mới nhập môn, vả lại chúng ta cũng không phải rất quen thuộc trong tông môn, cho nên ta muốn chúng ta có thể thân cận hơn một chút."

"Như vậy về sau có chuyện gì, cũng có thể có nhiều thêm một người bạn, nhiều thêm một mối quan hệ." Thái độ của Chu Thanh Bằng thành khẩn, chắp tay về phía Hứa Thanh.

Hứa Thanh nghe vậy cũng không có giảm bớt cảnh giác, nhưng hắn cảm giác đối phương nói có chút đạo lý, vì vậy nhẹ gật đầu.

Trên mặt Chu Thanh Bằng vẫn giữ nụ cười như trước, nói đơn giản vài câu, gã thấy Hứa Thanh không thích nói nhiều, cho nên sau khi trao đổi phương thức truyền tin tức từ xa, liền cáo từ, mang theo Từ Tiểu Tuệ rời đi.

Nhìn thân ảnh bọn họ dần rời xa, Hứa Thanh cúi đầu nhìn lệnh bài thân phận trong tay một chút, đối phương vừa mới trao đổi cách truyền tin tức, chính là lấy lệnh làm môi giới.

"Có thể nói chuyện?" Hứa Thanh tò mò quan sát một phen, linh năng trong cơ thể tràn vào, trong đầu lập tức liền nổi lên tin tức trong lệnh bài của mình.

Cái này khiến cho hắn cảm thấy rất kỳ dị, vì vậy vừa nghiên cứu vừa đi về phía trước.

Lúc đi vào trong thành, hắn tìm một chỗ hẻo lánh, lấy hộp gấm đeo ở trên người xuống rồi để vào trong túi trữ vật, cũng không thay đổi đạo bào màu xám, mà vẫn như cũ mặc bộ áo da bẩn thỉu toàn thân kia.

Nếu là ban ngày, ở bên trong chủ thành sạch sẽ, cách ăn mặc giống thập hoang giả như này sẽ rất dễ làm người khác chú ý, nhưng trong ban đêm, sẽ dễ dàng che giấu thân ảnh của hắn hơn, đồng thời lối ăn mặc này, làm hắn cảm thấy mình có thể tránh đi một chút phiền phức mình không cách nào giải quyết.

Dẫu sao, phần lớn thập hoang giả đều rất nghèo, có thể để mắt tới hắn tự nhiên không phải là cái cường giả gì, cho nên hắn có thể xử lý.

Đồng thời hắn cũng đã ngiên cứu hiểu rõ công dụng của lệnh bài thân phận, đã biết truyền âm như thế nào, cũng nhìn thấy tin tức của mình ở bên trong, và cả chức vụ vừa được cấp.

"Bộ Hung ti?" Hứa Thanh thì thào, mặc dù không rõ chức năng của việc mà mình vừa nhận được, nhưng có thể đoán ra một chút từ trên hình thức của nó, cái ngành này... Hình như rất hung tàn và nguy hiểm.

Về phần thời gian đến báo danh, trên tin tức ghi là ngày mai, đồng thời ở bên trong lệnh bài thân phận còn có nơi cập bến của con thuyền nhỏ màu đen của hắn.

Đối với đệ tử có Pháp Chu, tông môn sẽ tự động phân phối một nơi cập bến, vả lại cho một tháng thuê miễn phí, một tháng sau sẽ thu phí, giá tiền mỗi tháng là 3 vạn điểm cống hiến, cũng chính là 30 linh thạch, nếu không giao nộp, sẽ tự động hủy bỏ nơi cập bến.

"Cảng chữ ‘huyền’ thứ 79 số 33?" Hứa Thanh ngẩng đầu nhìn về phía biển khơi, thân ảnh từ một nơi bí mật gần đó nhoáng một cái, mang theo cảnh giác thật sâu, tận khả năng không để lộ tung tích cấp tốc đi về phía trước.

Chương 137: Người mới của Bộ Hung ti (3)

Cho đến khi hừng đông, ánh mắt Hứa Thanh chợt mở ra, hào quang màu tím trong mắt lập lòe.

"Hóa Hải Kinh, tầng thứ sáu!" Hứa Thanh thở sâu, cảm thụ một chút linh hải rộng 60 trượng trong hạ thể mình, mặc dù nhìn như chỉ nhiều hơn lúc trước 10 trượng, nhưng cái phạm vi 10 trượng này đã bao hàm chiều sâu càng lớn.

Cho nên lớn hơn rất nhiều số lượng bên trên, quan trọng nhất là chủng loại có thể biến hóa, cũng nhiều hơn không ít, uy lực cũng như thế.

"Như vậy tiếp theo, dùng thêm một chút thời gian, Hóa Hải Kinh có thể đuổi kịp cảnh giới của Hải Sơn Quyết rồi." Hứa Thanh rất hài lòng với loại tốc độ này, duy chỉ có điều đáng thở dài chính là tu luyện hao phí quá lớn.

Thời gian một đêm, một khối linh thạch liền biến mất.

Bên ngoài lúc này trời đã sáng, Hứa Thanh sửa sang lại bản thân một chút, rời khỏi Pháp Chu đi đến Bộ Hung ti, bắt đầu công việc ngày hôm nay của hắn.

Hắn nhậm chức ở Bộ Hung ti, đã là trách nhiệm, cũng có tiền lương có thể lấy, dựa theo tin tức ở trên lệnh bài thân phận, mỗi tháng sẽ có thù lao là 3000 điểm cống hiến.

Cho nên Hứa Thanh rất nghiêm túc, ngay khi mặt trời mọc không lâu, hắn đã đến Bộ Hung ti, đi thảng tới bộ phận chữ huyền, sau đó nhìn thấy đội trưởng đội 6 cùng với đội viên.

Toàn bộ đội 6, không sai biệt lắm hơn 20 người, nữ có nam có, bộ dạng khác nhau, tu vi từng người đều không yếu, bọn họ cũng nhìn thấy Hứa Thanh, nhưng phần lớn đều lạnh lùng, cũng có cảnh giác với nhau.

Tính cách Hứa Thanh vốn rất khó giao thiệp, vì vậy trầm mặc ở một bên, giữ khoảng cách cùng tất cả mọi người, rất nhanh, đội trường đội 6 vừa ăn táo, vừa lười biếng đi ra khỏi phòng.

"Nhiệm vụ hôm nay, vẫn là tự mình ra ngoài tìm dư nghiệt của Dạ Cưu."

"Cho nên các ngươi không nên cứ nhìn chằm chằm những tên tội phạm truy nã kia, mặc dù khen thưởng rất nhiều, nhưng Dạ Cưu mới là nhiệm vụ mấu chốt của chúng ta dạo gần đây, nhớ kỹ, nếu tìm được manh mối không nên đánh rắn động cỏ, trở về báo cáo cho bên trong ti biết, bên trong ti sẽ an bài những người khác đi dò xét thiệt giả, cùng với bố cục toàn diện."

"Hiện tại, từng người tự đi làm việc đi!"

Đội trưởng nói xong, đội viên đội 6 lập tức giải tán, lần này đội trưởng không mang theo Hứa Thanh nữa, mà cho hắn một khối ngọc giản ghi chép tội phạm truy nã, kêu hắn tự mình hành động, Hứa Thanh không có dị nghị gì với đối với việc này, vì vậy rất nhanh rời khỏi Bộ Hung ti, vừa tra xét ngọc giản, vừa tuần tra bên trong thành trì.

Hắn không biết tuần tra ở nơi nào, cho nên học bộ dạng ngày hôm qua của đội trưởng, hành tẩu ở khu bến cảng, một đường vẫn cảnh giác như trước, còn lấy huy chương của Bộ Hung ti xuống, vả lại đa số thời điểm cũng đều xuất hiện ở vị trí âm u cùng với vị trí không để người khác chú ý.

Từ một nơi bí mật gần đó, hắn nhìn vào đám người có thần thái vội vàng trước khi xuất phát, nhìn người đến người đi vào từng cái cửa hàng, Hứa Thanh càng có nhận thức sâu hơn đối với sự phồn vinh của chủ thành.

Cho đến khi hắn gặp cửa hàng có bán kẹo hồ lô, Hứa Thanh nhớ tới khát vọng khi còn bé, vì vậy tiến lên mua một xâu, xem xét một phen, xác định nó bình thường, lúc này mới đi vào một chỗ tối, vừa ăn, vừa đi về phía trước.

Ngọc giản có tội phạm truy nã, hắn đã xem hết toàn bộ, cũng hiểu rõ tại sao đội trưởng nhắc nhở đội viên đội 6 không nên cứ chằm chằm vào tội phạm truy nã, thật sự là khen thưởng bên trong cực kỳ phong phú, ít nhất cũng có người giá 10 linh thạch, nhiều nhất cao tới mấy trăm.

Cho đến khi mặt trời lên cao, chậm rãi đến buổi trưa, hắn ăn rất chậm, còn có một viên hồ lô không ăn xong, bỗng nhiên bước chân Hứa Thanh chợt dừng lại, nhìn đám người ở bên ngoài xa.

Tầm mắt vừa nhìn tới, chỗ đó có một người nữ tử mặc quần áo rất là mộc mạc, nhưng dáng người nổi bật rất khó che dấu, nữ tử đang thuần thục đi ngang qua đám người, thuận ý lấy đi hai cái túi.

Giống như rất tự tin với thân thủ của mình, nữ tử có tướng mạo cùng dáng người không tệ lắm này sau khi đi qua đám người, liền đi ra sau góc tường nhìn túi da trong tay, khóe miệng nhếch lên, lộ ra vẻ tươi cười đắc ý.

Chỉ là sau khi nàng nhìn thấy gương mặt không cảm xúc của Hứa Thanh ở trong góc cách đó không xa, nụ cười liền hơi ngưng tụ lại.

Nhưng rất nhanh, nàng giống như bày ra vẻ thẹn thùng, đỏ mặt cúi đầu, muốn rời đi, nhưng khóe mắt lại chú ý tới bên Hứa Thanh, đang đi tới về phía nàng.

Cái này khiến cho nàng rất là cảnh giác, nhưng vẫn như trước không nhận ra Hứa Thanh, nhưng nguy cơ đến từ bản năng, khiến cho bước chân của nàng nhanh hơn, thân thể nhoáng một cái, liền chui vào trong đám người tránh đi.

Nhưng Hứa Thanh nhận ra nàng.

Cô gái này, chính là người vu oan cho hắn trong đêm mấy hôm trước, sau đó mượn cơ hội chạy trốn.

Làm hại hắn ngày đầu tiên đến liền không thể không giết người.

Vì vậy Hứa Thanh ăn nốt viên kẹo đường trong tay, cây tăm bằng trúc trong tay phải hất lên, trong chốc lát tựa như một đạo điện quang, dấy lên tiếng gào thét, phá không lao thẳng đến nữ tử.

Tốc độ cực nhanh, sắc mặt cô gái này đại biến, căn bản là không cách nào né tránh kịp nữa, không đợi thân thể chui vào đám người, cái chân phải liền trực tiếp bị này cây tăm bằng trúc xuyên thấu, phịch một tiếng, kéo theo thân thể mềm mại của nàng, ghim vào trên mặt đất.

Tiếng kêu thảm thiết, lập tức liền từ trong miệng nữ tử sắc trắng bệch truyền ra, nương theo tiếng kêu cứu, tựa như nhận thấy có ác bá ức hiếp nữ nhân yếu ớt, khiến cho đám người bốn phía nhao nhao hoảng sợ, nhanh chóng tản ra.

Cùng lúc đó, âm thanh lạnh như băng của Hứa Thanh đi tới, cũng truyền vào trong tai của nữ tử đang run rẩy.

"Ngươi kêu thêm một câu nữa, ta liền xé nát cái miệng của ngươi."

Năng lực học tập và bắt chước của Hứa Thanh cũng như trí nhớ của hắn vậy, đều rất tốt...

Chương 141: Sinh nhật một mình (2)

Sau một lúc lâu, hắn quay người quay về khoang thuyền, khoanh chân ngồi xuống, bắt đầu tu luyện.

Thời gian trôi qua.

Sau ngày sinh nhật, sinh hoạt Hứa Thanh đã đi vào quỹ đạo, trong mấy ngày tiếp theo, mỗi ngày ngoại trừ ra ngoài tuần tra, thì chính là luyện đan cùng tu hành.

Tuy rằng tu luyện Hóa Hải Kinh cần dùng linh thạch để gia trì, nhưng tốc độ tu luyện của hắn vẫn dần dần chậm lại, bây giờ cũng chỉ mới vừa đột phá từ tầng thứ sáu đến tầng thứ bảy.

Càng về sau, tu hành lại càng chậm chạp, nhưng đây chỉ là nói tương đối mà thôi, trên thực tế, nếu so sánh cùng những người khác, tốc độ tu luyện của Hứa Thanh đã cực kỳ kinh người.

Đồng thời, sau khi Hóa Hải Kinh đạt đến tầng thứ bảy, Hứa Thanh có thể cảm thấy chiến lực của mình bây giờ với trước kia rõ ràng như là thiên với địa vậy, hắn hôm nay có mười phần nắm chắc, trong vòng ba mươi hơi thở liền trực tiếp chém giết chính mình khi chưa tới Thất Huyết Đồng.

Mặc dù so sánh với lão tổ Kim Cương tông thì vẫn có chênh lệch, nhưng Hứa Thanh cũng có nắm chắc đánh nhau chính diện với lão một chút.

"Đợi ta mạnh thêm một chút, liền đi giết chết lão tổ Kim Cương tông." Không giết lão tổ Kim Cương tông, đáy lòng Hứa Thanh liền như có kim đâm, thủy chung cảm thấy bất an, hắn cảm giác mặc dù đối phương e sợ quy tắc của Thất Huyết Đồng, không thể đích thân ra tay đối phó với mình, nhưng mượn đao giết người thì không thể tránh được, cho nên mình nhất định phải nắm chắc tăng tu vi lên, diệt trừ đi cái uy hiếp này.

Mặt khác, Hứa Thanh cũng đã nghiên cứu cũng cực kỳ thấu triệt Pháp Chu, phân tích toàn bộ nội dung bên trong của ngọc giản, sau khi hiểu rõ ràng, trình độ khống chế của hắn đối với Pháp Chu cũng trở nên cực kỳ linh hoạt.

Về mục tiêu, hắn cũng đã có quyết định, lựa chọn sự kiên cố!

Hắn muốn bắt tay từ tăng mạnh thuộc tính kiên cố, tăng lên đẳng cấp của Pháp Chu, sở dĩ như vậy, một mặt là khi tăng phòng hộ lên, con thuyền chắc chắn không dễ dàng hư hỏng, mà không hư hỏng, liền không cần sửa chữa khôi phục lại, giảm bớt tiêu hao.

Một phương diện khác, thì ở trong nơi tràn đầy nguy cơ như chủ thành Thất Huyết Đồng, Pháp Chu là chỗ an toàn duy nhất của Hứa Thanh, hắn cần một chỗ như vậy để tới tu luyện, nghỉ ngơi, cùng với luyện đan.

Cho nên, chỗ như thế, nhất định phải được bảo vệ đầy đủ.

Đồng thời, trong phương diện đan dược, những ngày này Hứa Thanh đã luyện chế ra không ít Bạch Đan, cũng ra không ít hắc đan.

Hắn dựa theo phương pháp đã từng chế tạo, chẳng những luyện chế ra hắc đan, càng luyện chế ra rất nhiều phấn độc từng dừng.

Mà mỗi một lần luyện đan, Hứa Thanh cũng đều cực kỳ chuyên chú, dược lý thảo dược, là kỹ năng sinh tồn mà lúc trước hắn rất nghiêm túc mới học được, hắn rất quý trọng sở học của mình, đã sớm khắc chúng vào bên trong thực chất.

Về phần thảo dược còn lại sau mỗi lần luyện chế cũng đều bị hắn cẩn thận phân loại đặt ở trong khoang thuyền, việc này khiến cho bên trong mui buồm màu đen của hắn có vô số các ô vuông, bên trong chất đầy các loại dược thảo.

Trong đó có cả độc đan và phấn độc, bởi vì ở bên trong chủ thành có quá nhiều người, không tiện để hắn thử nghiệm độc dược, cho nên Hứa Thanh chưa luyện ra được độc dược nào mới, nhưng hắn vẫn tích lũy lại không ít tài liệu.

Hắn dự định tìm một cơ hội ra ngoài, tìm một chỗ bí ẩn luyện chế hết bọn chúng.

Mà liên tục vài ngày đi làm công việc của Bộ Hung ti, khiến cho hắn cũng đã dần dần quen thuộc với công việc này, mấy ngày nay toàn bộ Bộ Hung ti vẫn còn đang tìm tòi cứ điểm của Dạ Cưu, mỗi ngày đều có rất nhiều manh mối do người khác báo cáo.

Hứa Thanh có thể cảm nhận được, thời điểm bên trong ti vung ra tấm lưới không còn xa nữa.

Hôm nay, vốn không phải ca trực ban đêm của hắn, nhưng Hứa Thanh lựa chọn chủ động tiến cử, thay cho người khác.

Chức trách của Bộ Hung ti cũng bao hàm tuần tra ban đêm, mỗi người đệ tử đều có phiên, chỉ là mỗi khi trực ban đêm, tất cả mọi người đều gặp cảnh giác đến mức tận cùng.

Vì vậy, khi sắc trời bên ngoài dần dần tối đi, Hứa Thanh sửa sang lại một chút quần áo, đặt phấn độc ở trong túi tay áo, lại thu xếp dao găm cùng que sắt, sau đó đi ra Pháp Chu.

Mặt trời bên ngoài đã sắp biến mất, hoàng hôn sắp tản đi, lúc bầu trời trở nên tối tăm thì đại địa cũng mất đi tia sáng, từng giọt nước mưa chậm rãi tung bay trên chủ thành.

Thân ảnh Hứa Thanh đứng trong bóng tối, ở bên trong nước mưa, cả người giống như hòa hợp vào một chỗ cùng với bóng đêm, lao nhanh về phía trước.

Giờ phút này có gió thổi tới, thổi qua trường bào trên người Hứa Thanh, rào rào rung động, cơn gió này lạnh buốt, hít một hơi, liền khiến người ta cảm thấy nhẹ nhàng khoan khoái.

Cơn gió cũng xua tán cái nóng trong thành, nhưng lại không xua tan hết một mùi đặc biệt khác trong không khí.

Theo hắn bay nhanh, chiếc giày sạch sẽ giẫm những viên đá xanh tung bay nước mưa, liên tiếp phát ra tiếng tạch tạch dồn dập, từ xa nhìn lại, hình như mỗi một bước hắn phóng ra, nước đọng trên mặt đất đều rung động giống như đóa hoa, giống như Bộ Bộ Sinh Liên (mỗi bước đều hóa hoa sen).

Rất nhanh, sắc trời hoàn toàn đen nhánh, nước mưa càng lớn hơn, thân ảnh Hứa Thanh nhanh chóng lướt qua từng con phố nhỏ, từng gian cửa hàng đã đóng, tránh đi một chút hiện trường giết chóc, cho đến nửa đêm, hắn đi tới đường Bản Tuyền.

Nhìn qua khách sạn đang mở cửa ở xa, bên trong nước mưa, Hứa Thanh đứng ở trong góc dưới một mái hiên, lặng lẽ chờ đợi.

Mật thám của hắn nhiều ngày trước đã từng nói tới một tên tội phạm truy nã, tên là Thanh Vân Tử.

Trên ngọc giản truy nã đánh dấu, người này xuất thân từ tiểu tông phụ thuộc vào Thanh Vân tông ở Tử Thổ, Ngưng Khí tầng chín, lòng dạ độc ác, háo sắc như mệnh, khi còn ở trong tông môn, đã hành hạ đến chết mấy nữ đồng coi cửa, một đường chạy trốn khỏi đuổi giết còn giết nhiều thôn xóm, gian dâm cướp bóc.

Nhưng Hứa Thanh không có định đi bắt gã, bởi vì hắn không có thù gì với người này.

Ở trong loạn thế tàn khốc, mỗi người đều có cách sống của mình, Hứa Thanh không quản được nhiều như vậy.

Nhưng đối phương làm sai một chuyện.

Mật thám của Hứa Thanh vốn nên xuất hiện vào hai ngày trước, hai người đã ước định gặp nhau lần thứ hai ở con phố xá sầm uất, tới tìm hắn giải độc, nhưng thẳng đến ngày hôm nay, vẫn không thấy nàng hiện thân.

Cho nên lúc ban ngày Hứa Thanh đã đi tìm.

Gió tuy lớn, nhưng không tản hết được mùi vị đặc biệt của phấn độc bôi trên linh tệ, vì vậy Hứa Thanh rất dễ dàng đã tìm được trụ sở của nàng kia, cũng nhìn thấy dấu vết đánh nhau trong đó, nhìn theo dấu vết của phấn độc, hắn đã tìm đến chỗ khách sạn này.

Đợi đến trưa, hắn đã nhìn thấy người nhiễm nồng đậm mùi phấn độc đi vào trong khách sạn.

Hình dáng của đối phương, nhất trí với hình dáng trên ngọc giản truy nã, là Thanh Vân Tử.

Cho nên, hôm nay Hứa Thanh đã đổi ca đêm với người khác, đến thẳng nơi này, lặng lẽ chờ đợi.

Mật thám của mình, tất nhiên mình phải phụ trách.

Chương 143: Bóng ảnh cô độc trong đêm mưa (2)

Độc dược cũng là như thế, còn có cái bóng của hắn, giờ phút này đã im hơi lặng tiếng, trong khi không thể nhận ra đã lan tràn đến bên trong khách sạn, đi đến dưới chân lão nhân quỷ dị.

Nhất là trên đỉnh đầu của hắn, trong khi những giọt nước vờn quanh, có một hư ảnh một thanh trường đao như ẩn như hiện, dường như ẩn chứa uy áp mênh mông, bây giờ đang bị áp súc, nhưng tùy thời có thể giống như Thiên Đao chém rụng đại địa.

Hứa Thanh nheo mắt lại, nhìn lão nhân trước mắt này, cũng không bị những cái xúc tu và cái trán sắp vỡ ra chấn nhiếp, hắn biết rõ đối phương rất mạnh, nhưng hắn có biện pháp toàn thân trở ra, vì vậy thần sắc bình tĩnh, rất nghiêm túc mở miệng.

"Gã vẫn chưa có bước vào, không tính phá hỏng quy củ."

Đôi mắt của lão nhân nhấp nháy u mang, sau khi nhìn chằm chằm Hứa Thanh một lúc lâu, bỗng nhiên nở nụ cười.

"Ngươi nói có đạo lý."

Nụ cười vừa ra, trong lúc lời nói vang ra, toàn bộ khí tức khóa chặt trên người Hứa Thanh trong nháy mắt tan biến, con mãng xà trong khách sạn cũng lùi về trên xà nhà, những con rết trên mặt đất cũng phát ra tiếng sàn sạt bò vào trong lòng đất.

Còn có những cái dây thừng kia cũng dần mơ hồ, rất nhanh liền không thấy bóng dáng, về phần bản thân lão giả, hai xúc tu và khe hở trên trán đã toàn bộ tiêu tán, lại hóa thành lão nhân có dung mạo xấu xí, cầm lấy tẩu thuốc, hút một hơi.

"Bán thi thể không?"

Hứa Thanh lắc đầu, một phát bắt được tóc Thanh Vân Tử, trong khi đối phương run rẩy, nhàn nhạt mở miệng.

"Nữ tử ngươi bắt hai ngày trước, bây giờ đâu rồi?"

Tóc tai Thanh Vân Tử tán loạn, vẻ mặt tràn đầy máu tươi, cực kỳ chật vật.

Gã bây giờ đang run rẩy, nhưng giống như vẫn mạnh miệng, nhổ ngụm máu về phía Hứa Thanh, nhưng bị Hứa Thanh dùng một tay đè đầu xuống mặt đất, rất nghiêm túc cọ xát.

Tiếng kêu thảm thiết càng thêm thê lương, Hứa Thanh giơ tay lên đặt vào trên cánh tay phải của Thanh Vân Tử, bóp nát toàn bộ xương cốt của đối phương, sau đó lại đổi cánh tay kia, loại đau đớn kịch liệt này làm cho Thanh Vân Tử run rẩy, không thể kêu thành tiếng.

Thần sắc Hứa Thanh bình tĩnh, cẩn thận kiểm tra một chút, lại dùng một quyền đánh vào đan điền Thanh Vân Tử, phá hủy tu vi của gã, sau khi xác định đối phương không còn sự uy hiếp, hắn đứng người lên, thu hồi dao găm cùng que sắt màu đen, một tay cầm lấy chân Thanh Vân Tử, kéo gã đi thẳng về phía trước.

Máu thịt ma sát cùng mặt đất, cho dù có nước mưa giảm sốc, nhưng loại cảm giác da thịt chậm rãi vỡ vụn và bị mài đứt khiến cho tiếng kêu thảm thiết của Thanh Vân Tử càng thêm bén nhọn.

Theo Hứa Thanh đi về phía trước, tiếng kêu thảm thiết này cũng liên tục không ngừng, trên mặt đất cũng chậm rãi xuất hiện một vết máu, tuy rất nhanh liền bị nước mưa xóa mất, nhưng vẫn có thể nhìn ra dấu vết như trước.

Một màn này, để cho đôi mắt của lão đầu trong khách sạn hung hăng co rụt lại, lão nhìn vào bóng dáng thiếu niên đi xa trong đêm mưa, nghe tiếng kêu thảm thiết không giống tiếng người của Thanh Vân Tử khi bị kéo đi, sau một lúc lâu, thì thào nói nhỏ.

"Tiểu tử này thật ngoan độc..."

Cứ như vậy, Thanh Vân Tử kêu thảm thiết, kéo dài một đường, toàn bộ người đi lại trên đường trong đêm tối, sau khi thấy một màn như vậy, tâm thần đều nhao nhao chấn động, khắc thật sâu ấn tượng đối với bóng dáng của người thiếu niên với khuôn mặt không cảm xúc kia.

Coi như là đệ tử tuần tra, cũng có một vài người sau khi nghe thấy tiếng kêu chạy đến, nhưng sau khi thấy, nhận ra thân phận Thanh Vân Tử, thần sắc nhao nhao biến hóa, nhìn Hứa Thanh.

Có thể chém giết Ngưng Khí tầng chín, tuy chỉ là tạp tu của tông môn nhỏ, nhưng đối phương bị bắt sống lại bị hành hạ đến mức này, đã có thể thấy được chiến lực cùng tàn nhẫn của hắn, người như vậy, không người nào nguyện ý trêu chọc.

Một trận chiến này, khiến cho Hứa Thanh đã có một chút uy danh ở bên trong chủ thành.

Mà sự ương ngạnh của Thanh Vân Tử cũng chỉ giữ vững được một lúc, sau đó thì đánh mất toàn bộ, trước khi thần trí hôn mê, gã đã nói cho Hứa Thanh một cái địa điểm, cũng nói cho Hứa Thanh bí mật về người mật thám của hắn.

Trên thực tế thì cái người mật thám kia chính là tai mắt mà Thanh Vân Tử nuôi dưỡng, gã cũng không biết đối phương đã thông báo manh mối của mình cho Hứa Thanh, nhưng gã có một thói quen, đó là sau khi dùng bất kỳ một cái tai mắt nào, sau một thời gian ngắn sẽ phế bỏ.

Lần này, chỉ đơn giản là đến phiên người tai mắt kia mà thôi.

Hứa Thanh dựa theo địa điểm mà Thanh Vân Tử cung cấp, sau khi đi tới, hắn cẩn thận kiểm tra và xác định không có mai phục, mới chính thức bước vào, cuối cùng nhìn thấy mật thám đang hấp hối ở trong một cái địa lao kín mít hỗn tạp vô số khí tức tanh tưởi.

Tuy linh tệ đã mất, mùi phấn độc lưu lại trên người cũng bị lẫn lộn với các mùi khác, vả lại chỗ này còn là một nơi bị bịt kín, cho nên Hứa Thanh mới không có tìm được nàng.

Nhưng nàng vẫn chưa chết, bên người đều là thi thể hư thối, nam có nữ có.

Những người này đều có kiểu chết cực kỳ thê thảm, hiển nhiên khi còn sống đã bị hành hạ rất tàn nhẫn, vả lại trên mặt đất hình như còn vẽ một cái trận pháp, dường như bọn họ tử vong là để hoàn thành nghi thức nào đó.

Hứa Thanh đến, khiến cho người mật thám đang suy yếu này mở mắt ra, lúc nàng nhìn thấy Thanh Vân Tử đang hôn mê ở bên cạnh, không biết lấy ra khí lực từ nơi nào tới, cả người trở lên điên cuồng, không để ý Hứa Thanh ở một bên, giống như dã thú nhào tới cắn xé, cứng rắn khiến cho Thanh Vân Tử đang trong hôn mê cũng phải tỉnh lại, kêu lên một tiếng thảm thiết thê lương, sau đó nàng từng cái từng cái một cắn vào trên cổ Thanh Vân Tử.

Cho đến khi Thanh Vân Tử máu thịt mơ hồ, thân thể run rẩy một cái rồi chết đi. Nàng đứng ở chỗ đó, theo bản năng ngẩng đầu, nhìn Hứa Thanh mặt không cảm xúc đứng ở một bên.

Trong mắt của nàng, Hứa Thanh một thân áo bào xám, dáng người cao ngất, dung nhan tuấn lãng toát ra để cho nàng khó có thể nắm lấy, khí tức lãnh khốc toả ra từ trên người càng làm cho nàng có chút không thở nổi.

Vì vậy sự điên cuồng trên mặt nàng chậm rãi bị áp chế lại, sau đó biến thành bình tĩnh, dưới ánh mắt của Hứa Thanh, dần dần lộ ra sự nhu thuận, thân thể run rẩy theo bản năng, giống như nhớ ra cái gì đó, vội vàng lục lọi ở trên người.

Nàng cuối cùng cũng tìm được một khối ngọc giản, ngẩng đầu nhìn về phía Hứa Thanh, từ từ quỳ xuống, giống như thuần phục, nâng hai tay đưa cho Hứa Thanh.

Hứa Thanh tiếp nhận ngọc giản, bên trong ghi chép một cái tà trận, miêu tả phù hợp với cái tà trận ở đây, sau khi mở ra sẽ có lực lượng không thể tưởng tượng nổi phủ xuống.

Nhưng điều kiện mở trận pháp này ra cần cảm xúc của sinh vật, cần cực hạn của các loại cảm xúc hỉ nộ ái ố.

Hứa Thanh lặng lẽ nhìn khung cảnh thê thảm ở trong nhà giam, hắn im lặng thật lâu, trước khi kéo thi thể Thanh Vân Tử rời khỏi, thanh âm của hắn liền vang vọng ở trong tai của nàng mật thám.

"Về sau phải chăm chỉ làm mật thám của ta."

Theo tiếng nói truyền đến, lại là một khối linh tệ cùng với một viên giải dược bay đến.

Nữ tử cầm lấy linh tệ cùng giải dược, kinh ngạc nhìn Hứa Thanh đi xa, bóng lưng kia in vào trong ánh mắt của nàng, rồi dần dần khắc sâu vào trong linh hồn, cúi đầu hô vâng.

Bên ngoài giờ phút này đã cách bình minh không xa, Hứa Thanh lấy ra một cái dù đen, kéo lấy thi thể tàn tạ của Thanh Vân Tử, lặng lẽ đi tới đầu đường.

Trên trời chồng chất những đám mây, giống như biểu hiện ra tâm tình của hắn, cho đến khi hắn đưa thi thể Thanh Vân Tử về bên trong ti, sau đó rời đi trong sự giật mình của đám đồng liêu. Hứa Thanh nhìn bình mình trên bầu trời, nhìn xa hơn tới chỗ khuôn mặt của Thần Linh, trong ánh mắt lộ ra tia cứng cỏi.

"Ở trong loạn thế tàn khốc, chỉ có trở lên cường đại hơn, mới có thể tránh khỏi... không bị trở thành thịt cá dưới dao thớt của người khác !"

Chương 146: Bóng hình xinh đẹp dưới ô (1)

Điều tra một vòng, Hứa Thanh cúi đầu nhặt lên cái túi nhuốm máu của người tu sĩ trung niên, lại rải Hủy Thi Tán vào trên thi thể gã, trong nước mưa, máu thịt thi thể tan vỡ, hóa thành máu loãng, hòa hợp lại với nước mưa trên mặt đất.

Làm xong những thứ này, Hứa Thanh trở lại Pháp Chu, khoanh chân ngồi trong khoang thuyền, hắn mở ra cái túi của đối phương, sau khi quét qua liền nhăn mày lại, trong cái túi này ngoại trừ một chút đồ vật lẫn lộn, không hề có linh thạch cùng với tài nguyên tu hành.

Pháp Chu cũng không có, chỉ có một khối ngọc giản huyết sắc cùng với lệnh bài thân phận, nhưng theo người này tử vong, lệnh bài thân phận đã mất đi ánh sáng, Hứa Thanh cũng không nhìn thấy trong đó cụ thể có bao nhiêu điểm cống hiến, cũng không cách nào dời đi.

Vật này, chỉ có chủ nhân của nó mới có thể chủ động dời đi.

"Vật phẩm của gã, chắc chắn đã đặt ở một vị trí khác..." Hứa Thanh thầm than, lúc trước hắn ra tay theo thói quen lấy giết chóc là chủ yếu, rất khó để cho đối phương dời điểm cống hiến qua bên mình.

"Tiếp theo, nếu có cơ hội, có nên đánh bị thương nặng trước hay không?" Hứa Thanh suy nghĩ một chút, vẫn cảm thấy như vậy không ổn thỏa lắm, vì vậy cầm lấy kia khối ngọc giản huyết sắc, sau khi kiểm tra ánh mắt hắn chợt lộ ra tinh mang.

"Truy nã?" Đây không phải là ngọc giản truy nã thông thường, cái này giống như là ngọc giản truy nã cá nhân tuyên bố, bên trong có tin tức nhân vật cần giết, đều là đệ tử Thất Huyết Đồng, đằng sau còn đánh dấu giá cả.

Một cái trong đó rõ ràng có tên Hứa Thanh, thậm chí còn viết ra danh hiệu của hắn khi còn ở doanh địa thập hoang giả, giá cả đằng sau là 50 linh thạch.

"Lão tổ Kim Cương tông!" Hàn mang trong mắt Hứa Thanh lóe lên, người biết được tin tức của hắn, lại cho ra 50 linh thạch để treo thưởng, cũng chỉ có thể là lão tổ Kim Cương tông.

Hiển nhiên, đối phương đã tìm được tung tích của mình, vả lại đã tìm kiếm được tin tức mình ở Thất Huyết Đồng.

Tuy thành Lộc Giác là phân thành của Thất Huyết Đồng, nhưng Kim Cương tông ở trong khu vực như vậy tất nhiên sẽ có người của mình, điều tra tìm kiếm cũng không phải là quá mức khó khăn.

"Lão tổ Kim Cương tông có thể nhanh như vậy biết rõ tin tức này, điều này nói rõ lão cũng phải có quan hệ nhất định ở bên trong Thất Huyết Đồng."

"Nhưng lão ngại quy tắc Thất Huyết Đồng, cho nên không dám đích thân động thủ, chỉ đành treo giải thưởng!"

Hứa Thanh trầm ngâm, nhìn một chút ngọc giản huyết sắc, sau khi thao tác một phen, dứt khoát tự mình tiếp nhận nhiệm vụ đánh chết mình.

"Phải nắm chặt tu luyện, tiếp đó mau chóng tiêu diệt lão tổ Kim Cương tông!"

Thời gian nhoáng một cái, mấy ngày trôi qua.

Trận mưa này, vừa hạ xuống liền trọn vẹn bốn ngày.

Vào ngày thứ ba còn hóa thành cơn bão lớn, tạo thành những làn sóng lớn, như muốn quét sạch toàn bộ bến cảng.

Nhưng dưới sự trấp áp của trận pháp ở chủ thành, dù cho gió bão kinh người như thế nào, bến cảng vẫn như một khối bàn thạch vậy, không động tơ vân, cho đến sáng sớm ngày thứ năm, gió bão không cách nào tàn phá bừa bãi mới không cam lòng lựa chọn lui bước, mưa gió dần dần cũng nhỏ hơn rất nhiều.

Hứa Thanh ngẩng đầu nhìn bầu trời bên ngoài, tuy là sáng sớm, nhưng bầu trời vẫn tối tăm mờ mịt, tràn đầy áp lực.

Hắn sửa sang lại một chút đan dược, đi ra khỏi Pháp Chu, vừa mới bước lên bên cạnh bờ, trong mưa gió bên ngoài, mùi tanh của biển liền tràn ngập đến, trong đó còn kèm theo mùi máu nhàn nhạt, như ẩn như hiện.

Mặc dù bốn ngày này tràn ngập gió bão, nhưng đối với Bộ Hung ti mà nói, nhậm chức gió mặc gió, mưa mặc mưa, chỉ là ngoài công việc tìm kiếm manh mối của Dạ Cưu hàng ngày, giờ đã nhiều thêm hơn một cái.

Đó chính là bắt hung đồ.

Ở Thất Huyết Đồng, mỗi khi gió bão đến, bởi vì thời tiết ác liệt cùng với các ngành đều bị đóng băng, hơn nữa phần lớn tu sĩ không ra ngoài, cho nên... Tỉ lệ bí mật cướp đoạt cùng giết chóc lẫn nhau thoáng cái tăng vọt.

Vẻn vẹn bốn ngày, căn cứ Bộ Hung ti ngọn núi thứ bảy thu được công tác thống kê, khu bến cảng tổng cộng có hơn 80 vị đệ tử chết đi, trong đó chết 7 người đệ tử của Bộ Hung ti.

Về phần nhân số tử vong của sáu ngọn núi khác thì người ngoài không biết, nhưng hiển nhiên không thể nào ít hơn.

Bên trong gió bão, rất khó để tìm thấy đầu mối gì, vả lại loại sự tình này ở Thất Huyết Đồng cũng không coi vào đâu, cho nên không tạo nên quá nhiều coi trọng, Bộ Hung ti cũng giống như đã tập mãi thành thói quen, chỉ là điều tra mặt ngoài một chút mà thôi.

Dù thành viên đội 6 đều chết một vài người đội viên cũ, nhưng cũng không có người nào đến hỏi thăm.

Hứa Thanh mấy ngày nay cũng tìm cơ hội hỏi đội trưởng về lão đầu cho thuê khách sạn ở đường Bản Tuyền, được cho biết đối phương không phải nhân tộc, nhưng nhờ có quan hệ với ngọn núi thứ nhất, nên đã lấy được quyền cư trú ở đây.

Ngày bình thường bình an vô sự, về phần những thứ dơ bẩn ở trong khách sạn, nhìn mặt mũi của ngọn núi thứ nhất, chỉ cần không đi quá giới hạn, Bộ Hung ti sẽ không quá để ý tới.

Cũng bởi vì cái này, Hứa Thanh đã biết được trên cái thế giới này, nhân tộc cũng không phải là tộc quần duy nhất, còn có rất nhiều chủng tộc khác.

Nhưng hắn chỉ thấy một lão đầu cho thuê khách sạn mà thôi, cho nên tạm đặt việc này vào trong đáy lòng.

Chương 152: Hứa Thanh chăm chỉ (1)

Tu hành, cần tài nguyên.

Nhất là sau khi nửa khuôn mặt của Thần Linh đến, khiến cho vạn vật bị dị chất ảnh hưởng, những tài nguyên còn dùng được trở lên cực kỳ khó kiếm, vả lại phần lớn mang theo máu tanh.

Trong ánh Hứa Thanh mắt lộ ra sự suy tư, hắn cần số lượng linh thạch và tài liệu cực lớn, mà luyện chế Bạch Đan xa xa chưa đủ.

"Bộ Hung ti mỗi một tháng cho 3 viên linh thạch, về phần Bạch Đan... Nếu ta nỗ lực cố gắng, có lẽ một tháng cũng có thể kiếm được 20 khối linh thạch, cứ như vậy tính, một tháng có 23 khối."

Hứa Thanh nhăn mày lại.

Hắn bây giờ muốn duy trì tốc độ tu hành, mỗi ngày đều phải tốn một khối linh thạch, lại muốn tài liệu luyện chế bên trong cửa hàng của đệ tử ngọn núi thứ sáu, giá cả cũng không thấp hơn 10 linh thạch.

"Mỗi tháng cần trả phí cập bến 30 linh thạch, vậy thì một tháng ta phải thu vào ít nhất 60 khối linh thạch, mới có thể miễn cưỡng duy trì cho ta tu hành, muốn luyện chế Pháp Chu, thì nhu cầu lại càng lớn hơn." Hứa Thanh nghĩ tới đây, mở túi trữ vật thoáng nhìn qua một chút.

Linh thạch bên trong còn có 20 khối, đây là khi hắn đánh chết Thanh Vân Tử được Bộ Hung ti ban thưởng.

"Có ba phương pháp để kiếm thêm, một là đi cấm khu săn bắn, hai là là đánh chết tội phạm truy nã, cái cuối cùng là dựa vào thực lực của bản thân ra biển kiếm tài liệu."

Hứa Thanh suy nghĩ một chút, phương pháp đầu tiên cần hắn đi tới ngọn núi thứ nhất, bởi vì ra vào cấm khu bên cạnh tông môn đều phải nhận được cho phép của ngọn núi thứ nhất, vả lại đệ tử của ngọn núi khác đi vào, cần phải giao nộp phí tổn nhất định.

Về phần phương pháp thứ ba là ra biển săn bắn, dĩ nhiên là thích hợp nhất, nhưng cái này ngoại trừ yêu cầu đối với tu vi, còn có yêu cầu đối với Pháp Chu nữa, nếu như Pháp Chu không đạt được cường độ nhất định, sợ là có đi không có về.

Hứa Thanh tự nhận tu vi của mình có thể, nhưng cấp bậc Pháp Chu lại quá thấp, mà muốn tăng Pháp Chu lên cần linh thạch và tài liệu, cái này chính là một vòng tuần hoàn chết.

"Cho nên biện pháp nhanh nhất, vẫn là đánh chết tội phạm truy nã, hoặc là cướp đoạt của đồng môn, dùng biện pháp này mau chóng tăng Pháp Chu và tu vi lên, sau đó liền có thể ra biển săn bắn, từ đó cứ như thế lăn cầu tuyết cho đến khi thế càng ngày càng không thể ngăn lại được nữa!"

Ánh mắt Hứa Thanh lộ ra hàn mang, so với việc cướp đoạt và trêu chọc đồng môn của mình, hắn cảm thấy đánh chết tội phạm truy nã vẫn thích hợp hơn.

Sau khi quyết định, Hứa Thanh khoanh chân ngồi bên trong Pháp Chu cấp 2 của mình, đặt một khối linh thạch vào trong trận tụ linh, bắt đầu tu hành.

Không tu luyện bao lâu, Hứa Thanh mở mắt ra, nghi ngờ xuất ra lệnh bài thân phận của mình, ở trên hiện ra một tin nhắn truyền âm.

"Hứa Thanh sư đệ, ta là Chu Thanh Bằng, người lần trước ta gặp ở tiệm thuốc chính là ngươi phải không, ngươi biến hóa thật lớn nha, ta suy nghĩ thật lâu mới chắc hẳn người đó là ngươi. Ta thấy ngươi hình như rất có hứng thú đối với cái Quỷ Dục Hấu kia, vật ấy ta biết, nhà ta cũng kinh doanh dược liệu, nếu như ngươi cần, ta có thể sai người tìm đến giúp ngươi, chỉ là giá cả hơi quý."

Hứa Thanh đọc xong, như có điều suy nghĩ, nhìn ra Chu Thanh Bằng hình như là muốn kiếm thêm chút linh thạch từ phía hắn, mà hắn thật sự là rất muốn một cái Quỷ Dục Hấu để nghiên cứu kỳ độc, vì vậy đã đồng ý.

Thời gian qua đi, sáu ngày rất nhanh trôi qua.

Trong sáu ngày, mỗi ngày Hứa Thanh đi tới Bộ Hung ti điểm danh đều lưu ý về danh sách tội phạm truy nã, mật thám ở dưới yêu cầu của hắn, cũng tăng thêm chú ý ở phương diện này.

Chỉ là... Bên trong Bộ Hung ti, người dùng cách này để được lợi không ít, bí mật giữ một phần lớn tình báo cho riêng phần mình, cho nên thỉnh thoảng Hứa Thanh nhận được tin tức, nhưng khi đi đến thường thường đều là vồ hụt.

Việc này khiến cho Hứa Thanh phải cải biến phương pháp.

Đồng thời, sau khi Hứa Thanh đến Bộ Hung ti, mấy ngày nay cũng có người mới đến đây.

Nhưng những người mới này hiển nhiên là có bối cảnh, không cùng một bộ phận với Hứa Thanh, sau khi đến không cần phải làm đội viên, mà trực tiếp được bổ nhiệm làm đội trưởng đội 3 bộ chữ Địa.

Vả lại người này giống như có một chút thủ đoạn, tiền nhiệm chưa tới hai ngày, hơn 20 đội viên dưới trướng đều trở nên rất dễ bảo.

Nhưng mà bốn bộ phận bắt hung đồ, bởi vì Ti trưởng phía trên khác nhau, ngoại trừ nhiệm vụ cỡ lớn cần phối hợp xuất kích ra, ngày bình thường phần lớn đều làm theo ý mình, thậm chí có khi còn xuất hiện xung đột.

Cho nên việc đội trưởng đội 3 bộ chữ Địa đổi mới, những bộ khác nghe một chút liền bỏ qua, căn bản sẽ không để trong lòng, duy chỉ có người đương nhiệm mới này là đưa tới một chút gợn sóng.

Bởi vì... Đội trưởng mới của đội 3 bộ chứ Địa không phải nhân tộc.

Hứa Thanh đã gặp một lần từ xa, liền lập tức nhận ra người đội trưởng đội 3 bộ chữ Địa này, chính là người thiếu niên dị tộc đi theo phía sau Tam điện hạ trở về mấy ngày trước.

Hôm ấy thiếu niên dị tộc tận mắt thấy Tam điện hạ ôm hai người tỷ tỷ đồng tộc của mình, trong mắt lộ ra khinh thường, bị Hứa Thanh lưu ý đến.

Mà thân phận của người thiếu niên này cũng rất nhanh bị người có tâm ở trong Bộ Hung ti đào ra, Hứa Thanh nghe đội viên đội 6 nói, biết được đối phương là nhân ngư tộc.

Tuy nhân ngư tộc là dị tộc, nhưng là minh hữu với Thất Huyết Đồng, hai bên còn có rất nhiều giao dịch vãng lai với nhau, mà nghe nói vị này cũng có thân phận tôn quý ở trong nhân ngư tộc.

Sau khi được Tam điện hạ mang về, bởi vì có ý bái nhập Thất Huyết Đồng, cho nên Tam điện hạ an bài đưa đến Bộ Hung ti.

Về phần thân phận Tam điện hạ, Hứa Thanh cũng đó có suy đoán, cũng từng hỏi người bên ngoài, xác nhận suy nghĩ của mình.

Phong chủ ngọn núi thứ bảy của Thất Huyết Đồng có ba vị đệ tử thân truyền, hai nam một nữ.

Ba người này, từng người đều như thái tử hay công chúa ở bên trong ngọn núi thứ bảy, chỉ nói câu đầu tiên liền có thể khiến cho vô số đệ tử ngọn núi thứ bảy cúi đầu, thậm chí ở bên trong toàn bộ Thất Huyết Đồng cũng đều như vậy.

Thuộc về danh sách thân truyền của Thất Huyết Đồng.

Cũng bởi vì phong chủ của ngọn núi thứ bảy có tư chất kinh diễm tuyệt luân, danh khí truyền khắp toàn bộ Nam Hoàng Châu, chiến lực ngập trời, quyền thế cũng là như thế, cho nên thân là đệ tử thân truyền của lão ở bên trong danh sách của Thất Huyết Đồng cũng có địa vị cực cao.

Trong đó Đại điện hạ bế quan trùng kích bình cảnh quanh năm, nhiều năm không thấy người rồi, nhưng Hứa Thanh nghe đồng đội thảo luận nói, vị Đại điện hạ này cực kỳ thần bí, chiến lực cũng cực kỳ kinh khủng.

Khi Trúc Cơ kỳ đã có chiến lực vượt cảnh giới chém giết nhiều người cùng cảnh, vả lại còn có chiến tích máu tanh giết mấy cái tiểu dị tộc, phóng tầm mắt bên trong toàn bộ Thất Huyết Đồng, Đại điện hạ có bài danh thứ hai ở bên trong danh sách đệ tử thân truyền của các ngọn núi.

Trong lúc thảo luận, đội trường đội 6 vừa ăn táo vừa nói một câu trúng tim đen.

"Nói như vậy đi, người như thế này phần lớn đều không phải hạng người khát máu, nhưng mà tính cách có chỗ cực đoan, nếu bị sờ phải nghịch lân, tất nhiên sẽ đuổi cùng giết tận."

Hứa Thanh nghe được câu này, chấp nhận sâu sắc.

Về phần Nhị sư tỷ, trong lúc những người đồng đội nói, thần sắc từng người đều có chút sợ hãi, so với Đại điện hạ thần bí những năm này có rất ít người gặp được, thì người gặp được Nhị điện hạ lại quá nhiều.

Nàng ngày bình thường sẽ ở đi bộ tới bến cảng, tính cách cũng rất là cường thế, ra tay càng quả quyết, hành động vô cùng bá đạo, nhưng hết lần này tới lần khác lại có một thân quái lực, một khi nổi giận, ngay cả những trưởng lão của ngọn núi thứ bảy cũng đau đầu.

"Cái đó của nàng được gọi là bệnh, phải trị." Đội trưởng ngồi một bên nhỏ giọng mở miệng.

Chương 157: Bí mật trị giá 100 linh thạch (2)

Người đến phía trước là một thanh niên, tóc dài màu đen, dung nhan không tầm thường, thân hình thon dài, có thần sắc cao ngạo, nhất là đạo bào trên người, cũng đã để lộ ra thân phận cao quý của gã.

Trên thân còn có chấn động của Hóa Hải Kinh Ngưng Khí tầng tám đang mãnh liệt tản ra, khiến cho rất nhiều giọt nước được tạo thành ở bốn phía, mỗi một giọt nước đều mang theo sự lăng lệ ác liệt, khóa chặt Hứa Thanh.

"Ngươi là người phân bộ nào của Bộ Hung ti? Bỏ gã xuống cho ta, sau đó ta có thể coi như là không nhìn thấy việc này!"

Lời nói của người tới lạnh như băng, ngôn từ nghiêm túc như sấm.

Hứa Thanh trầm mặc, hắn đã gặp qua người thanh niên trước mắt này, đoạn thời gian trước hắn cùng với đội trưởng lần đầu tiên đi tuần tra, đã từ xa xa nhìn thấy một màn như thần tiên hạ phàm của đối phương.

Hắn biết rõ, người này là đệ tử hạch tâm của ngọn núi thứ bảy.

Chân mày Hứa Thanh hơi nhíu lại, lúc trước hắn mặc dù vì phòng ngừa ngoài ý muốn, đã tiến hành một chút bố trí, nhưng đối mặt với kẻ có thân phận đệ tử hạch tâm, sợ là cũng rất khó có được tác dụng, nếu vì 40 linh thạch mà phát sinh mâu thuẫn với đệ tử hạch tâm, Hứa Thanh cảm thấy không có lợi, trừ phi có lợi ích lớn hơn.

Nhưng vào lúc này, một tiếng nói âm lãnh truyền đến từ sau lưng thanh niên mặc đạo bào màu tím nhạt.

"Đệ tử hạch tâm uy phong thật to, dám trực tiếp ở trước mặt Bộ Hung ti chúng ta can thiệp người chấp pháp."

Thanh âm vừa ra, thanh niên mặc đạo bào màu tím nhạt mạnh mẽ xoay người, Hứa Thanh cũng ngẩng đầu nhìn lên, lập tức liền thấy thân ảnh lảo đảo từ đằng xa đi tới, thân ảnh ấy vừa đi, vừa ăn táo, chính là đội trường đội 6.

Ánh mắt của thanh niên ngưng tụ, trong mắt Hứa Thanh cũng có một chút ngoài ý muốn, nhưng hắn không phải ngoài ý muốn về việc đội trưởng đã đến, mà hắn ngoài ý muốn là vì đội trưởng rõ ràng ở lựa chọn hiện thân vào thời điểm này.

Trên thực tế Hứa Thanh không thể nào hoàn toàn tin tưởng đối với manh mối mà lão đầu ở đường Bản Tuyền đưa cho, nhân tâm ở chủ thành Thất Huyết Đồng vô cùng hiểm ác, rất có thể đối phương cố ý cho một cái manh mối mang theo cạm bẫy, mượn đao giết người.

Nhất là loại sản nghiệp như sòng bạc này, có thể mở ở bên trong chủ thành Thất Huyết Đồng, tất nhiên sẽ có một chút bối cảnh, vì vậy trước khi lên đường, Hứa Thanh đã suy nghĩ rồi truyền âm cho đội trưởng, đồng ý đưa ra một nửa tiền lời, đổi lại đội trưởng trong lúc trọng yếu tối hậu sẽ ra mặt, giúp hắn hóa giải phân tranh.

Mặc kệ là phân tranh này có xuất hiện hay không, hắn sẽ đều cho đội trưởng linh thạch.

Cái manh mối về tên tội phạm truy nã đầu tiên hiển nhiên là vứt đi, cho nên đội trưởng không xuất hiện, mà cái manh mối thứ hai lại dẫn xuất ra đệ tử hạch tâm, Hứa Thanh vốn tưởng rằng đội trưởng sẽ không xuất hiện.

Phát giác được thần sắc Hứa Thanh ngoài ý muốn, đội trưởng rặc rặc một cái cắn xuống một miếng táo, trừng mắt nhìn về phía Hứa Thanh, sau đó nhìn sắc mặt có chút khó coi của thanh niên áo bào tím nhạt nói.

"Căn cứ luật thứ ba của Bộ Hung ti, lúc chấp pháp, người gây ảnh hưởng tới công vụ, cùng nhau trọng xử."

"Gã là tội phạm truy nã, chúng ta đang chấp pháp, là công vụ."

"Ngươi muốn cản trở công vụ sao?" Đội trưởng cười tủm tỉm nhìn thanh niên.

Trong mắt Hứa Thanh, đội trưởng rõ ràng mặc đạo bào màu xám, nhưng những lời nói cường thế của đội trưởng và sắc mặt khó coi của thanh niên mặc đạo bào màu tím nhạt khiến cho Hứa Thanh cảm thấy dường như hai người bọn họ đã thay đổi thân phận.

Khiến cho đáy lòng của hắn cực kỳ giật mình.

Mà hô hấp của tên thanh niên mặc đạo bào tím nhạt sau khi nghe xong lời nói của đội trưởng cũng có chút dồn dập, đáy lòng nhanh chóng chuyển động, trên thực tế tên Tôn Đức Vượng ngày bình thường hiếu kính không ít cho gã, cái sòng bạc này cũng là một trong những sản nghiệp của gã, cho nên ngay từ đầu gã đã không cho phép có người có thể mang người của mình đi.

Nhưng tên đội trường đội 6 trước mắt này khiến cho tên thanh niên có chút kiêng kị, gã biết rõ đối phương, cũng đã được nghe nói có nhân vật như vậy, đại khái trong trí nhớ vào hai năm trước, người này đã xảy ra mâu thuẫn cùng với một người đệ tử hạch tâm khác, mà không lâu sau việc này... Vị đệ tử hạch tâm kia đã mất tích.

Chuyện này khiến cho gã cực kỳ cảnh giác, mà việc càng làm cho gã chấn động là bên trên núi lại không đến điều tra về việc này, vả lại nói năng rất thận trọng, dưới núi hình như cũng không có nhiều người biết được chuyện này.

Nên biết rằng một đệ tử hạch tâm mất tích, là một việc rất lớn ở Thất Huyết Đồng, hết lần này tới lần khác đều làm cho ra lẽ rõ ràng, nhưng lần đó... Lại không có việc gì được giải quyết hay tra ra cả.

Vì vậy sau khi trầm mặc một lát, tên thanh niên này hừ lạnh một tiếng, một câu cũng không nói, phất tay áo rời đi.

Chương 168: Nổi danh không dễ dàng (3)

"Bộ Huyền? Cùng một ngành với người mãnh nhân kia hả? Hắn ở đội 6, Hứa Thanh huynh đệ ở đội nào?" Chu Thanh Bằng nghe xong lời này, cũng tỉnh rượu vài phần, Từ Tiểu Tuệ một bên cũng rất kinh ngạc.

Hứa Thanh nhìn Chu Thanh Bằng cùng Từ Tiểu Tuệ, còn có ánh mắt của Lý Tử Mai ngưng tụ trên người mình, có chút do dự.

"Ta cũng ở đội 6..."

Ánh mắt Chu Thanh Bằng trợn to, sửng sốt một chút.

Trên mặt Từ Tiểu Tuệ cũng lộ ra vẻ không thể tưởng tượng nổi, kinh ngạc nói một câu.

"Cùng một ngành cùng một đội với người mãnh nhân kia? Người mãnh nhân kia hình như cũng họ Hứa..."

Lời nói còn chưa dứt, cho dù Từ Tiểu Tuệ có phản ứng chậm đi nữa, vẫn như nghĩ tới cái gì, lập tức ngẩn ngơ.

"Hình như trong cùng một đội cũng có hai mươi mấy người..." Chu Thanh Bằng thấp giọng nói, giờ phút này đã hoàn toàn tỉnh rượu.

Duy chỉ có lúc Lý Tử Mai nhìn Hứa Thanh, trong thần sắc rung động mang theo chút giật mình, trên thực tế lần đầu tiên nàng trông thấy Hứa Thanh, liền nhạy cảm phát giác được, trên người đối phương có mùi máu tươi còn chưa tiêu tán.

Bầu không khí bốn phía thoáng cái trở nên yên tĩnh, sau một lúc lâu, Chu Thanh Bằng cười ha ha, chấp tay về phía Hứa Thanh, che giấu nội tâm kinh hãi.

Về phần Từ Tiểu Tuệ, thần sắc nàng vẫn hoảng hốt, nhìn Hứa Thanh muốn nói lại thôi, nhưng đúng là vẫn không hỏi ra khỏi miệng.

Rất nhanh mọi người mang theo tâm tư, riêng phần mình rời đi.

Chỉ là sau khi Chu Thanh Bằng rời đi, thân thể của y run một cái, trong mắt mang theo vẻ không cách nào tin cùng một tia chờ mong, lập tức lấy ra lệnh bài thân phận hỏi thăm danh tính người trong lời đồn đại, y muốn biết bên trong đội 6 bộ Huyền, có mấy người có họ Hứa...

Hứa Thanh nhìn bóng dáng từng người rời đi, quay người vào trong bóng đêm định rời khỏi, nhưng chưa rời đi được vài bước, hình như có điều gì làm cho hắn phải quay lại nhìn về phía quán ăn.

Chỗ đó có một bóng người nhỏ gầy, đang đứng ở cửa vào quán ăn, khúm núm thương lượng cái gì cùng người tiểu nhị, mà thần sắc người tiểu nhị hình như có chút không kiên nhẫn.

"Nói như thế nào thì ngươi cũng là đệ tử tông môn, đừng làm khó dễ ta chứ, những đồ ăn kia của các ngươi đều đã bị thu dọn hết rồi, ngươi muốn đóng gói thì phải nói sớm chứ."

Bóng dáng nhỏ gầy này chính là Lý Tử Mai, nàng đi rồi mà quay lại, mà giờ phút này nghe được lời nói của tiểu nhị, thần sắc của nàng có chút đắng chát.

Hứa Thanh nhìn một màn này, trầm mặc sau đi tới, theo hắn tới gần, Lý Tử Mai lập tức phát hiện, khi quay lại nhìn thấy Hứa Thanh, sắc mặt lập tức đỏ thẫm, trong nháy mắt tiếp theo lại hóa thành trắng bệch, cả người đứng ngây ở chỗ đó, lòng tự trọng khiến cho thân thể nàng mơ hồ run rẩy.

"Chắc có lẽ không nhanh như vậy đã thu dọn rồi chứ." Hứa Thanh đi đến phụ cận, nhìn tiểu nhị, bình tĩnh mở miệng.

Tên tiểu nhị quét liếc mắt nhìn Hứa Thanh, gã ở trong tửu lâu đã từng gặp rất nhiều đệ tử, gã mơ hồ có cảm giác vị trước mắt này có chút không dễ chọc, vì vậy thái độ cung kính hơn.

"Có lẽ là chưa thu dọn." Nói xong, hắn vội vàng đi vào, không bao lâu sau đi ra, cầm trong tay cái hộp đóng gói, đưa cho Lý Tử Mai.

Lý Tử Mai thấp giọng nói cảm tạ, đứng ở nơi đó câu nệ vô cùng, nàng sở dĩ rời đi rồi lại quay về, chính là không muốn bị người nhìn thấy, lòng tự ái của nàng khiến cho nàng giờ phút này chỉ biến cắn môi, cũng sắp cắn chảy cả máu ra rồi.

"Không có chuyện gì đâu, đồ ăn vốn không nên để bị lãng phí, ta khi còn bé cũng đã ăn quá nhiều cơm thừa của nhà người ta rồi, có đôi khi còn phải chém giết cùng mọi người mới có đồ ăn." Hứa Thanh thong thả mở miệng.

Lý Tử Mai ngẩng đầu, nhìn Hứa Thanh, há miệng nhưng không nói ra lời, dưới ánh trăng, có gió thổi tới, thổi bay tóc của Lý Tử Mai, lộ ra một vết sẹo rất sâu thường xuyên được che giấu ở trên cổ nàng.

Nhìn qua Lý Tử Mai, chẳng biết tại sao Hứa Thanh lại nghĩ tới tiểu cô nương ở trong doanh địa thập hoang giả, cũng cảm nhận được khí tức dị chất nồng đậm trên người Lý Tử Mai.

Đệ tử chưa đổi được Pháp Chu, mặc dù thu nhập không nhiều lắm, nhưng so sánh với đệ tử có Pháp Chu mà nói...

Nói một cách bình dân thì cũng vẫn còn tạm được, cho nên trạng thái của Lý Tử Mai không nên như thế này, trừ phi nàng là vì mua sắm Pháp Chu, dùng toàn bộ thu nhập đi đổi điểm cống hiến, ngày thường cũng phải tiết kiệm đến trình độ cực kỳ hà khắc mới dẫn đến tình trạng thế này.

Vì vậy Hứa Thanh im lặng, sau đó lấy ra mấy khối Bạch Đan tự tay luyện chế ở trong túi da, đặt vào trong tay Lý Tử Mai.

"Cố gắng lên, ta muốn thấy ngày ngươi đổi được Pháp Chu."

Nói xong, Hứa Thanh quay người rời đi.

Mỗi người đều có cách sống của chính mình, người khác có thể giúp đỡ không nhiều lắm, tất cả đều là do bản thân lựa chọn.

Lý Tử Mai kinh ngạc nhìn bóng lưng Hứa Thanh, thật lâu sau mới cúi đầu nhìn Bạch Đan trong tay, từ sâu trong nội tâm hiện ra một tia ấm áp không cách nào hình dung, ở trong cái thế giới lạnh như băng này, ở trong một cái tông môn tàn khốc, lần đầu nàng cảm nhận được cảm giác ấm áp như vậy.

Vì vậy sau khi im lặng một lát, lúc nàng ngẩng đầu lần nữa, trong mắt của nàng ẩn chứa một tia cảm kích.

Nàng cảm kích đối phương cho nàng Bạch Đan, càng cảm kích chính là câu nói cổ vũ kia.

Lòng tự ái của nàng khiến cho nàng không cần người khác đồng cảm, cũng bài xích bất luận người nào thương cảm nàng, nhưng nàng cần người khác cổ vũ.

"Cảm ơn, ta nhất định sẽ đổi được Pháp Chu!"

——

Chương 176: Lão tổ ngốc nghếch (3)

Trong khi nàng kia đang muốn so bì đan đạo một lần cùng Hứa Thanh, giờ phút này Hứa Thanh đang đi ở trên phố, nhìn đệ tử trong luyện khí phường của ngọn núi thứ sáu ở bốn phía, lông mày không khỏi nhíu một cái, trong ánh mắt hiện lên một tia nghi ngờ.

Hắn không biết có phải ảo giác hay không, nhưng hôm nay khi đi ngang qua những cửa hàng này, có mấy chủ quán của ngọn núi thứ sáu hình như vô ý lẫn hữu ý quét ánh mắt ở trên người hắn, tựa như đang xác nhận cái gì đó.

Trước kia, không phải như vậy.

"Bọn họ đang quan sát ta?" Hứa Thanh nheo mắt lại, một màn khác thường này để cho hắn cảnh giác càng sâu, vì vậy bỏ qua toàn bộ cửa hàng của ngọn núi thứ sáu.

Hắn không vào bất luận một cửa hàng nào để bán tài liệu, mà trở về nơi cập bến ở cảng 79, mang theo sự đề phòng thật sâu, tu hành.

Mấy ngày trôi qua, không có bất kỳ gợn sóng nào xuất hiện, đáy lòng Hứa Thanh do dự, nhưng vẫn cẩn thận như trước, mỗi ngày mượn nhờ phiên trực đi ngang qua từng cửa hàng của ngọn núi thứ sáu, nhiều lần bí mật xem xét.

Tuy loại cảm giác quan sát hắn không xuất hiện lại nữa, nhưng Hứa Thanh vẫn lo lắng như trước, dứt khoát lại đợi vài ngày, sau khi liên tục xác nhận bình thường, lúc này hắn mới tìm một cửa hàng từ đầu đến cuối đều chưa từng quan sát hắn, chuẩn bị đi qua.

Thật sự là muốn thăng cấp cho Pháp Chu, cuối cùng hắn vẫn phải đi tới cửa hàng của ngọn núi thứ sáu mua bán tài liệu, mà hầu như toàn bộ những cửa hàng liên quan tới Pháp Chu của ngọn núi thứ sáu đều ở khu bến cảng, hầu như là bị lũng đoạn, cửa hàng của ngọn núi thứ sáu ở khu khác, phần lớn không làm sinh ý tài liệu Pháp Chu.

Cho nên dù tồn tại một tia bất ổn, nhưng Hứa Thanh vẫn chuẩn bị đi nếm thử một chút.

Sau đó Hứa Thanh mang theo cảnh giác đi vào trong phố, bước chân rất nhanh, nhưng ngay khi hắn sắp đến cửa hàng đã lựa chọn, sau lưng bỗng nhiên truyền đến giọng nói quen thuộc.

"Hứa Thanh."

Hứa Thanh quay lại, thấy được sau lưng cách đó không xa có bóng dáng của tên béo Hoàng Nham.

Hoàng Nham rất xa liền thấy được Hứa Thanh, giờ phút này đang nhiệt tình phất tay, chạy mau vài bước, thịt mỡ theo sức chạy trên người run lên một cái, cho khi đi đến đến phụ cận, hắn đắc ý mở miệng.

"Hứa Thanh, ngươi biết không, sư tỷ của ta lại gửi hồi âm cho ta rồi, ha ha, đi đi đi, hôm nay ta vui vẻ, mời ngươi đi uống trứng."

Nói xong, y lôi kéo Hứa Thanh rời đi, Hứa Thanh lui ra phía sau tránh đi, nhưng nghĩ tới quả trứng kỳ dị, cùng với việc mấy ngày trước đối phương còn đưa cho mình tài liệu, cho nên có chút chần chờ.

"Ta muốn đi bán tài liệu."

"Bán tài liệu? Ngươi thiếu cái gì, ta cho ngươi." Hoàng Nham hào sảng mở miệng.

Hứa Thanh lắc đầu.

"Được rồi, vậy ta cùng ngươi đi bán tài liệu, tiếp đó ngươi bồi ta đi uống trứng, cứ quyết định như vậy đi." Vẻ mặt Hoàng Nham vui vẻ, hiển nhiên là vội vàng muốn chia sẻ cùng người khác, nói xong y nhìn khắp nơi một chút, một ngón tay chỉ về cửa hàng bên cạnh.

"Đi cửa hàng này tốt này, cửa hàng này ta đã đi vào mấy lần, cũng không tệ lắm."

Hứa Thanh quay đầu nhìn cửa hàng Hoàng Nham chỉ, cửa hàng này cũng là mục đích chuyến này của hắn, bên trong có rất nhiều đệ tử đang mua bán, ánh mắt Hứa Thanh đảo qua, thấy được một người quen, chính là Trương Tam.

Gã đang mua sắm tài liệu ở đây, sau khi chú ý tới ngoài cửa là Hứa Thanh, liền tươi cười chào hỏi.

"Đi thôi, chúng ta nhanh đi bán, xong rồi đi uống trứng mới là trọng yếu." Hoàng Nham nói xong, nhìn Hứa Thanh.

Ánh mắt Hứa Thanh đảo qua chưởng quầy trong cửa hàng, không chần chừ nữa, trực tiếp bước đi vào.

Cửa hàng này rất lớn, có đến hai tầng, bên trong treo các loại tài liệu dị thú, giá trị từng cái đều xa xỉ, theo hắn đến gần, chưởng quầy bên cạnh quầy hàng ngẩng đầu.

Người chưởng quầy này là một nam tử trung niên, có râu cá trê, bộ dạng thoạt nhìn là một người rất khôn khéo, giờ phút này gã quan sát Hứa Thanh một chút, cười mở miệng.

"Hai vị đồng môn, muốn mua gì đó?"

"Bán tài liệu."

Hứa Thanh bình tĩnh mở miệng, đi đến trước quầy, ở dưới mắt người chưởng quỹ kia, lấy tài liệu trong túi da ra, không chỉ là đồ vật mà Hoàng Nham tặng cho, còn có một chút thu hoạch mà hắn giết tội phạm truy nã đạt được.

Chưởng quầy nhìn Hứa Thanh một chút, lại lướt qua tài liệu bày trên quầy, trầm ngâm cầm lấy mấy thứ, sau khi cẩn thận xem xét liền ngẩng đầu, thâm ý sâu sắc liếc mắt nhìn Hứa Thanh.

Sau đó sắc mặt gã cũng dần dần biến thành âm trầm, ánh sáng trong mắt cũng sáng lên.

"Vị tiểu hữu này, những vật phẩm này của ngươi, có chút không đúng."

"Mấy ngày trước Kim Cương tông đã báo cáo với ngọn núi thứ sáu chúng ta, nói tông môn của họ bị mất trộm, bị mất rất nhiều tài nguyên, những vật phẩm này của ngươi... Đều bị ghi chép trong hồ sơ, là vật mất đi của Kim Cương tông, tiểu hữu ngươi lấy tang vật bán ra cho chúng ta, là có ý gì?"

"Chẳng lẽ, việc Kim Cương tông mất trộm, có liên quan với ngươi?"

"Đường đường là đệ tử Thất Huyết Đồng của ngọn núi thứ bảy, chẳng lẽ lại đi ăn cắp của Kim Cương tông?"

Chưởng quầy hiển nhiên cố ý, tiếng nói càng ngày càng lớn, cho đến khi truyền khắp toàn bộ cửa hàng, trong thời gian ngắn đệ tử các ngọn núi bên trong cửa hàng nhao nhao im lặng, đồng loạt nhìn về nơi đây.

Hứa Thanh cũng không ngoài ý muốn, chỉ là đáy lòng than nhẹ, hắn cảm thấy mình đã đầy đủ cẩn thận, nhưng vẫn không thể tránh được, nhưng cũng biết là việc này có liên quan tới lão tổ Kim Cương tông, đáy lòng lập tức hiện ra sát cơ, cảm giác nguy cơ rất là mãnh liệt, hắn nhìn ra người giúp đỡ lão tổ Kim Cương tông, nhất định là một đại nhân vật của ngọn núi thứ sáu.

Vì vậy hắn lướt qua cổ chưởng quầy trước mặt cùng với các loại tài liệu bày đặt bốn phía trên kệ, lại nhìn về phía biển khơi một cái, trong mắt lạnh lùng ẩn chứa một ý tưởng, đáy lòng cân nhắc xem có nên làm một chuyến rồi rời khỏi, hay là cố gắng tranh biện với đối phương.

Nhưng ngay khi Hứa Thanh cân nhắc trong lòng, ánh mắt cùa tên béo Hoàng Nham ở một bên trực tiếp trợn tròn, thân thể cũng nhảy dựng lên, hung hăng vỗ vào quầy hàng, phịch một cái truyền ra một tiếng nổ mạnh.

"Tang vật? Cái này cũng là tang vật?"

Tên béo cầm lấy cái xương cốt dị thú đã tặng cho Hứa Thanh ở trong đám đồ vật, trong ánh mắt mang theo tức giận trước đó chưa từng có, tựa như bản thân nhận phải nhục nhã lớn lao, rống to.

"Cái này đệt con mẹ nó rõ ràng là của lão tử, ngươi dám nói đồ của lão tử là tang vật?"

Tên béo giận tím mặt, giơ khúc xương cốt trong tay, ném thẳng tới mặt chưởng quầy.

——

Chương 183: Đường dẫn tới hoàng tuyền (2)

Vì vậy sau khi hỗn hợp hai loại này, sẽ hình thành một loại nước thuốc đặc thù.

Bản chất của nó có thể khiến cho cao thấp toàn thân người chạm vào bị nhiễm khí tức, xâm nhập vào bên trong máu thịt.

Bởi vì bản thân nó không phải độc, cũng sẽ không phát độc, thậm chí còn có tính chất bồi dưỡng rất nhỏ đối với thân thể, cho nên hầu như không thể nào bị phát hiện, mà nếu như muốn xua tán, thì càng khó khăn hơn, thời gian cái đó tồn tại ít nhất là mấy năm.

Về phần hiệu dụng thì là thu hút dị thú, khiến cho chúng nó có ác cảm mãnh liệt với mình, như lúc trước trong rừng ở cấm khu doanh địa thập hoang giả, lúc Hứa Thanh tham gia lần hành động đầu tiên với tiểu đội Lôi Đình, bình thuốc nhỏ trong túi da của Man Quỷ chính là một loại dược vật như vậy.

Chỉ là bình thuốc nhỏ của Man Quỷ lúc đầu và thứ xâm nhiễm trên người Hứa Thanh bây giờ tuy có dược lý tương tự, nhưng lại không cách nào so sánh tài liệu, chênh lệch giữa cả hai tựa như thiên và địa vậy.

"Nếu là ở trong tông môn, bị loại khí tức này xâm nhập, có lẽ sẽ không có nguy hiểm quá lớn, nhưng nếu như ra biển mà nói..." Hứa Thanh rất rõ ràng, một khi mình mang theo loại mùi này ra biển, như vậy nhất định là có đi không có về.

Loại phương pháp giết người này, thi cốt đều không có, lại không có chút dấu vết nào, vô cùng âm tà như độc xà, vả lại thời gian tồn tại cũng cực lâu. Nếu không phải Hứa Thanh hiểu được dược đạo, đổi thành người bên ngoài, sợ là chết cũng rất khó đoán được cừu nhân chân chính là ai.

"Không biết ngươi có bản lĩnh phát hiện độc dẫn của ta hay không." Trong mắt Hứa Thanh nổi lên lãnh mang, thiếu niên nhân ngư hạ độc hắn, nhưng trên thực tế, bọ ngựa bắt ve chim sẻ núp đằng sau, trước lúc Hứa Thanh ra tay, cũng đã hạ độc đối phương!

Loại độc này cũng tương tự là độc vô hại, cũng tương tự chỉ lưu lại ký hiệu.

Chỉ bất quá ký hiệu thiếu niên nhân ngư lưu lại trên người hắn là ký hiệu khiến cho dị thú trong biển rộng ác cảm, mà ký hiệu hắn lưu cho đối phương, là bước chân xuống bờ vực tử thần.

Thần sắc Hứa Thanh không có chút gợn sóng nào, sau khi thu hồi đám tro do đốt góc áo, hắn mở ra túi trữ vật, nhìn đan dược bên trong một chút, lại ngẩng đầu nhìn tới tủ thuốc ở bốn phía.

Hắn không am hiểu giải độc, nhất là loại khí tức này, bản thân của nó vốn đã không phải độc, cho nên khối thủy tinh màu tím mang đến sự khôi phục sức khỏe cho thân thể cũng không cách nào phát ra hiệu dụng trên cái này.

Nhưng hắn am hiểu độc dược.

Vì vậy Hứa Thanh thong dong xuất ra một chút phấn độc và độc đan, mặt không cảm xúc mà trực tiếp nuốt vào, sau đó còn hỗn hợp tản ra 7-8 loại phấn độc, rồi khẽ hít một hơi thật sâu, hút toàn bộ vào trong cơ thể.

Sau một khắc, thân thể của hắn chợt run rẩy, cái trán chậm rãi xuất hiện mồ hôi, nhưng hắn vẫn như trước khoanh chân ngồi ở chỗ kia, lặng lẽ thừa nhận độc dược tựa như đốt cháy trong người, nội tâm nổi lên sát cơ, bình tĩnh như trước khi bão tố phủ xuống.

Độc dược đốt cháy ngũ tạng trong thân thể của hắn, đốt cháy xương cốt, đốt cháy máu thịt.

Đã không cách nào loại bỏ được khí tức của Quỷ Dục Hấu và Khải Minh Thảo, như vậy dứt khoát dùng độc dược xâm nhập chúng nó, tiếp đó dùng sự khôi phục của bản thân, khôi phục lại như cũ.

Quá trình này, trọn vẹn kéo dài hai canh giờ.

Cho đến khi sắc trời bên ngoài đã tới hoàng hôn, Hứa Thanh chậm rãi mở mắt ra, trong mắt tràn ngập tơ máu, dưới sự khôi phục kinh người, độc trong cơ thể đã hoàn toàn bị loại bỏ, thứ cùng bị loại bỏ cùng nó, còn có khí tức xâm nhiễm của Quỷ Dục Hấu.

Sau khi kiểm tra và xác định cẩn thận, Hứa Thanh ngẩng đầu, nhìn hoàng hôn bên ngoài khoang thuyền, ánh mắt thâm trầm, thì thào nói nhỏ.

"Sắp thôi, ta sẽ có thể ngủ ngon giấc."

Vì vậy hắn lặng lẽ đứng người lên, tắm sơ qua thân thể một cái, sau đó nhắm mắt lại.

Một lát sau, mặt trời tựa hồ muốn nhường chỗ cho mặt trăng xuất hiện, tránh vị trí ra, cho nên hoàng hôn trở nên ảm đạm, mặt trăng treo lên trên không.

Trong bầu trời lưa thưa những ngôi sao, như những con đom đóm trong mộ, không có ý nghĩa gì, chỉ xứng để làm đẹp, điểm tô nho nhỏ cho cảnh sắc.

Đêm nay, thích hợp để giết chóc.

Hứa Thanh mở hai mắt ra, im lặng đặt que sắt màu đen ở trong tay áo, lại mài mài con dao găm, nhét vào trong giày.

Sau đó hắn kiểm tra một chút độc dược của mình, thong dong chỉnh lý xong tất cả, hắn mới đi ra khỏi Pháp Chu, bộc phát tốc độ, một cái chớp mắt đã vọt đến nơi xa.

Ánh trăng chiếu lả tả trên mặt đất, hiện ra cảm giác lành lạnh, chiết xạ một bóng lưng trong bóng tối đang lao về phía trước, trên thân ảnh như gió của thiếu niên, đôi mắt như một con sói đơn độc, đã trở nên càng ngày càng bén lạnh.

Gió biển thổi vào, lộ ra sự lạnh lẽo, bay vào bên người thiếu niên, thổi trường sam của hắn bay phất lên, thổi tung tóc đen của hắn, nhưng không thổi tan khí tức đặc thù đến từ ký hiệu đang tràn ngập bên trong chủ thành.

Cuối cùng hóa thành tiếng rít bên tai thiếu niên, tựa như tiếng kèn nổi lên sát ý.

Hắn muốn đi giết chóc.

-------------

Chương 189: Bạt phần thương sinh (3)

Người bình thường sau khi tu hành Hải Sơn Quyết đến luyện thể đại viên mãn, hư ảnh của Khôi sẽ hoàn toàn trưởng thành, nhưng Hải Sơn Quyết của Hứa Thanh vào tầng thứ bảy thì hư ảnh của Khôi đã sớm đại viên mãn rồi, mà sau khi hắn dựa theo công pháp tu luyện tiếp, chính hắn cũng không biết về sau sẽ như thế nào, lại càng không biết hiểu sau khi đột phá, Hải Sơn Quyết tầng thứ tám sẽ có biến hóa ra sao.

Nhưng hắn có thể cảm thụ được, trong khoảng thời gian ở Thất Huyết Đồng, theo mình tu hành Hải Sơn Quyết, lực lượng thân thể của hắn cũng đều đang tăng trưởng, cho nên hắn cũng muốn nhìn một chút, sau khi tăng trưởng cái này đến cực hạn, sẽ như thế nào.

Dẫu sao tu hành luyện thể, chính là chồng chất tốc độ, sức mạnh và sự khôi phục.

Trên thực tế, ngay cả người sáng tạo Hải Sơn Quyết, sợ là cũng chưa từng nghĩ đến sẽ có người như Hứa Thanh, sớm đạt tới viên mãn trước cảnh giới, cho nên dù là người này, cũng sẽ không biết phía sau sẽ ra sao.

Dẫu sao, loại công pháp cấp thấp như Hải Sơn Quyết, là để chuẩn bị cho người có dị chất trong cơ thể, trước giờ chưa từng có người nào như Hứa Thanh cả, tu hành Hải Sơn Quyết nhưng trong người lại không có bất kỳ một chút dị chất nào.

Mà giờ khắc này, theo thời gian trôi qua, gân xanh trên thân thể Hứa Thanh càng ngày càng nhiều, làn da hình như xuất hiện từng tấc từng tấc khe hở, rất nhiều máu tươi tràn ra từ bên trong, càng có khí huyết nồng đậm, tựa như muốn làm thân thể của hắn nổ tung vậy!

Dường như thân thể Hứa Thanh giờ phút này đã trở thành một cái hũ, khí huyết bên trong bộc phát, mắt thấy sẽ phải vỡ vụn.

Nhưng vào lúc này, tia sáng màu tím lần đầu tiên nở rộ sớm hơn, khi Hứa Thanh đang tu hành thì nó tản ra từ bộ ngực hắn, tràn ngập toàn thân, nhanh chóng tu bổ, toàn lực áp súc khí huyết.

Khiến cho thân hình của hắn càng thêm tinh luyện, đồng thời đau nhức mãnh liệt không cách nào hình dung hóa thành tiếng nổ vang trong thể xác và tinh thần Hứa Thanh.

Xương cốt của hắn đang vỡ vụn, huyết nhục của hắn đang tan nát, toàn thân của hắn dường như sắp không chống đỡ nổi, nhưng tia sáng của thủy tinh màu tím, lại đang không ngừng bao trùm để sửa chữa và hồi phục lại.

Vòng đi vòng lại, khí huyết càng ngày càng mạnh hơn, coi như là trận pháp trong thuyền cũng khó có thể che đậy, khiến cho không ít khí tức khuếch tán ra ngoài, từ xa xa nhìn qua, chỗ Pháp Chu của Hứa Thanh thật giống như bị nhuộm thành màu huyết sắc.

Khí huyết nồng đậm không ngừng khuếch tán về bốn phía, cũng đã đưa tới sự chú ý của đệ tử ở cảng 79, từng người nhao nhao hoảng sợ, Hứa Thanh ở bên trong Pháp Chu chợt mở ra hai mắt tràn ngập máu.

Trong nháy mắt khi ánh mắt của hắn mở ra, một tiếng nổ vang ngập trời, ẩn chứa âm tiết một chữ, như thiên lôi nổ tung ở trong đầu Hứa Thanh, thanh âm khai thiên tích địa này khiến cho toàn thân Hứa Thanh chấn động mãnh liệt, hư ảnh của Khôi trên đỉnh đầu hắn giờ phút này cũng phát ra tiếng gào thét cường liệt, thân thể hư ảo trực tiếp liền vỡ ra, lộ ra... Một thân thể mới!

Thân hình cao lớn, toàn thân màu xanh, lộ ra một vẻ cuồng bạo, càng mang theo cảm giác vô cùng quỷ dị, toàn bộ làn da có thể trông thấy đều khô nứt như lão già, tràn ngập từng đạo khe hở như ruộng cạn, một đầu tóc khô rối bời, xõa bù xù trên bờ vai, một đôi mắt màu đỏ thâm mang theo vẻ điên cuồng.

Trong miệng có răng nanh, đỉnh đầu còn có một cái độc giác màu đen lượn lờ từng trận tia chớp. Mọi chi tiết đều khiến nó lộ ra sự dữ tợn và hung tàn, trong lúc nó ngửa mặt lên trời gào thét, hình như muốn xé rách bầu trời đang bao phủ trên đỉnh đầu chúng sinh này.

Giống như hai cực chuyển đổi vậy, bốn phía xung quanh nó không phải xuất hiện hơi nước, mà là một cỗ hỏa diễm màu đen, đốt cháy bát phương, tựa như có thể đốt cháy hết thảy.

Chuẩn xác mà nói, đây không phải là lửa, mà là một loại hơi nước đã hấp thu áp súc đến cực hạn, sau đó chuyển đổi thành trạng thái vạn vật khô héo!

"Bạt!" Trong mắt Hứa Thanh lộ ra tinh mang, thì thào nói nhỏ, cái chữ này, là âm tiết vừa nãy vang vọng trong đầu hắn, cũng là khí huyết ngưng ảnh xuất hiện sau khi Hải Sơn Quyết đột phá cấp độ nguyên bản!

Đã vượt qua Khôi!

Tiêu có thể dời núi, Khôi có thể chuyển biển, Bạt đốt thương sinh (thiêu muôn dân trăm họ).

Cũng vào thời khắc này, theo Hứa Thanh mở miệng, một luồng lực lượng so với lúc trước còn mạnh mẽ hơn rất nhiều, đang ầm ầm bộc phát, truyền khắp toàn thân trong cơ thể hắn.

Hứa Thanh ngẩng đầu, bỗng nhiên đứng lên, thân thể thon dài ẩn chứa lực lượng tinh luyện trong một sát na đột phá gông cùm xiềng xích nguyên bản, đạt đến một loại cảnh giới đã vượt qua cấp độ Ngưng Khí!

Màn phòng hộ của Pháp Chu trong thời khắc này bỗng không chống đỡ nổi, ầm ầm vỡ vụn, ngay cả khoang thuyền cũng như vậy, vỡ vụn không ít.

Khiến cho mọi người bên ngoài cảng 79 chú ý tới, từng cái thần sắc của các đệ tử nơi đây hoàn toàn biến hóa, ánh mắt trợn to, hãi hùng khiếp vía, trong đầu vang lên tiếng nổ, đồng loạt nhìn qua phía Hứa Thanh

Hứa Thanh trầm mặc, hắn cũng không ngờ, một lần đột phá Hải Sơn Quyết của mình lại tạo ra tiếng động lớn như vậy, mặt khác... Hắn có thể cảm giác được, Hóa Hải Kinh của mình, theo Hải Sơn Quyết bộc phát, giờ phút này cũng đang lưu chuyển trong người, giống như đồng dạng cũng muốn đột phá.

"Chúc mừng Hứa Thanh sư huynh!"

"Chúc mừng sư huynh!"

Trong khi Hứa Thanh trầm mặc, đệ tử bốn phía Pháp Chu trong lúc hô hấp dồn dập, nhao nhao chắp tay về phía Hứa Thanh, cung kính mở miệng.

Cung kính, là bởi vì thực lực.

Gọi là sư huynh, cũng tương tự như thế.

Có thể trong lúc tu hành tạo ra động tĩnh như thế, vả lại ngay cả lớp phòng hộ Pháp Chu cấp 6 cũng đều tan vỡ, có thể nghĩ người kia cường hãn cỡ nào, nhất là giờ khắc này Hứa Thanh ở trong mắt của bọn họ còn đang tràn ra uy áp mạnh liệt, khiến cho bọn họ vô cùng rung động từ thân thể đến tâm thần!

Đó là một loại cảm giác gánh chịu uy áp đến từ cường giả!

——

Chương 192: Long kình biển cấm (3)

Cùng lúc đó, theo long kình biển cấm do Hóa Hải Kinh tầng thứ tám của Hứa Thanh xuất hiện, tiếng gào thét kia liền truyền khắp bến cảng, khiến cho cũng có không ít những người đệ tử của cảng khác cũng nghe thấy tiếng rồng gầm rú.

Thanh âm này rất đặc thù, người ngoài có lẽ không nghe hiểu, nhưng đối với đệ tử ngọn núi thứ bảy mà nói, thanh âm này bọn họ rất quen thuộc.

"Lại có người tới tầng thứ tám, lại còn là tạo thành long kình tầng thứ tám, nhìn khí thế kia, có lẽ cũng không tầm thường. . . Có chút ý tứ."

Bên trong Hải Phòng ti, trong cảng 32, một chiếc chiến hạm cực lớn đang từ từ xuất khỏi cảng vịnh, khác với Pháp Chu của đệ tử, chiến hạm của Hải Phòng ti là do tông môn đặc chế.

Giờ phút này trên chiến hạm có một thanh niên mặc áo bào xám xuất hiện, toàn thân thanh niên này tản mát ra chấn động cường hãn, dưới mái tóc màu lam, là ánh mắt màu vàng, gã ngưng mắt nhìn chỗ xa, thì thào nói nhỏ.

"Đinh sư huynh, có cần ta sai người đi tìm hiểu một chút không?" Phía sau gã còn có bảy tám người đệ tử Hải Phòng ti, giờ phút này có một người thấp giọng mở miệng.

Chu Thanh Bằng cũng thình lình ở bên trong, đứng ở vị trí sau cùng, thần sắc mang theo sự chú ý và cẩn thận.

Hiển nhiên, rốt cuộc y đã làm được như lời hôm tụ hội nói, được dẫn tiến cho thiên kiêu của Hải Phòng ti, mà thanh niên tóc xanh kia, chính là người được vinh danh đệ nhất Ngưng Khí của ngọn núi thứ bảy, ngay cả một chút đệ tử hạch tâm, khi gặp cũng phải trọng đãi, gọi gã là đạo hữu Đinh Tiêu Hải.

"Đợi khi trở về đi." Đinh Tiêu Hải nhàn nhạt mở miệng, thu hồi ánh mắt.

Cùng lúc đó, bên trong Bộ Hung ti, đội trưởng đội 6 đang thoải mái nằm ở trên ghế, cầm trong tay một quả hình ngũ giác rất ít thấy, thoải mái ăn một góc, hình như có điều cảm ứng, y ngẩng đầu nhìn về phía cảng 79, trên mặt nở nụ cười.

"Đây là trong lòng thông suốt, cho nên đột phá, đơn giản trực tiếp, tiểu tử này. . . Ta thích, bất quá vẫn còn có chút nhỏ yếu a, đội viên của ta, sao có thể yếu như vậy chứ, có nên tìm thêm cho hắn vài người để giết hay không nhỉ?"

Đội trường đội 6 không hổ là biến thái trong miệng Trương Tam, trong lúc thì thào, rõ ràng buông quả trong tay xuống, rất nghiêm túc suy tư vấn đề này.

Mà một đêm này, long kình của Hứa Thanh đã hấp dẫn không ít người của ngọn núi thứ bảy chú ý, khiến cho tâm tình của một số người phức tạp, có chờ mong, có hâm mộ, có ghen ghét.

Nhưng cũng có người, phẫn nộ bi thương đến cực hạn, lại không tìm được nơi để phát tiết.

Đó chính là. . . Tu sĩ của nhân ngư tộc.

Giờ phút này, ngay khi thiếu niên nhân ngư tử vong trong ngõ hẻm, trong đêm đen có mấy đạo thân ảnh lộ ra, trước mắt hai vị một cao một thấp, chính là tỷ tỷ của người thiếu niên người cá nọ, cũng chính là nhân tình của Tam điện hạ.

Trong đó tỷ tỷ giống như rất bình tĩnh, nhưng thân thể người muội muội bên cạnh lại run rẩy, hô hấp dồn dập đứng ở trong ngõ hẻm, hai mang cá trên mặt cũng đều dựng thẳng lên, trong ánh mắt lộ ra sát cơ ngập trời.

Một bên còn có một lão giả nhân ngư tộc, lão đắng chát đứng ở nơi đó, thấp giọng mở miệng.

"Khí tức của điện hạ biến mất ở nơi này, nhưng nơi đây rõ ràng đã được xử lý qua, không nhìn thấy bất cứ dấu vết gì nữa rồi, vốn lấy thực lực và thân phận của điện hạ, đại khái không có khả năng tử vong, chỉ là mất tích, không biết ngọc giản tính mạng trong tộc. . ."

"Ngọc giản tính mạng của điện hạ. . . Đã vỡ vụn." Không đợi lão giả nói xong, người muội muội trong hai người cá kia nghiến răng mở miệng.

Lão giả trầm mặc, sắc mặt dần dần trắng bệch.

Tư cách người bảo vệ, lão biết kết cục của mình là cái gì, nhưng việc này hết lần này tới lần khác là do điện hạ yêu cầu, nghiêm khắc không cho phép lão đi theo, mà lão cũng đại khái đoán ra ham mê của điện hạ.

Nhưng lão vô luận như thế nào cũng không ngờ, lại xuất hiện việc này. . .

"Có phải là cao tầng của Thất Huyết Đồng ra tay hay không?" Lão giả do dự.

"Nếu cao tầng của Thất Huyết Đồng muốn giết người, còn cần che lấp sao?"

"Điều tra là được, nhất là trong túi trữ vật của điện hạ còn có một hộp nguyện vọng, vật ấy rất trọng yếu, không thể rơi vào tay của người ngoài được." Bên trong hai người nữ nhân ngư, người tỷ tỷ thở sâu, lạnh như băng mở miệng.

"Tỷ tỷ, điện hạ đã vẫn lạc, chúng ta nên báo thù vì điện hạ, tại sao ngươi còn chú ý tới hộp nguyện vọng chứ! !" Người muội muội bên cạnh nhìn hằm hằm qua.

"Ngươi nên biết tầm quan trọng của hộp nguyện vọng, kia là lễ vật đến từ một cái kỷ nguyên đằng trước.".

"Ta chỉ biết là điện hạ đã vẫn lạc, chúng ta phải tìm ra hung thủ!"

Ánh mắt của hai người tỷ muội va chạm, sau một hồi, tỷ tỷ nhàn nhạt mở miệng.

"Ngươi báo thù, ta lấy hộp, chuyện này có thể đi làm rồi, điện hạ thân là hoàng tộc, trên người có chỉ dẫn của huyết mạch, nếu gặp phải kẻ giết người trong khoảng cách gần, chúng ta sẽ có cảm ứng."

"Bây giờ, đi tìm xem trong khoảng thời gian này, toàn bộ những người có mâu thuẫn cùng điện hạ, bao gồm những gia đình có người bị gã hành hạ đến chết, chúng ta cũng phải đi tìm hiểu một chút, loại bỏ từng cái, ta rất muốn biết ai mà có lá gan lớn như vậy, dám giết thiếu chủ của tộc ta!"

"Sau khi tìm được, ta nhất định sẽ hành hạ hắn, để cho người này và cả nhà của hắn, muốn chết cũng không xong, phải đau khổ kêu rên, thả hồn vào tôm cá, ta muốn cho bọn chúng cắn từng ngụm, sau đó lại nuốt sống vào bụng! !" Muội muội ở một bên nghiến răng mở miệng, trong mắt lộ ra sự điên cuồng.

Chương 199: Giá cả vừa phải (1)

Tia sáng bình minh chiếu rọi khắp biển khơi, chiếu sáng hết thảy, cũng chiếu trên thân ảnh đang ngưng trọng của Hứa Thanh.

Thật lâu, Hứa Thanh thở phào một hơi, sự tồn tại kinh khủng dưới đáy biển theo hừng đông sáng lên đã hoàn toàn tan biến trong mắt của hắn.

Hứa Thanh không biết sinh vật hình người khổng lồ kia là cái gì, càng không biết cỗ long liễn kia là xa giá của người nào, trên hải chí cũng không thấy đề cập tới, nhưng vừa rồi hắn chỉ là liếc mắt nhìn người khổng lồ kia từ xa xa, liền cảm nhận được chấn nhiếp mãnh liệt, có thể tưởng tượng sức mạnh của tồn tại khổng lồ dưới đáy biển này nhất định cực kỳ kinh khủng.

Mà có thể khiến cho tồn tại cường đại như thế này phải kéo xe, Hứa Thanh khó có thể tưởng tượng được chủ nhân của cỗ long liễn kia đã từng huy hoàng như thế nào.

Cũng may sinh vật hình người khổng lồ này hình như cũng không có ác ý gì, hay là nói, ở trong mắt sinh vật này thì những tồn tại như Hứa Thanh hình như sẽ không khiến nó hình thành ác ý rõ ràng.

"Biển cấm..." Hứa Thanh thì thào, trong mắt lộ ra cảnh giác thật sâu.

Hắn đã biết, vả lại cũng đã tự mình cảm nhận được cái mảnh biển cấm này có vô tận mối nguy hiểm, vì vậy tiếp trong quảng đường di chuyển tiếp theo, hắn càng thêm thận trọng, nghiêm khắc dựa theo hải đồ để di chuyển, không để lộ tuyến lệch một chút nào.

Nhoáng một cái lại mấy ngày trôi qua.

Trong mấy ngày này, Hứa Thanh không có gặp người nào, nhưng hắn lại càng ngày càng quen thuộc với biển cấm hơn, cũng gặp phải càng nhiều hải thú hơn, cũng đã từng mấy lần ra tay.

Mỗi một lần ra tay, hắn cũng đều lấy được một chút tài liệu của sinh vật trong biển cấm, cái này thì long kình biển cấm của hắn lập được công lao lớn nhất, mà ra tay nhiều lần cũng khiến cho Hứa Thanh càng ngày càng thành thạo cách chiến đấu trên đại dương bao la hơn.

Về phần tồn tại khủng bố như sinh vật hình người khổng lồ, Hứa Thanh lại chưa bao giờ gặp lại.

Cho đến ngày hôm nay, ánh mặt trời buổi trưa cực nóng, gió biển mang theo nhiệt độ cực cao, Hứa Thanh kết thúc tu hành, mở hai mắt ra, xuyên thấu qua lớp phòng hộ nhìn về phương xa, khẽ nhíu mày.

Mục đích của hắn là đi về phía quần đảo Tây San, mà đảo Hải Tích ở ngay phía sau quần đảo này, căn cứ hải đồ chỉ dẫn, hắn còn cần bảy ngày nữa là có thể đi tới.

Về phần khu vực lúc này của hắn, nơi đây nguyên bản là lộ tuyến đi đến quần đảo Tây San trong ghi chép của hải đồ, và cũng là một cái lộ tuyến tương đối an toàn, nhưng giờ phút này đi tới gần, Hứa Thanh có chút nghi ngờ.

Hải vực phía trước mặt hắn có rất nhiều dây leo lan tràn ra trên mặt biển, càng xa thì dây leo càng nhiều, vị trí cuối cùng hình như còn có một vài con thuyền bị nhốt.

Nhưng cách quá xa, hắn không nhìn rõ.

Về phần sát mép cái hải vực này, số lượng dây leo lại giảm thiểu tương đối.

Hình như lúc trước chúng nó bị cái gì đó thu hút mới vươn ra từ dưới đáy biển, nhưng giờ phút này lại đang từ từ co rút lại, dường như không dùng được quá lâu, sẽ lại chìm xuống.

Nhưng giờ con thuyền của Hứa Thanh đến, khiến cho những thứ dây leo đang chậm rãi trầm xuống dường như lại tìm được mục tiêu mới, dùng mắt thường cũng có thể thấy được bọn nó đang nhanh chóng tiến về phía con thuyền của Hứa Thanh.

Tất cả mọi thứ khiến cho Hứa Thanh đề cao cảnh giác, hắn đứng trên mũi tàu bấm niệm pháp quyết, điều khiển Pháp Chu bắt đầu rút lui, định tránh đi những cái dây leo đang tiến gần kia.

Nhưng tốc độ của dây leo rất nhanh, chúng nó không quan tâm là Hứa Thanh có xâm nhập hay không, và cũng không quan tâm Hứa Thanh không hề lãng phí thời gian tránh đi hay không, có mấy cái vẫn đang lan tràn tới gần, quấn quanh theo thân thuyền đến.

Màu sắc của những sợi dây leo này đen nhánh, kích thước như cánh tay, phía trên mọc ra từng đám gai sắc nhọn, thoạt nhìn rất dữ tợn, mà kinh người nhất chính là những thứ gai sắc này có ẩn chứa một loại hấp lực nào đó, khi chúng nó quấn quanh, lại khiến cho tiêu hao của Pháp Chu ngay lập tức tăng lên.

Cũng may số lượng dây leo không nhiều lắm, giờ phút này mặc dù chúng quấn quanh nhưng cũng không cách nào ảnh hưởng tới tốc độ Pháp Chu, nhưng Hứa Thanh vẫn rõ ràng phát giác được loại tiêu hao này ở trình độ nào đó càng giống như là linh năng đang bị hút đi.

Hàn mang trong mắt Hứa Thanh lóe lên, tay phải vung lên, con dao găm xuất hiện, thân thể nháy mắt nhảy lên, ánh sáng lạnh lóng lánh lóe ra, những cái dây leo kia nhao nhao bị cắt đứt, phối hợp với động lực lôi kéo của Pháp Chu, dần dần thoát ly khỏi phiến hải vực này.

Cho đến khi rời xa, Hứa Thanh nhìn một chút hải vực phía xa xa, lại cúi đầu chú ý đến trên sàn.

Chỗ đó có mấy cái dây leo bị hắn trảm đoạn, vặn vẹo giống như rắn biển vậy, ở trên vết cắt chảy ra chất lỏng lục sắc, mang theo sự ăn mòn mãnh liệt, từng giọt một rơi trên thuyền, phát ra thanh âm xì xì.

Nhìn qua những thứ này, sắc mặt Hứa Thanh có chút khó coi, vừa rồi khi cắt những cái này, hắn cảm giác được những sợi dây leo này cực kỳ bền dẻo, lấy lực lượng nhục thể của hắn cũng cần dùng toàn lực mới có thể cắt.

Giờ phút này, sau khi trầm ngâm một lúc, Hứa Thanh bỗng nhiên dùng tay phải bấm niệm pháp quyết, đường vân trận pháp lập tức lập lòe dưới chân, lộ ra hạch tâm trận tụ linh.

Ánh mắt Hứa Thanh quét tới, phát hiện phía trên linh thạch có ba khối đã xuất hiện vẻ ảm đạm, tựa như thoáng cái bị rút sạch.

"Quả nhiên là hấp thu linh năng." Hứa Thanh có chút đau lòng.

Dây leo được ghi lại trên hải chí có trên trăm loại, vả lại phần lớn bộ dáng giống nhau, cho nên Hứa Thanh rất khó phán đoán chuẩn xác ngay được.

Nhất là cái hải vực này, vô luận là hải đồ của tông môn hay là hải đồ hắn thu được từ chỗ thiếu niên nhân ngư, đều không đánh dấu có dây leo.

"Lúc đầu vốn không có, như vậy hẳn là dây leo có thể tự di chuyển, loại dây leo này lại có thể hút linh năng, vậy chỉ có Phệ Linh Đằng." Hứa Thanh nhớ lại nội dung bên trong hải chí, nhíu mày nói nhỏ.

"Phệ Linh Đằng, thích linh năng, pháp thuật không thể gây thương tích lên nó, chỉ có thể dùng man lực để cắt đứt. Có thể hút lực lượng của Pháp Chu và linh năng của bản thân tu sĩ, nếu như bị nó quấn quanh thì tử trạng cực kỳ thê thảm, vật này rất mẫn cảm đối với dị chất, chỗ nó đi lại trên biển cấm thường là chỗ dị chất tương đối thưa thớt."

Hứa Thanh trầm ngâm, ngẩng đầu ngóng về nơi xa xăm.

Nơi này là đường gần đây nhất đi đến quần đảo Tây San, nếu lách qua thì sẽ tốn thêm rất nhiều thời gian.

Nhất là hắn không biết phạm vi cụ thể của cái mảnh dây leo này nữa, mà dựa theo miêu tả trên hải chí, thì nơi mà có Phệ Linh Đặng xuất hiện, chúng nó thường thường sẽ tạo thành đàn trôi nổi chung quanh, phạm vi cực kỳ bao la.

"Đi đường vòng cần quá nhiều thời gian, không phải vạn bất đắc dĩ không thể làm, mà đám Phệ Linh Đằng này cũng không phải không thể hóa giải."

Hứa Thanh suy nghĩ một chút, ánh mắt nheo lại, tay phải sờ trên túi trữ vật, trong nháy mắt tiếp theo trên tay xuất hiện một viên đan dược màu đen.

Chương 200: Giá cả vừa phải (2)

Đan dược này, chính là hắc đan ẩn chứa nồng đậm dị chất.

Giờ phút này Hứa Thanh cầm lấy hắc đan đứng ở trên mũi tàu, điều khiển Pháp Chu đi về phía khu vực dây leo, lần nữa tới gần.

Rất nhanh, mặt biển cuộn sóng, rất nhiều dây leo phá biển lao ra, mang theo sự tham lam vô cùng, nhanh chóng lao về phía Pháp Chu của Hứa Thanh.

Nhưng trong nháy mắt khi chúng nó tới gần, Hứa Thanh thần sắc bình tĩnh quăng hắc đan trong tay về mặt biển phía trước, theo hắc đan hòa tan vào biển, dị chất bỗng nhiên nồng đậm.

Trong thời gian ngắn dây leo lan tràn tới từ bốn phía đồng loạt run lên toàn bộ, tựa như gặp phải vật cực kỳ chán ghét, kéo xa khoảng cách chạy ngược lại, xa xa tránh đi, khiến cho Pháp Chu của Hứa Thanh trôi chảy đi tới không gì trở ngại.

Sắc mặt Hứa Thanh hòa hoãn lại, toàn lực khởi động điều khiển Pháp Chu, những nơi đi qua tuy đều là khu vực có dây leo, nhưng theo từng viên hắc đan bị hắn ném đi, toàn bộ nhưng dây leo muốn quấn quanh lan tràn tới đều lộ ra sự bài xích mãnh liệt, nhao nhao tránh đi.

Cứ như vậy, Pháp Chu của Hứa Thanh một đường đi về phía trước, mà theo hắc đan hắn ném ra, dị chất bốn phía quanh con thuyền cũng tương đối tràn ngập, càng đậm hơn, thế cho nên dần dần cũng không cần hắn tiếp tục ném hắc đan nữa, dây leo bốn phía theo bản năng tự né tránh.

Vì vậy, trong khi đi về phía trước, Pháp Chu Hứa Thanh từ cách xa xa những con thuyền đang bị dây leo vây khốn, tới càng ngày càng gần, gió biển cũng truyền tiếng người ở nơi đó tới đây.

Mặc dù chỉ là loáng thoáng, nhưng đối với tu sĩ mà nói, vẫn là có thể nghe rất rõ ràng.

"Triệu Trung Hằng, đường này của ngươi là đường gì! !"

"Đinh sư tỷ bớt giận... Lúc trước phiến hải vực này không hề có dây leo, nhất định là vài ngày nay mới di chuyển tới, ta cũng không có biện pháp a, bất quá ta đã gửi lời cầu cứu tới gia gia rồi, chắc hẳn rất nhanh sẽ có người tới dẫn chúng ta thoát khốn..."

Người nói chuyện, chính là Triệu Trung Hằng, giờ phút này chiếc Phượng Điểu Hào của gã đang bị vây triệt để ở nơi đây, trong khi rất nhiều dây leo quấn quanh, con thuyền này chỉ có thể khó khăn đi về phía trước.

Tốc độ vô cùng chậm rãi, đồng thời những tùy tùng ở trên các con thuyền ở bốn phía đi theo gã cũng đều bị nhốt, thần sắc từng người đều rất lo lắng, nhưng lại không có cách nào, chỉ có thể tận lực không ngừng cắt dây leo.

Triệu Trung Hằng cũng phiền muộn, dây leo ở phiến hải vực này thật sự là đã vượt quá dự liệu của gã, giờ phút này gã toàn lực điều khiển Phượng Điểu Hào muốn lao ra, đồng thời đối mặt với vẻ mặt bất mãn của sư tỷ bên cạnh, gã cũng chỉ có thể nhận lỗi, một mặt là gã đang theo đuổi đối phương, một phương diện khác cũng bởi vì bối cảnh của vị Đinh sư tỷ này không giống tầm thường.

Cho nên gã vội vàng cầm lấy một cái hộp ngọc từ trên người đưa qua.

"Đinh sư tỷ không nên tức giận, tin tưởng ta không thành vấn đề, ta nhất định có thể dẫn ngươi đi tới quần đảo Tây San, cái này là Trừng Minh Đan hiếm thấy, có thể bồi dưỡng thần hồn, giá trị xa xỉ, là gia gia ta cho ta, ta tặng cho ngươi tư cách nhận lỗi."

Nữ tử xinh đẹp tuyệt trần mặc đạo bào màu tím nhạt một bên giống như đã hao hết kiên trì rồi vậy, giờ phút này nhíu đôi mi thanh tú lại, mắt nhìn hộp ngọc trong tay Triệu Trung Hằng, sau khi cầm qua mới miễn cưỡng làm cho mình bình tĩnh hơn một chút, đang muốn nói chuyện.

Nhưng vào lúc này, xa xa truyền đến tiếng rít của Pháp Chu, nàng theo bản năng nhìn lại, liếc mắt liền thấy được xa xa có một chiếc Pháp Chu, đang vượt sóng cấp tốc lao đến.

Trên Pháp Chu có một người đứng thẳng như gốc tùng, đạo bào màu xám trên thân phiêu động theo gió, trong khi mái tóc dài tung bay, ánh mặt trời xuyên thấu qua từng sợi tóc, hình thành vầng sáng bảy màu sặc sỡ.

Mà dưới vầng sáng kia, là một khuôn mặt hoàn mỹ vô khuyết lành lạnh đủ để cho người khác phái phải tim đập thình thịch, ngay cả dây leo hình như cũng đều bị người kia rung chuyển, dường như bởi vì sự tuấn lãng của người này mà đã trở thành như dây cỏ mềm, tự né tránh cuốn trở về khi hắn tới gần.

Một màn này khiến cho ánh sáng trong mắt nữ tử chớp động, trên mặt càng lộ ra một nụ cười và giọng nói ngọt ngào, hô hoán lên về phía Hứa Thanh.

"Vị sư đệ này, ngươi dùng biện pháp gì để cho đám dây leo này tránh đi vậy? Có thể giúp ta một chút không?"

Nụ cười của nàng ngọt ngào, thanh âm ngọt sặc, cả người giống như hóa thành một viên kẹo, khiến cho đáy lòng Triệu Trung Hằng ở một bên đồng dạng cũng thấy Hứa Thanh rất không thoải mái.

Gã dọc theo con đường này đã ân cần vô số lần, nhưng cũng không hề thấy đối phương nở nụ cười như vậy nói chuyện cùng mình...

Loại cảm giác không thoải mái này khiến cho sắc mặt Triệu Trung Hằng không vui, đáy lòng mang theo một chút địch ý khi nhìn Hứa Thanh.

Liếc mắt nhìn qua, gã bỗng cảm thấy người này có chút quen mắt, trong nháy mắt tiếp theo gã lập tức liền nhận ra được.

"Là ngươi!" Triệu Trung Hằng nhận ra Hứa Thanh, nếu như đổi thành người khác, có lẽ gã đã sớm quên mất, nhưng gương mặt của Hứa Thanh khiến cho có rất ít người sau khi thấy hắn còn có thể quên đi.

Mà bây giờ, sau khi nhận ra Hứa Thanh, Triệu Trung Hằng cũng lập tức cảm nhận được linh năng chấn động trên người đối phương, so sánh với lần gặp mình hình như phải mạnh hơn rất nhiều, nhưng với gã mà nói, thân là đệ tử hạch tâm, thân phận cao quý có thể làm cho gã bỏ qua tuyệt đại đa số đệ tử dưới núi.

Cho nên sau khi lạnh nhạt đảo qua, Triệu Trung Hằng nhàn nhạt mở miệng.

"Ngươi tới đây, dùng phương pháp của ngươi, mở đường cho chúng ta."

Ngày bình thường gã cũng đều là hất hàm sai khiến như vậy đối với đệ tử áo bào xám dưới núi, giờ phút này cũng tương tự như vậy, trong nhận thức của gã, khi đệ tử áo bào xám dưới núi nhìn thấy mình thì đều sẽ kính sợ nghe theo.

Hứa Thanh lúc trước liền chú ý tới cách đó không xa là Phượng Điểu Hào, cũng nhìn thấy hai người đệ tử hạch tâm mặc áo bào tím nhạt phía trên, giờ phút này hắn không thèm để ý tới, tốc độ của Pháp Chu dưới thân không hề thay đổi, gào thét đi qua không xa chỗ của bọn họ.

"Hả? Ngươi là kẻ điếc sao, không nghe thấy ta đang nói chuyện sao!" Sắc mặt Triệu Trung Hằng âm trầm, phất tay khiến mảng lớn giọt nước hiện ra ở trước mặt gã, hình thành thủy kiếm, lao thẳng đến Pháp Chu của Hứa Thanh.

Nhưng trong một cái chớp mắt, một màn nước lăng không hiện ra, trực tiếp ngăn cản.

Trong tiếng nổ vang, thủy kiếm tan vỡ.

Pháp Chu của Hứa Thanh bỗng nhiên dừng lại, hắn xoay người, lạnh lùng nhìn Triệu Trung Hằng ra tay vưới mình, sóng biển ở nơi xa cuộn mình, mặt biển đột nhiên bạo khai, một đầu long kình biển cấm cực lớn từ trong biển nhảy lên, lộ ra non nửa cái thân hình ở trên không trung, chói mắt tột cùng dưới ánh mặt trời.

Nó phát ra một tiếng gào thét chấn nhiếp tâm thần, lại nằng nặng vỗ vào trên biển, lại chìm, khí thế cuồng bạo của nó cũng khuếch tán ra vào trong thời khắc này.

Một màn này lập tức khiến cho sắc mặt Triệu Trung Hằng đại biến, từng người tùy tùng bên cạnh cũng đều trợn to mắt, nội tâm dấy lên sóng to gió lớn, còn có vị sư tỷ kia, thần sắc cũng lập tức biến hóa.

"Long kình biển cấm!"

Triệu Trung Hằng hít vào một hơi, thần sắc lúc nhìn Hứa Thanh lộ ra không cách nào tin, mặc dù gã là đệ tử hạch tâm, thân phận có thể nghiền ép đối với đệ tử dưới núi, nhưng... Đây cũng không phải là tuyệt đối.

Trong hàng đệ tử ở dưới núi, nếu có người nào có thể ở Hóa Hải Kinh tầng tám tu ra long kình biển cấm, điều này đại biểu người kia có tư chất kinh người, tương lai có khả năng cực lớn tấn cấp Trúc Cơ.

Nhân vật như vậy, coi như là đệ tử hạch tâm cũng sẽ không muốn trêu chọc quá mức, thường thường ngang hàng luận giao, dẫu sao một khi đối phương tấn cấp Trúc Cơ, thân phận địa vị lập tức nhảy lên trên, coi như là bọn họ trông thấy cũng phải cung kính bái kiến.

Hứa Thanh lạnh như băng nhìn qua thần sắc Triệu Trung Hằng biến hóa, chậm rãi mở miệng.

"Một chiếc thuyền, 20 linh thạch, về phần chiếc này của ngươi, cần 100."

Chương 214: Đừng đến chọc ta (2)

"Cút!" Trong lúc nói lời này, tên dị tộc này phất tay, một cỗ linh năng của Ngưng Khí tầng chín lập tức tản ra từ trên người gã, hình thành uy áp, trấn về phía Hứa Thanh.

Hứa Thanh mặt không cảm xúc, nhìn cũng không liếc mắt nhìn, giơ nắm đấm của tay trái lên, quay về phía tên dị tộc mặc áo tơi, trực tiếp hạ xuống một quyền.

Trong nháy mắt khi một quyền này được đánh ra, khí huyết trên người hắn ầm ầm bộc phát, hư ảnh của Bạt cũng hiển lộ ở sau lưng, vẻ dữ tợn khuếch tán bát phương, càng có tiếng gào thét không tiếng truyền ra, theo một quyền của Hứa Thanh, ầm ầm lao về phía địch nhân.

Sắc mặt của tên dị tộc mặc áo tơi bỗng nhiên đại biến, lúc trước gã cũng đã phán đoán tu vi của tên đệ tử Thất Huyết Đồng trước mắt này cũng không tầm thường, nhưng hôm nay vừa ra tay, chớp mắt khi nhìn thấy hư ảnh của Bạt xuất hiện, nội tâm của gã bỗng vang lên một tiếng lộp bộp.

"Khí huyết hóa ảnh, ngươi là luyện thể đại viên mãn!"

Trong lúc nói, gã chợt nhanh chóng rút lui, nhưng vẫn là đã chậm, theo nắm đấm của Hứa Thanh hạ xuống, một tiếng nổ vang lên, toàn thân của tên dị tộc mặc áo tơi này chấn động mãnh liệt, phun máu tươi ra.

Nhưng gã cũng không phải hạng tầm thường, không biết triển khai thủ đoạn gì, thân thể bỗng nhiên mơ hồ, trong nháy mắt tiếp theo liền xuất hiện ở nơi xa, lần nữa phun ra một ngụm máu tươi, áo tơi trên người cũng tan vỡ hơn phân nửa, lộ ra làn da màu lam trong đó, lúc gã ngẩng đầu nhìn về phía Hứa Thanh, trong mắt lộ ra vẻ kiêng kị trước đó chưa từng có.

Hứa Thanh không đủ thời gian để đi chú ý tới đối phương, sau khi một phát bắt được bộ da hải tích trước mặt, hắn liền nhoáng một cái thu hồi, sau đó liền muốn đi kiếm bộ da thứ hai, nhưng ngay khi hắn đang định tiếp tục động thủ, xa xa lập tức truyền đến tiếng gầm nhẹ.

"Ngươi muốn hại chết chúng ta? !"

Hứa Thanh chợt quay đầu, thấy một tên tán tu ở xa xa hình như bởi vì không kịp tham dự tranh đoạt da hải tích, cho nên đã đặt chủ ý đánh vào trên người con hải tích cuối cùng đang muốn ly khai.

Nhưng lại bị một đại hán dị tộc có cái lỗ mũi rất dài phẫn nộ ngăn trở.

"Cái tên đáng chết nhà ngươi, ngươi có biết hay không, một khi có một con hải tích chết ở nơi này, tất cả chúng ta đều phải chết."

Đại hán tràn ngập lửa giận, ra tay đánh về phía tên tán tu kia, mọi người bốn phía giờ phút này cũng nhao nhao nhìn tên tán tu kia, sát cơ trong mắt trở lên mãnh liệt.

Sắc mặt người tán tu kia biến hóa, trong lúc rút lui nhanh chóng mở miệng.

"Không phải chỉ là một con hải tích sao, làm sao có thể khiến cho chúng ta tử vong!"

"Ngươi là người mới tới đúng không? Ngươi biết vì sao ở nơi này không có tu sĩ Trúc Cơ không, biết vì sao chung quanh hải vực này cũng không có tu sĩ Trúc Cơ nào dám đi ngang qua hay không, ngươi thật sự cho là dưới chân chúng ta chỉ là một cái hòn đảo sao. Ta nói cho ngươi biết, toà đảo này là phần lưng của một con hải tích cực lớn, cũng chỉ là một cái bộ phận nho nhỏ được nhô lên mà thôi!" Trong mắt tên dị tộc Tượng Ti nồng đậm sát cơ.

"Tại sao nơi đây có nhiều hải tích, là bởi vì chúng nó đều là con nối dõi của con hải tích khổng lồ này, nó vì bảo hộ đám con cháu nối dõi, cho nên không cho phép bốn phía có ngoại tộc vượt qua Ngưng Khí xuất hiện, không cho phép nơi này có tu sĩ ra tay đối phó với hải tích, ngươi bây giờ đang ở trên người của nó, muốn đi giết con cháu nối dõi của nó, ngươi thấy ngươi sống đủ rồi hả? Nếu nó giận dữ, chúng ta đều phải chết! !"

"Mà sở dĩ những thứ Ngưng Khí như chúng ta có thể tới đây, chỉ là bởi vì tồn tại kia không thèm để ý tới chúng ta mà thôi!"

Trong khi nói lời này, người dị tộc Tượng Ti này dĩ nhiên vẫn ra tay, càng có những người tán tu khác không tranh đoạt được da của hải tích, ánh mắt đều mang theo tham lam, cùng nhau lao tới chỗ này ra tay.

Trong thời gian ngắn liền có tiếng kêu thảm thiết truyền ra, vị tán tu kia bị đám người bao vây đánh chết một cách thê lương, toàn bộ vật phẩm trên người bị mọi người ra tay phân chia.

Sau khi Hứa Thanh nghe được lời nói của bọn họ, cũng hít vào một hơi, rốt cuộc đã hiểu rõ nguyên nhân tại sao mà từ con đường bên ngoài đi tới đây, đều không phát hiện ra tu sĩ Trúc Cơ, vì vậy cúi đầu mắt nhìn mặt đất dưới chân, lặng lẽ lao ra, lao thẳng đến đám tu sĩ đang tranh đoạt da hải tích.

Hàn mang lập lòe, dao găm được hắn rút ra, những nơi đi qua hễ là có người ngăn trở đều lập tức bị hắn chém giết, gió rét thổi tới hất bay mái tóc Hứa Thanh, lộ ra sự lăng lệ ác liệt trong ánh mắt của hắn.

Cuối cùng, hắn từ trong tay ba người tu sĩ cướp được bộ da hải tích thứ hai, mà giờ khắc này bốn bộ khác cũng đều đã có chủ nhân, vả lại từng người đều máu tanh vô cùng, đều kiếm được chỗ đứng từ trong giết chóc, chấn nhiếp đám người bên ngoài.

Trong đó cũng có người giống như Hứa Thanh, thu được hai bộ da hải tích, chính là lão đầu đường Bản Tuyền, về phần hai bộ da khác, một cái bị dị tộc độc hành cướp đi, cái khác thì được quần thể 4-5 người chiếm cứ.

Giữa mọi người đều tràn ngập sát ý, nhưng cũng kiềm chế không tiếp tục động thủ ở thời điểm này.

Ánh mắt Hứa Thanh đảo qua bốn phía, nhìn một cái qua lão đầu đường Bản Tuyền, chú ý tới con đại xà ở phía sau lưng đối phương.

Khi con đại xà này nhìn thấy ánh mắt của Hứa Thanh, liền vội vàng gật đầu về phía hắn.

Hứa Thanh không để ý, ánh mắt vừa chạm vào liền tản ra, bỏ qua ý định ra tay, thân thể bỗng nhiên lui về phía sau, trở lại trên tán cây của mình, khoanh chân ngồi xuống.

Ba phương khác đều nhẹ nhàng thở ra, cũng đều tự phần mình rút lui.

Bốn phía quanh thung lũng cũng chậm rãi lại trở về bình tĩnh, nhưng lại mơ hồ có từng đạo ánh mắt bất thiện của đám người tu sĩ không tranh đoạt được da hải tích đảo qua đám người Hứa Thanh.

Lão đầu đường Bản Tuyền giờ phút này đang ngồi ở chỗ kia, cầm lấy tẩu thuốc hút một hơi, bộ dạng giống như rất thỏa mãn, nhưng rất nhanh lại nhớ ra cái gì đó, nhanh chóng tìm kiếm trong túi lấy ra một viên thuốc giải độc, nuốt xuống.

Lão cũng không thèm để ý tới tiếng kêu ọt ọt ọt ọt ở một bên.

Cho đến khi đại xà đụng vào thân thể của lão một chút, lão đầu mới không kiên nhẫn thấp giọng mở miệng.

"Nhắc nhở cái rắm, đó là một con sói ăn tươi nuốt sống, giết người không chớp mắt, hắn còn cần ta phải nhắc nhở? Ngươi cho rằng hắn không biết buổi tối sẽ có người động thủ sao?"

"Ta nói ngươi con rắn bạch nhãn này, tại sao lại quan tâm hắn như vậy hả, ài, ta đối xử với ngươi tốt như vậy, nuôi lớn ngươi, tại sao ngươi lại không quan tâm tới bộ xương già này hả, ta nghĩ rằng vừa nãy ta đã trúng độc của hắn đấy."

Lão đầu ở đây đang bộc lộ cảm xúc bất mãn, đồng thời Hứa Thanh ở tán cây xa xa cũng chậm rãi nheo ánh mắt lại, bên trong có hàn mang chớp động, đồng dạng đang đánh giá những người có ánh mắt bất thiện kia, trọng điểm nhìn là túi ở trên người bọn họ.

Sau đó hắn liền liếm liếm bờ môi, thả càng nhiều phấn độc ra bốn phía hơn.

Thời gian một ngày, chậm rãi trôi qua.

Ban đêm phủ xuống.

Ánh trăng ảm đạm chiếu khắp mặt đất, rừng cây hoang vắng trong ánh trăng chiếu như sinh ra vô số bóng đen bí hiểm, theo những cơn gió lay động, từ xa nhìn lại cứ như là yêu ma quỷ quái đang nhảy múa dưới ánh trăng âm u ảm đạm vậy.

Cảnh ban đêm lạnh buốt, nhưng cũng dần dần không lấn át được sát ý tràn ngập.

Ánh trăng lờ mờ cũng dần dần không dung nạp được tham lam của chúng sinh.

Vì vậy gió biển tiêu điều, đã sớm thổi lên một ca khúc chôn cất vào trong thời khắc này.

——

Chương 222: Kim mang làm cho người ta điên cuồng (2)

Mà khí tức của con thứ ba này càng mạnh hơn hai con trước, thân hình đạt đến tận 100 trượng, khi nó đi đến bãi cát, nó liền ngửa mặt lên trời rống một tiếng, bốn phía lập tức xuất hiện phong bạo quét ngang bát phương, đồng thời khiến cho cây cối trong rừng lay động mãnh liệt.

Thậm chí chúng tu sĩ bên trong thung lũng ở cự ly vô cùng xa cũng đều cảm nhận được từng cơn gió tanh đập vào mặt.

Cái loại cảm giác trấn áp trên tu vi này bây giờ càng trở lên mãnh liệt hơn.

Coi như là Hứa Thanh cũng nhanh chóng co rút con ngươi lại, cảm nhận được sự kinh khủng của ba con hải tích Trúc Cơ này.

Ở bên trong cảm giác của hắn, hai con hải tích trước đã rất mạnh, mà con cuối cùng kia, hắn chỉ liếc mắt nhìn cũng cảm thấy ánh mắt mơ hồ đau đớn.

Khiến cho Hứa Thanh phải hít vào một hơi, trong đầu nhanh chóng so sánh nó với lão tổ Kim Cương Tông, mà đáp án sau khi so sánh, thì dù là hai con hải tích phía trước tương đối yếu một chút, nhưng bất kỳ một con nào cũng có thể xé xác nghiền nát lão tổ Kim Cương Tông.

"Hai con Trúc Cơ trung kỳ, một con sau cùng lại là Trúc Cơ hậu kỳ! Hai con trước tổng giá trị hơn vạn linh thạch, mà một con cuối cùng... Tùy tùy tiện tiện cũng có thể bán đi một vạn năm một vạn sáu linh thạch! Hứa Thanh, lần này chúng ta phải thật sự kết minh rồi!" Mắt lão đầu đường Bản Tuyền sáng lên, nhanh chóng mở miệng.

Tương tự sáng lên, còn có chúng tu sĩ bốn phía quanh thung lũng, vô luận là Hải Quỷ hay là những tên dị tộc, trong thời khắc này đều nổi lên lòng tham, thật sự là hấp dẫn của mấy vạn linh thạch đối với những tu sĩ ở thế giới mạt thế như bọn họ mà nói, quá lớn.

Thần sắc của Hứa Thanh trở lên ngưng trọng, nhìn ba con hải tích Trúc Cơ trước sau đi tới trên bờ cát, cảm nhận được nguy hiểm mãnh liệt, tóc gáy toàn thân vào thời khắc này đều dựng thẳng lên, làn da trên thân thể cũng khẽ chấn động.

Cái này là bởi vì khí tức áp chế dẫn đến, đồng thời cũng là thân thể đang nói lại với Hứa Thanh, nó đã làm tốt chuẩn bị xuất thủ rồi.

"Lần ra biển này nếu như có thể lấy được một tấm da hải tích Trúc Cơ, ta coi như có thể thắng lợi trở về, vả lại những thứ này cũng đầy đủ để ta thăng cấp Pháp Chu cùng với tài nguyên tu hành của bản thân, có thể cho ta trong thời gian ngắn không cần phát sầu vì thiếu linh thạch nữa!"

Vẻ lạnh lẽo trong mắt Hứa Thanh toát ra.

Tổng cộng số da hải tích lúc trước hắn thu được không sai biệt lắm vào khoảng hơn 2000 linh thạch, tính cả số vật phẩm trên những người hắn đã giết, còn có số linh thạch mà Đinh sư tỷ trên đường ham học hỏi cho, tiền lời bây giờ đã đạt tới khoảng 4000 linh thạch.

"Lấy được một tấm da hải tích Trúc Cơ, ta liền rời khỏi nơi đây!"

Một khắc Hứa Thanh hạ quyết tâm, tiếng nổ mạnh dưới núi truyền đến, ba con hải tích Trúc Cơ kia đã đến gần kề trên đỉnh núi.

Chúng nó không lựa chọn cách phi hành, mà một đường mạnh mẽ đâm tới, mượn nhờ việc đâm đổ những gốc cây đại thụ để thuận tiện giúp chúng nó lột da.

Giờ phút này chúng nó trực tiếp xông lên trên đỉnh núi, bỏ qua tất cả mọi người, cất bước đi nhanh trong tiếng nổ vang, bước vào bên trong thung lũng.

Bởi vì thân hình chúng nó quá lớn, cho nên khi ba con cùng nhau đi vào bên trong thung lũng, lập tức liền chiếm cứ hơn phân nửa cái thung lũng, mà quan sát sinh vật có tu vi Trúc Cơ khoảng cách gần như vậy, khiến cho hô hấp của toàn bộ tu sĩ nơi đây dường như đều muốn đình trệ.

Lại càng không cần phải nói chúng nó rất nhanh liền ngửa mặt lên trời gào thét, bản thân tiếng gào thét đến từ ba con hải tích Trúc Cơ liền có đủ lực sát thương.

Theo tiếng gào thét truyền ra, thiên địa giờ phút này dường như nổ vang, sóng âm tạo thành trùng kích trực tiếp quét ngang bát phương.

Một chút tu sĩ thân thể chưa đủ cường hãn không kịp tránh đi, thân thể chấn động mạnh một cái, há miệng phun ra máu tươi, trực tiếp bị thương.

Cây cối bốn phía càng không chịu nổi một kích, bị nghiền nát toàn bộ dưới làn sóng âm vừa rồi.

Từ xa nhìn lại, sóng âm gào thét do ba con hải tích Trúc Cơ hình thành không ngừng khuếch tán về bốn phía, khiến cho những cây cối ở dãy núi gần đó cũng đều như vậy, cây cối bị phá hủy, một chút người tu vi yếu ớt còn không có cơ hội trốn, từng người kêu gào thảm thiết ngã xuống.

Thân thể Hứa Thanh cũng chấn động mãnh liệt, nhưng nhục thể của hắn rắn chắc, giờ phút này ở giữa bên trong sóng âm cũng không đã bị ảnh hưởng quá lớn, nhưng tán cây dưới chân hắn lại tan thành mây khói.

Thân ảnh Hứa Thanh rơi xuống đất, không để việc tán cây bị hủy diệt vào trong lòng, mắt hắn như chim ưng nhìn chằm chằm vào trong thung lũng, chờ đợi một khắc hải tích lột da hoàn thành.

Mà lão đầu đường Bản Tuyền cũng hết sức chăm chú, Hải Quỷ và toàn bộ mấy tên dị tộc cùng chúng tu sĩ bốn phía cũng đều như thế.

Cứ như vậy, trong khi các phương đang chờ đợi, một nén nhang trôi qua, ba con hải tích Trúc Cơ trong thung lũng, hai con hải tích Trúc Cơ trung kỳ đã vùng vẫy hoàn thành lột da.

Chương 229: Giống như phượng hoàng lại giống như ưng (1)

Hồi lâu, trong màn nước mưa tung bay, thân ảnh Hứa Thanh xuất hiện ở trên bờ cát.

Hắn đi qua bãi biển chôn hài cốt khắp nơi, những bộ hài cốt đã bị chôn dưới lớp cát bị nước mưa rửa sạch cát đất lại hiện ra bên ngoài, hắn đứng bên cạnh bờ nhìn biển khơi xa xa.

Biển khơi bên trong màn mưa, sóng lên gió xuống, giống như ẩn chứa vô vàn hung hiểm.

Hứa Thanh nhớ tới con thuyền của Ly Đồ Giáo, giờ phút này đã không còn nhìn thấy nó nữa.

Hắn biết rõ không có Trúc Cơ nào dám lên toà đảo này, cũng không có Trúc Cơ nào dám lưu lại ở quanh hải vực gần đây, nhưng Hứa Thanh cảm thấy nếu quả thật có Trúc Cơ mang theo ác ý, như vậy khả năng lớn nhất chính là đang ngồi đợi ở bên ngoài.

Chờ đợi tu sĩ Ngưng Khí đạt được thắng lợi trở về từ đảo Hải Tích, sau đó giết cướp lấy da hải tích, hoặc giả là đang chờ đợi người mà mình phái ra trở về.

Hứa Thanh không xác định được lần này tổ chức Hải Quỷ và người Ly Đồ Giáo có mang theo tu sĩ Trúc Cơ đi đến cùng hay không, nhưng nếu như có thì chắc giờ phút này đại khái đã nhận được tin tức, dẫu sao màn hỗn chiến vừa rồi quá lâu, hắn cũng không thể nào phong tỏa toàn bộ tin nhắn.

Cho nên sau khi Hứa Thanh suy tư một lát cũng không lập tức rời khỏi, mà khoanh chân ngồi xuống, lặng lẽ đả tọa ở đây, điều dưỡng tu vi và khôi phục thể lực.

Cho đến khi khôi phục hơn phân nửa, hắn mở mắt ra, nhìn biển khơi xa xa trong mưa, hàn mang trong mắt nồng đậm.

"Nếu như thật sự có Trúc Cơ..." Hứa Thanh cân nhắc trong đáy lòng, sau đó đè sát cơ xuống.

Hắn không xác định Trúc Cơ của đối phương có mấy vị, cho nên không phải vạn bất đắc dĩ hắn không muốn tiếp tục huyết chiến.

Sau khi suy tư, Hứa Thanh đi đến bờ biển lấy ra Pháp Chu, vung tay phải lên, Pháp Chu lập tức truyền ra thanh âm ken két, bề ngoài vẫn như trước, nhưng phía dưới lại tróc ra một chiếc phi chu rất nhỏ.

Con thuyền phi chu nhỏ này được Trương Tam thiết lập ở bên trong, làm như vậy là để vạn nhất gặp phải nguy cơ, sau khi Pháp Chu tan vỡ liền có thể chạy trốn.

Nó không phải kiểu Pháp Chu mà tông môn chế tạo, kết cấu bên trong cũng không giống nhau, phương diện phòng hộ và công kích càng không thể nào so sánh được, nhưng nó cũng đã được Trương Tam luyện chế để chú trọng tăng thêm tốc độ, sau khi bày ra tốc độ cực hạn có thể trong thời gian nhất định bộc phát ra tốc độ gấp đôi tốc độ nguyên bản của Pháp Chu.

Chỉ là nếu dùng cái này trường kỳ trên biển, vậy thì hung hiểm rất lớn.

Hứa Thanh ngóng nhìn một lát, trong mắt lộ ra quyết đoán, hắn lấy xuống ngọc giản, điểu chỉnh khống chế Pháp Chu một phen, sau khi khiến cho Pháp Chu có thể tự mình vận chuyển, lại thiết lập quãng đường biển tự di chuyển cho Pháp Chu, rồi triển khai toàn bộ lớp phòng hộ, lại đưa mắt nhìn nó đi xa.

Nhìn qua Pháp Chu đang đi xa, Hứa Thanh cố nén đau lòng, quay người cất bước đi vào bên trong chiếc phi chu ở bên cạnh.

Đứng trên phi chu, một khắc chuẩn bị rời khỏi đảo Hải Tích, Hứa Thanh quay lại nhìn hòn đảo này.

Hòn đảo bên trong màn mưa biến thành một mảnh lờ mờ, cỏ cây trong mưa gió đang truyền đến âm thanh, tựa như tiếng xì xào bàn tán, dường như đang nghị luận về trận tranh đấu nhuốm máu vừa nãy.

Đêm mưa gió đã bắt đầu thổi, núi vẫn yên tĩnh động lòng người.

Hứa Thanh nhìn qua tất cả, sau một lúc lâu mới xoay người, cúi đầu vái một cái thật sâu về phía hòn đảo.

"Quấy rầy tiền bối."

Nói xong, hắn quay người không chần chờ chút nào điều khiển phi chu chìm vào dưới biển.

Ngay một khắc phi chu chui vào mặt biển, Hứa Thanh thu liễm toàn bộ khí tức, còn có long kình đi đến bao phủ tất cả.

Sau đó, ở trong đêm mưa, Hứa Thanh ở dưới mặt biển vội vã điểu khiển phi chu đi về phía trước.

Đây là biện pháp tốt nhất Hứa Thanh có thể nghĩ đến, hai con thuyền, một minh một ám, từ hai phương hướng khác nhau rời đi, dùng cái này để tránh đi khả năng bị tu sĩ Trúc Cơ khóa chặt.

Mà giờ khắc này, theo hắn đi xa, hồn đảo tương đối trầm mặc trong nước mưa bỗng nhiên chấn động, chậm rãi trầm xuống... Nước biển cuộn cuộn tới, lập tức rửa sạch những vết máu mà nước mưa không cách nào rửa hết.

Cho đến một lát sau, lúc hòn đảo lần nữa trồi lên, hết thảy vết máu ở bên trên đã không còn nửa điểm dấu vết nữa, mà những cái cây cối cùng vỡ vụn núi đá sụp xuống kia cũng vô cùng quỷ dị, tất cả đã khôi phục lại như lúc ban đầu.

Chỉ có chỗ sâu dưới đáy biển của hòn đảo, giờ phút này có một đôi mắt thật to chậm rãi mở ra, lạnh lùng nhìn phi chu đang đi xa, hồi lâu sau... Lại khép kín.

Sau nửa canh giờ.

Bên trong phi chu với tốc độ kinh người dưới biển, Hứa Thanh đang ngồi ở bên trong điều chỉnh lại tu vi, hai mắt bỗng nhiên mở ra, lấy ra ngọc giản điều khiển Pháp Chu, ánh mắt chậm rãi nheo lại.

Ngọc giản đã vỡ vụn.

Điều này nói rõ là Pháp Chu đang tự di chuyển theo phương hướng trên biển lúc đến đã tan vỡ.

"Quả nhiên là có Trúc Cơ."

"Như vậy ta nên lặn xuống sâu hơn và ẩn nấp bất động, chờ cho tu sĩ Trúc Cơ tìm kiếm không có kết quả rồi rời đi, hay là tăng tốc chạy trốn thì tốt hơn đây."

Hứa Thanh trầm ngâm, lựa chọn cái sau.

Hắn không muốn ở lại chỗ này ngồi chờ chết, dẫu sao nguy cơ dưới biển cũng vô cùng kinh khủng, nếu ở đây lâu không ly khai, mình sẽ trở nên cực kỳ bị động.

Hắn không muốn đặt sinh mệnh của mình ở trên việc đối phương khi nào thì rời khỏi.

Vì vậy hắn điều khiển phi chu tăng thêm tốc độ, đồng thời cũng cố gắng thu liễm khí tức bản thân hơn nữa.

Cũng may có nước biển cách trở, khí tức vốn có cũng sẽ bị che lấp rất nhiều, hơn nữa Hứa Thanh không sợ hãi dị chất, khiến cho hắn có thể lặn xuống càng sâu hơn, khiến cho trình độ khí tức bị ngăn cản sẽ càng lớn.

Duy chỉ có một thứ cần suy tính, là bản thân phi chu có thể thừa nhận được áp lực hay không.

Nhưng Hứa Thanh biết rõ, giờ phút này không phải là lúc suy tư vấn đề này, dưới sự khống chế của hắn, phi chu của hắn đang cấp tốc đi về phía trước.

Chương 235: Chủ nợ tới cửa (2)

Thời gian trôi qua.

Dưới ánh mặt trời, hai người ở trong một bóng râm, nam thanh tú, nữ xinh đẹp, tựa như một bức tranh tuyệt mỹ, duy chỉ có Trương Tam giống như một lão nông đứng ở bên cạnh là không hợp với cảnh tượng nơi này.

Trương Tam giờ phút này liền nghẹn họng nhìn trân trối, ngơ ngác nhìn hai người, sau một lúc lâu thở dài một tiếng trong lòng, thầm nghĩ lớn lên đẹp trai, thật sự là ưu thế quá lớn.

Đáy lòng cũng lại càng thêm hồi hộp một chút, nghĩ tới lần làm ăn trên biển này của mình sẽ không phải bay mất chứ, nhưng có thể tưởng tượng là Hứa Thanh vừa mới ra biển trở về, khả năng đại khái sẽ không ra biển lại, lúc này mới nhẹ nhàng thở ra, nhưng vẫn nhịn không được mở miệng.

"Vậy... Hứa Thanh sư đệ, nếu không ngươi đưa Pháp Chu cho ta trước đi, ta tranh thủ đi luyện cho ngươi, ta thấy hai ngươi trong thời gian ngắn cũng không nói chuyện hết được."

Hứa Thanh nghe vậy chắp tay về phía Trương Tam, lấy phi chu đưa ra.

Trương Tam theo bản năng giơ tay lên tiếp nhận bình nhỏ chứa phi chu, ánh mắt bỗng nhiên trợn to, ngơ ngác nhìn chiếc phi chu đơn bạc tàn tạ trong bình, sửng sốt một chút.

"Pháp Chu đâu? Đây chẳng phải là phi chu ta đặt ở bên trong khí cầu Pháp Chu của ngươi sao?"

"Vỡ rồi." Hứa Thanh bình tĩnh nói, sau đó quay đầu lại hỏi Cố Mộc Thanh về độc đạo.

Trương Tam hít vào một hơi, nhìn lấy bình nhỏ trong tay, đáy lòng đã ý thức được, lần này Hứa Thanh ra biển, sợ là đã phải nguy cơ cửu tử nhất sinh.

Cứ như vậy, hai canh giờ trôi qua.

Cho đến khi ánh chiều tà tung bay trên mặt đất, mặt đất âm u giao hòa với quang minh bên ngoài, cả hai dường như dung hợp lại với nhau, lúc này Cố Mộc Thanh vẫn chưa thỏa mãn, kết thúc màn giao lưu với Hứa Thanh, cũng hoàn thành giao dịch da hải tích cùng đối phương.

"Hứa Thanh sư đệ, cám ơn ngươi đã giải thích nghi hoặc, hôm nay hơi trễ rồi, ta cáo từ trước, phương pháp ngươi nói ta sẽ quay về đi thử một chút, bất quá ta cảm thấy đại khái khả năng vẫn rất khó thành công, trên thực tế lúc trước ta cũng đã thử nhiều lần, nhưng cũng chỉ thỉnh thoảng mới có thể đạt tới cái loại trình độ tinh khiết này."

Cố Mộc Thanh buồn rầu mở miệng.

Hứa Thanh suy nghĩ một chút, hắn cảm thấy phương diện này có lẽ có liên quan cùng với phương pháp điều phối mà Bách đại sư truyền thụ cho, một phương diện khác có lẽ cũng liên quan tới việc thân thể của mình không hề có dị chất.

Lúc mình luyện đan, chưa từng tản ra luồng khí tức hỗn tạp pha tạp nào, cho nên không bị dung nhập vào bên trong đan dược.

Nhưng tất nhiên hắn sẽ không nói việc này ra được.

Cố Mộc Thanh lắc đầu, mang theo suy tư cáo từ rời đi.

Hứa Thanh đưa mắt nhìn, thần sắc rất nghiêm túc hơi cúi đầu, lần giao lưu này hắn lấy được chỗ tốt không nhỏ, cũng càng thêm thông hiểu đối với độc đạo, đáy lòng mơ hồ sinh ra một chút mạch suy nghĩ luyện độc mới.

Lúc này thấy Cố Mộc Thanh đã rời đi, Trương Tam đi đến bên người Hứa Thanh, vẻ mặt u sầu thở dài.

"Hứa Thanh à, cái thuyền của ngươi... Không dễ làm lắm, chỗ linh thạch của ta không bù được nhiều như vậy đâu, cái này bằng với việc tái tạo một chiếc mới nha, quá mắc."

Hứa Thanh không nói chuyện, nhìn chung quanh một chút, từ trên người lấy ra một mảnh trong ba mảnh da hải tích có Thần Tính.

Một khắc tấm da hải tích xuất hiện, dư quang trong khóe mắt Trương Tam chỉ vừa quét qua, toàn thân liền run lên, khuôn mặt u sầu trong chốc lát cũng tan biến, tròng mắt trợn to, nhìn một vòng kim mang trên da hải tích, hít vào một ngụm khí lạnh.

"Đây là..." Y vừa nói đến đây, liền kéo Hứa Thanh lại, đi thẳng đến nhà kho của mình, khi vừa vào nhà kho, y mới run rẩy tiếp nhận tấm da hải tích của Hứa Thanh.

Trương Tam như là nhìn thấy chí bảo vậy, sau khi kiểm tra tỉ mỉ, hô hấp của y càng ngày càng dồn dập, một lát sau chợt ngẩng đầu nhìn về phía Hứa Thanh.

"Da hải tích có Thần Tính!"

"Lại còn là da hải tích Trúc Cơ, phía trên lại còn có đủ một tia khí tức Kim Đan, giá trị của món đồ chơi này quá lớn, vừa ra tất nhiên sẽ khiến cho rất nhiều người giết chóc tranh đoạt, ngươi làm thế nào lấy được vậy!"

"Giành được, đủ để chế tạo pháp chu mới chứ." Hứa Thanh bình tĩnh mở miệng.

Nhìn qua biểu cảm Hứa Thanh, đôi mắt Trương Tam co rút lại, y nghe được mùi máu tanh nồng đậm từ bên trong những lời này, rốt cuộc cũng biết tại sao Hứa Thanh đi ra ngoài bằng Pháp Chu, trở về là phi chu trong khí cầu.

"Quá đủ rồi, dùng cái đồ chơi này chế tạo ra Pháp Chu sẽ khiến cho Pháp Chu đạt tới trình độ vô cùng kinh người, ta cũng cần một ít thời gian chuẩn bị, ngày mai ngươi tới lấy!"

Trương Tam quay đầu nhìn da hải tích có Thần Tính, trong mắt lộ ra ánh sáng mãnh liệt, y cảm thấy nếu dùng vật này để chế tạo Pháp Chu, thì đây sẽ là tác phẩm kiệt xuất nhất những năm gần đây của mình.

Hứa Thanh gật đầu, lại lấy ra một chút linh phiếu, đại khái 5000, đặt ở một bên, sau đó hắn suy nghĩ một chút, cũng lấy linh thạch trong túi trữ vật của mình ra, chung vào một chỗ trọn vẹn hơn vạn.

Bên trong những khối linh thạch kia có không ít viên bị nhiễm máu.

Những khối linh thạch này lại khiến cho ánh mắt Trương Tam lần nữa co rụt lại, tâm thần cũng chấn động một chút, thần sắc càng ngày càng cổ quái, nhịn không được hỏi một câu.

"Ngươi …lần này, giết bao nhiêu người?"

"Không nhiều." Hứa Thanh lắc đầu

"Ngươi lấy linh thạch dùng để luyện Pháp Chu, vậy tu hành thì làm sao bây giờ? Còn có... Ngươi tín nhiệm ta như vậy?" Trương Tam nhìn Hứa Thanh.

"Có người còn thiếu nợ ta mấy nghìn linh thạch, đêm nay ta muốn đi đòi. Về phần tín nhiệm, ta nghĩ rằng những thứ của Trương Tam sư huynh ở chỗ này còn nhiều hơn so với thu hoạch lần này của ta."

Hứa Thanh mở miệng rất nghiêm túc, ôm quyền về phía Trương Tam, linh động lưu loát, sau đó quay người rời đi.

Lúc này bên ngoài đang là hoàng hôn, thiên địa dần dần ảm đạm, Trương Tam nhìn bóng lưng Hứa Thanh đi xa, nội tâm tràn đầy cảm khái.

"Vậy mà còn có người dám thiếu nợ linh thạch của tên này? Mặt khác... Đã tin tưởng ta như vậy, ta cũng không tiện bí mật cắt xén rồi, nếu như đã đầu tư vào hắn, vậy liền kiên trì đến cùng!"

Cùng lúc đó, bên trong hoàng hôn, khách sạn trên đường Bản Tuyền, lão đầu trong khách sạn đang vui vẻ hút tẩu thuốc, vẻ mặt lộ ra vẻ đắc ý.

"Lần này phát đạt rồi, da hải tích Trúc Cơ trung kỳ à nha, giá trị 5000 linh thạch đấy, đáng tiếc là không lấy được da hải tích có Thần Tính."

"Nhưng mà đoán chừng tiểu tử thích dùng độc kia cũng không lấy được tiện nghi, nói không chừng hai tay còn trống trơn đấy."

"Vừa nghĩ tới hắn không thu hoạch được gì ta liền vui vẻ, ha ha, đã nhiều ngày không mở cửa kinh doanh, hôm nay nhất định sẽ có rất nhiều người đến ở trọ, song hỷ lâm môn."

Lão đầu đang đắc ý, một cỗ lực lượng mạnh mẽ vọt tới bên người.

Chính là con đại xà kia, giờ phút này nó hung hăng đụng vào trên người lão đầu, phát ra tiếng bi phẫn ọt ọt ọt ọt.

Lão đầu vừa trừng mắt định giáo huấn, nhưng nhìn thấy bộ dáng đại xà bi thương, đáy lòng mềm nhũn rồi thở dài.

"Ài, tiểu tử kia gian xảo vô cùng, mắt thấy không ổn có thể không chạy sao, không chết được không chết được."

Đại xà vừa nghe nói như thế, cảm xúc mới hòa hoãn một chút, nhưng vẫn như trước có chút uể oải, núp ở trong góc.

Lão đầu đau lòng nên trấn an một phen, cho đến khi sắc trời bên ngoài hoàn toàn tối xuống, xa xa có thân ảnh khách nhân đang nhanh chân bước đến.

"Tý nữa sẽ chuẩn bị cho ngươi chút đồ ăn vặt, không nói nữa, phải khai trương rồi."

Lão đầu đi nhanh ra ngoài, trên mặt hiện ra nụ cười chào đón về phía khách nhân từ xa đến, nhưng trong nháy mắt tiếp theo, sắc mặt lão bỗng nhiên biến đổi.

Một kiện dao găm lập lòe hàn quang trong một cái chớp mắt từ xa gào thét bay đến, trong khung cảnh ban đêm phủ xuống, trực tiếp liền xuyên suốt cái cổ của tên tội phạm truy nã đang muốn đi vào khách sạn của lão, ghim gã vào trên vách tường một bên.

Lực đạo vô cùng lớn, vách tường còn phát ra thanh âm ầm ầm, máu tươi văng khắp nơi.

Tiếng kêu thê lương thảm thiết cũng vào thời khắc này truyền ra, xong lại im bặt mà dừng!

Chỉ có tiếng bước chân, nhẹ nhàng truyền đến từ trong bóng đêm phía xa.

Chương 244: Đi trên Hồng Nguyên (2)

Giờ phút này đã là buổi trưa, mặc dù mùa đông đã đến, nhưng do vị trí địa lý của Thất Huyết Đồng khiến cho mùa đông nơi đây phần lớn là mùa đông không lạnh, ánh mặt trời vào lúc này vẫn rất chói chang, cũng hơi hơi lóa mắt.

Vì vậy, ở bên dưới ánh nắng mặt trời, thân ảnh Hứa Thanh bỗng biến mất ở một góc nhỏ trong phố, lúc hắn hiện ra lần nữa từ một chỗ khác, bộ dáng của hắn đã cải biến, không còn là hình dáng thanh tú tuấn mỹ, mà đã biến thành một thanh niên mặt ngựa có sắc mặt vàng như nến, đạo bào trên người cũng bị đổi thành trường sam tầm thường.

Thấn động tu vi trên người cũng đã có chỗ cải biến, không còn là Ngưng Khí tầng chín, mà là bộ dáng Ngưng Khí tầng ba.

Hắn biết rõ thế giới bên ngoài, phần lớn Ngưng Khí tầng chín là những nhân vật có thân phận, rất dễ làm cho người khác chú ý. Chỉ có loại trình độ Ngưng Khí tầng ba như thập hoang giả này, mới vừa có sự uy hiếp nhất định, đồng thời cũng không để cho người ta chú ý tới.

Cảm thụ một chút lực lượng biến ảo của phù bảo, nội tâm Hứa Thanh cảnh giác xung quanh, nhưng trên mặt lại không có cảm xúc mà đi về phía truyền tống trận.

Hắn cũng không sử dụng lệnh bài thân phận để trả phí, mà nộp linh thạch, thời gian không lâu sau Hứa Thanh đã đứng bên trong truyền tống trận, đề phòng xem xét bốn phía, theo tia sáng trong trận pháp lập lòe, thân ảnh hắn bị biển ánh sáng bao phủ, biến mất không thấy gì nữa.

Phía đông Nam Hoàng Châu, nơi đã từng là sơn môn Kim Cương tông, cách ít nhất mấy vạn dặm bên ngoài có một mảnh khu vực hoang vắng.

Bởi vì khu hoang dã này có một loại cây cỏ màu đỏ sinh trưởng, cho nên được gọi là Hồng Nguyên.

Từ xa nhìn lại, toàn bộ đại địa giống như bị máu tươi nhuộm đỏ, nhìn thấy mà giật mình, đồng thời trong đó còn tràn ngập dị chất, so với những nơi hoang dã khác ở Nam Hoàng Châu thì nồng đậm hơn một chút, vì vậy hung thú ở nơi đây cũng càng hung mãnh hơn.

Trong hoàn cảnh tương đối ác liệt của nơi này, tự nhiên cũng sẽ không có nhiều thành trì lắm, thường thường mấy trăm dặm mới có khả năng trông thấy một cái, vả lại kiến trúc và phong cách phần lớn đều có bộ dáng thô ráp nguyên thủy, mà đa số những xóm nghèo ở trong đó cũng là do thập hoang giả tạo thành.

Vô luận là hình dạng mặt đất hay là số lượng nhân khẩu ở vùng đất Hồng Nguyên này đều có phần ác liệt và khắc nghiệt, cho nên các gia tộc trên Tử Thổ chướng mắt, Thất Huyết Đồng cũng càng không để vào trong lòng, chỉ có Ly Đồ Giáo bởi vì nguyên nhân giáo lí, nên bọn họ càng ưa thích phát triển giáo đồ ở trong dạng khu vực ác liệt như thế này.

Vì vậy, Hồng Nguyên đã trở thành phạm vi thế lực của Ly Đồ Giáo.

Giờ phút này ở biên giới của Hồng Nguyên, trung tâm một chỗ thành trì đơn sơ, truyền tống trận duy nhất được Tử Thổ và Thất Huyết Đồng liên hợp bố trí ở Hồng Nguyên, phát ra tia sáng lập lòe.

Thân ảnh một người tu sĩ trung niên mặc trường sam màu đen, sắc mặt vàng như nến hiện ra ở bên trong truyền tống trận.

Bộ dạng này chính là Hứa Thanh đã mượn nhờ phù bảo dịch dung biến ảo thành.

Mới vừa đến nơi này, không đợi hắn đi ra khỏi truyền tống trận, một mùi hư thối và tanh tưởi liền theo gió từ bốn phía ập đến, nếu như đổi thành người không trải qua quá nhiều khó khăn, khi vừa đến gặp phải cái mùi vị này sẽ có chút không khỏe, thậm chí ói ngay.

Nhưng đối với Hứa Thanh mà nói, những thứ này đều từng là mùi bình thường của chỗ hắn từng ở, chỉ là cái mùi hôi ở nơi này càng nồng hơn một chút mà thôi.

Thần sắc Hứa Thanh bình tĩnh, dưới ánh mắt lạnh lùng của mấy tên thị vệ lười nhác ở bốn phía, cất bước đi ra khỏi truyền tống trận.

Ánh mắt hắn đảo qua thành trì phía trước, toàn bộ kiến trúc nơi này đều là màu xám đen, rất nhiều chỗ bị sứt mẻ, mặt đất đầy các loại đồ bỏ đi, phân và nước tiểu chiếm đa số.

Người trong thành rất ít tụ thành nhóm, phần lớn đều rất cảnh giác, cũng vô cùng bài xích việc trao đổi qua lại với nhau.

Vả lại có rất ít nữ tử, coi như là có cũng đều là người có vẻ mặt hung hăng, đồng thời ở một chút nơi hẻo lánh của thành trì cũng có vài đứa trẻ ẩn nấp, trong mắt từng đứa đều không có sự ngây thơ, nếu có cũng đều là tử khí cùng với sự lạnh lùng.

Thi thoảng còn có tiếng thét lên và tiếng mắng tức giận truyền ra từ bên trong thành trì.

"Rất giống doanh địa thập hoang giả."

Ánh mắt Hứa Thanh đảo qua bốn phía, bình tĩnh đi thẳng về phía trước.

Trên đường đi, Hứa Thanh không thèm để ý đến từng đạo ánh mắt dò xét mình, chưa từng dừng lại lâu ở bên trong tòa thành trì này, sau khi ra khỏi thành thì tốc độ thân thể của hắn bỗng nhiên bộc phát, gào thét lao về phía hoang dã.

Chỗ Kim Cương tông chuyển đến chính là ở trên Hồng Nguyên, chỉ là vị trí chỗ đó còn cách một đoạn với tòa thành trì mà Hứa Thanh vừa truyền tống đến.

Khi tới đây Hứa Thanh thì đã xem lại địa đồ của Bộ Hung ti, bây giờ cũng đã khóa chặt trong lòng một cái phương hướng, chạy thật nhanh bên trên hoang dã.

Tốc độ của hắn rất nhanh, trước mặt truyền đến gió thổi mang theo cái rét lạnh thấu xương, mơ hồ còn có một chút bông tuyết xen lẫn ở bên trong, thậm chí ở trên một sườn núi nhỏ ở xa xa, còn ngẫu nhiên thấy một mảnh tuyết trắng mỏng manh bao phủ.

Đối với đệ tử Thất Huyết Đồng có mùa đông không lạnh mà nói, nơi này đã đạt đến mức rất rét lạnh.

Loại rét lạnh này đã làm thức tỉnh lại rất nhiều ký ức đã từng ở trong đầu Hứa Thanh, nhất là ở trên đường đi tới, hắn còn chứng kiến rất nhiều xương hung thú và xương người.

"Loạn thế." Ánh mắt Hứa Thanh bình tĩnh, tốc độ lại nhanh hơn.

Cứ như vậy, thời gian trôi qua cho đến đêm khuya, lúc này gió càng lớn và tuyết cũng dần lộ ra vẻ ác liệt hơn nhiều, Hứa Thanh cũng đã rời thành trì được đoạn khá xa, đã hoàn toàn đi vào bên trong Hồng Nguyên, bỗng nhiên bước chân hắn dừng lại, ngẩng đầu nhìn về phía xa xa.

Gió từ nơi ấy thổi tới, mang theo một nụ cười ác độc và chút mùi máu tanh.

Mơ hồ có thể thấy được trong gió tuyết xa xa, trên đất có đầy thi thể, bên trong có dân nghèo, có thị vệ, còn có hàng hóa rải rác bốn phía và xe ngựa vỡ vụn.

Cái này hiển nhiên là một đoàn xe muốn đi tới thành trì phía trước.

Nhưng mà giờ khắc này bên cạnh những thi thể, còn có hơn mười người vong mệnh (liều mạng, không màng sống chết) có quần áo rách nát, tóc tai bù xù và thần sắc dữ tợn, trong mắt lộ ra vẻ hung tàn khát máu, phần lớn trên người bọn họ chấn động ra khí tức Ngưng Khí tầng hai tầng ba.

Trong đám bọn họ có người đang bổ thêm một đao, lại có người đang tìm kiếm vật phẩm, có người thì kéo thi thể về phía xa xa, còn có mấy người còn nằm ở trên mấy cỗ thi thể nữ nhân trần trụi, phát tiết thú tính của bản thân.

Chỗ xa hơn mơ hồ có ánh lửa, giống như đang sinh hoạt nấu cơm, có cả một chút khí nóng theo gió bay ra bên ngoài.

Hiển nhiên, đội xe đó đã gặp một đám người vong mệnh ở chỗ này, toàn bộ đội xe đã táng thân chết thảm ở nơi đây.

Hứa Thanh đến, lập tức liền đưa tới những tên liều mạng ở nơi đây cảnh giác, giờ phút này tất cả nhao nhao ngẩng đầu, toàn bộ mang theo vẻ hung hăng ngóng nhìn Hứa Thanh.

Sau khi phát giác được tu vi trên người Hứa Thanh chỉ là Ngưng Khí tầng ba, từng tên vong mệnh đều cười rộ lên dữ tợn, bộc phát vẻ hung hăng, không nói một lời nào mà lao thẳng đến phía Hứa Thanh.

Bọn họ cho rằng Hứa Thanh, cũng có thể biến thành con mồi của bọn họ.

Hứa Thanh lạnh lùng nhìn những tên vong mệnh đang vọt tới, đối với hắn mà nói, sự giết chóc trước mắt này, hắn đã nhìn thấy rất nhiều từ khi còn nhỏ.

Mà sau khi trải qua một quãng thời gian ở doanh địa của thập hoang giả, hắn cũng biết cái gì gọi là đoàn xe hoang dã, bản thân người có can đảm hành tẩu bên trong hoang dã, cũng ít có ai là người lương thiện, khi gặp phải người nhỏ yếu hơn mình, trên thực tế phần lớn đều có thể tùy thời hóa thân thành đám người giết chóc cướp đoạt đối phương.

Loạn thế chính là như vậy, cho nên giết người hoặc bị người giết, thật ra đều là việc bình thường, hắn cũng không có nhiều đồng cảm như vậy, cũng không có tâm đi điều tra xem ai thiện ai ác.

Nhưng... Nếu như những người này muốn ra tay với hắn, như vậy thì không giống nữa.

Chương 263: Cúc thạch (3)

Hơi nước bốn phía lập tức hóa thành từng giọt nước, từng giọt nước hình thành trong nháy mắt sau đó hội tụ cùng một chỗ, trong chớp mắt liền hóa thành một cái đại thủ tạo bởi nước biển, mang theo khí thế kinh người, bay về phía vô số con Cúc Thạch trên mặt biển, bắt lấy.

Lập tức vồ lấy một con, sau đó liền cuốn trở về trước mặt Hứa Thanh, theo bàn tay bằng nước tiêu tán, con Cúc Thạch bị bắt cũng rơi vào trong tay Hứa Thanh.

Con Cúc Thạch này lớn cỡ bàn tay, phía trên là vỏ ốc với tràn ngập hình vẽ, từng vòng giống như là cây hoa cúc, từ trên vỏ lan tràn ra khắp thân thể, giờ phút này tia sáng trên người nó đang dần dần ảm đạm.

Mà trong nháy mắt khi nó sắp hoàn toàn ảm đạm, tay phải Hứa Thanh đột nhiên tràn ra khí tức băng hàn, khí tức băng hàn bộc phát trực tiếp bao phủ con Cúc Thạch lại, khiến cho nó lập tức hóa thành một khối băng.

Trong đó bảo lưu nguyên vẹn trạng thái của nó trước khi ảm đạm.

Nhìn vào khối băng trong tay, trên mặt Hứa Thanh lộ ra nụ cười vui vẻ, sau khi cẩn thận thu hồi liền tiếp tục quan sát biển khơi.

Cùng lúc đó, bên trong cảng 79 cũng có bảy tám người cũng xuất thủ tung ra đại thủ màu xanh như vậy, hiển nhiên bảy tám người này cũng biết được giá trị dược lý của con Cúc Thạch, cho nên nhanh chóng ra tay bắt lấy con phù hợp với yêu cầu của mình.

Không chỉ bọn họ như thế, bên trong những cái cảng khác cũng có một chút đệ tử ra tay, thậm chí trên núi cũng có một chút thân ảnh bay ra, lao thẳng đến nơi đây bắt đầu bắt con Cúc Thạch.

Đa số là tu sĩ bên trong ngọn núi thứ hai.

Một màn này tựa như một bàn tay vô hình vả thẳng vào trên mặt Triệu Trung Hằng vừa nãy còn nói con vật này vô dụng, gã sửng sốt một chút, đáy lòng cũng rất khó hiểu về việc này.

Đinh sư tỷ cũng nhìn thấy tất cả, đáy lòng trở nên hiếu kỳ, vội vàng đi tới gần chỗ Hứa Thanh, cho đến khi đến chỗ Pháp Chu Hứa Thanh cập bến, nàng vội vàng mở miệng hỏi.

"Hứa sư đệ, tại sao lại có người bắt những con Cúc Thạch này vậy?" Nói xong, nàng biết tính cách Hứa Thanh, cho nên trực tiếp lấy ra một tờ linh phiếu đưa qua.

"Một khắc ngay khi con Cúc Thạch đực tử vong, nó sẽ chuyển hóa thành một loại dược liệu rất hiếm gặp, có trợ giúp không nhỏ đối với tu hành."

Hứa Thanh cũng không cần tờ linh phiếu kia, nhưng vẫn giải thích cho Đinh Tuyết.

Nhất là nhớ tới ngọc giản Trúc Cơ không cần trả phí mà đối phương vừa đưa cho, vì vậy hắn lại mở miệng nói kỹ hơn.

"Con Cúc Thạch, còn có tên là Tinh Tử hay Xà Thạch, là một dị loại nhuyễn thể, thuộc loại sinh vật không có xương sống, bởi vì hoa văn trên vỏ ốc rất đặc biệt và rậm rạp, là thuốc dẫn có linh tính lâu năm, thích cư trú ở trong khe hở của những hòn non bộ dưới đáy biển, mỗi khi đến mùa sinh sôi nẩy nở sẽ ra biển mời gọi hấp dẫn lẫn nhau, mỗi lần ra ngoài sẽ nhất định dẫn động theo rặng mây đỏ xuất hiện, địa điểm phân bố là ở bên trong biển cấm Nam Hoàng Châu, thời gian xuất hiện bất định, tung tích khó tìm, cho nên ít thấy phía trên đất liền, ngoài công dụng có thể thay đổi sinh linh dị hóa, dùng phương pháp Ngũ Lâm Bạch Trọc có thể khiến linh năng biến hóa thành hiện tượng hải triều."

"Tính chất ngọt, lạnh, có ít độc, có thể an thần, phối hợp phương pháp phân hoá lưỡng cực âm dương, phối hợp với Xác Thủy có thể luyện chế thành Thăng Linh Đan."

"Nhưng trong dược lý phiên bản mới, có nhiều cách dùng thân thể của Cúc Thạch hơn, lấy đặc thù của nó thì tự thân nó đã trở thành một cái lò luyện thiên nhiên, có thể dưỡng ra Lương Đan, đồng thời cũng là một phương pháp trung hòa rất tuyệt, có thể trung hoà những dược hiệu cuồng bạo."

Hứa Thanh nói xong, tiếp tục ngóng nhìn ngoài biển khơi, tìm kiếm con Cúc Thạch có thể bắt.

Đinh sư tỷ ở một bên có chút nghe không hiểu, nhưng mơ hồ cảm thấy những lời Hứa Thanh nói rất là lợi hại, vì vậy khi nhìn Hứa Thanh, đôi mắt đẹp càng lộ ra thần thái mãnh liệt, nhanh chóng hỏi tiếp.

"Vậy tại sao chúng nó lại phát sáng lên?"

"Đó là bởi vì khi tới mùa sinh sôi nẩy nở, con Cúc Thạch mái lơ lửng ở trên mặt biển, dùng phương thức tràn ra chấn động ánh sáng khác biệt của bản thân để thu hút con khác phái."

"Tia sáng của chúng nó cũng bởi vì như vậy mà phát ra, sau khi đụng chạm lẫn nhau, nếu như tia sáng của song phương đồng bộ thì sẽ coi như xứng đôi, nếu như tia sáng của con Cúc Thạch đực không cách nào đồng bộ, sẽ bị con Cúc Thạch cái ghét bỏ, cuối cùng nếu không cách nào tìm được giống cái đồng bộ, nó sẽ tản hết ánh sáng rồi chết."

Hứa Thanh nói xong, tay phải lại vung một trảo, lại bắt thêm một con Cúc Thạch phù hợp yêu cầu của mình.

Đinh sư tỷ dùng vẻ mặt sùng bái, nàng biết lúc này Hứa Thanh đang bận rộn, vì vậy cũng không đặt câu hỏi nữa mà bắt đầu quan sát học tập.

Mỗi lần Hứa Thanh ra tay thì nàng đều lưu ý, không lâu sau nàng cũng nhìn ra môn đạo rồi bắt đầu hỗ trợ.

Hứa Thanh không cần giúp đỡ, nhưng nhìn trên phân thượng ngọc giản Trúc Cơ, mặc dù cảm thấy có chút ảnh hưởng, nhưng cũng không nói thêm cái gì, mặc kệ Đinh sư tỷ trợ giúp.

Thời gian trôi qua, theo càng ngày càng nhiều đệ tử ra tay, một đêm cứ thế qua đi.

Khi tia sáng sớm dần hiện lên, mặt biển trên bến cảng Thất Huyết Đồng, toàn bộ những con Cúc Thạch quấn quanh một chỗ dần nhao nhao đi xa rồi trở lại đáy biển, chỉ còn lại xác của những con đực không có bị bắt đi, ảm đạm trôi nổi trên mặt biển, mắt thường có thể thấy được chúng nó nhanh chóng hư thối, sau đó hóa thành một bộ phận của biển cấm.

Đinh sư tỷ bận rộn cả một đêm, nhưng rõ ràng nàng càng thêm vui vẻ, giờ phút này cũng lựa chọn cáo từ rời đi.

Mà phía sau dáng người duyên dáng của nàng, là Triệu Trung Hằng với vẻ mặt đau khổ một đường đi theo.

Gã nhìn qua bóng lưng Đinh sư tỷ phía trước, trong mắt lộ ra tia khát vọng, đồng thời cũng lặng lẽ thề trong lòng.

"Hãy chờ xem, Đinh Tuyết, sớm muộn gì sẽ có một ngày, ngươi sẽ bị ta làm cho cảm động."

Chương 284: Rốt cuộc cũng có người thành thật (2)

"Ngươi nhìn cái gì, ta nói không đúng sao." Đội trưởng nghiêng đầu quan sát Hứa Thanh.

"Ngươi không phải tiểu hài tử, ta mới là tiểu hài tử.” Hứa Thanh bình tĩnh mở miệng, đây cũng là câu thứ tư hắn nói sau khi gặp đội trưởng. . . .

Đội trưởng thở dài.

"Hứa đội phó, về sau ngươi vẫn nên bảo trì trầm mặc đi, chớ nói chuyện, đúng rồi, ngươi vẫn thiếu nợ ta 5000 linh thạch, nhớ kỹ nhanh chóng trả ta." Nói xong, đội trưởng tăng tốc chạy về phía trước.

Hứa Thanh giả bộ như không nghe thấy, lặng lẽ đi theo ở phía sau, hai người chậm rãi càng lúc càng gần khu vực đầu cá, mà ngay khi bọn họ đến nơi này, khi từ xa xa trông thấy cái động lớn hình mắt cá, từ xa xa đột nhiên truyền đến tiếng nổ mạnh.

Trong tiếng nổ vang, từ trên tòa thành trì trên bầu trời có một đạo thân ảnh tu sĩ nhân ngư tộc đang bỏ chạy, sau lưng chợt bay ra một đạo ánh sáng màu lam, ngay lập tức đuổi theo tên tu sĩ nhân ngư tộc này, trực tiếp đuổi giết. Theo ánh sáng màu lam tiêu tán, bên trong lộ ra một tên thanh niên đang dùng phi hành phù. Chính là thiên kiêu Đinh Tiêu Hải ở bộ phận Hải Phòng ti.

Vẻ mặt Đinh Tiêu Hải nghiêm nghị, trong ánh mắt lóe lên ánh sáng, gã đang tìm kiếm những tên nhân ngư tộc khác, sau lưng những nơi gã đi qua đều là thi thể nhân ngư tộc, rất nhanh gã đã tìm được mục tiêu mới, lập tức bay đi chém giết. Trừ phi thuận tiện trên đường chém giết, nếu không gã sẽ không dừng lại để lấy vật phẩm, hình như làm việc này sẽ ảnh hưởng đến tốc độ giết chóc của gã vậy.

Giờ phút này gã một đường giết chóc, dần dần tới gần vị trí của Hứa Thanh và đội trưởng, gã nhìn cũng chưa từng liếc mắt nhìn bọn họ, không có chút nào dừng lại, lao thẳng mà qua, giết về phía một đội tu sĩ nhân ngư tộc ở xa xa. Cách làm của gã hoàn toàn khác với những đệ tử khác mà Hứa Thanh nhìn thấy dọc đường tới đây!

Người khác vì phát tài, mà người này rõ ràng là vì điểm tích lũy!

“Đệ tử giỏi đấy, Hứa Thanh, ngươi nhìn thấy không, đây mới là đệ tử giỏi của Thất Huyết Đồng chúng ta!"

"Có đệ tử như vậy, Thất Huyết Đồng chúng ta mới có tương lai nha." Đội trưởng hiện ra vẻ mặt kính nể, lúc chạy ngang qua nơi đối phương ra tay, y còn uốn lượn cánh tay về phía Đinh Tiêu Hải đang chém giết nhân ngư tộc, bày ra thái độ động viên.

"Đinh sư huynh uy vũ, Đinh sư huynh cố gắng lên!"

"Đinh sư huynh, ta là đội 6 ở bộ chữ Huyền của Bộ Hung ti, ta toàn lực hỗ trợ ngươi tranh đoạt hạng thứ nhất lần này, lấy được thân phận đệ tử hạch tâm!"

Thần sắc Đinh Tiêu Hải lạnh như băng, liếc mắt nhìn qua đội trưởng, sau đó vẫn tiếp tục chém giết như trước.

Hứa Thanh nhìn qua, hắn nhìn thấy được một cỗ cố chấp đến từ trên người Đinh Tiêu Hải, cố chấp đối với việc trở thành người đứng đầu trong trận thi đấu lần này.

Đội trưởng cảm khái một phen, sau đó cúi đầu nhỏ giọng mở miệng với Hứa Thanh ở sau lưng.

"Ngươi đừng có đi học theo gã, rõ ràng là gã đã tu luyện đến ngu ngốc luôn rồi, thân phận đệ tử hạch tâm có ích lợi gì đâu, gã cũng sắp đột phá rồi, không phải vừa đột phá liền có thể biến thành đệ tử mặc áo bào tím sao, đến lúc đó đệ tử hạch tâm trông thấy gã cũng phải khách khí cung kính, vậy thì cố gắng như vậy để làm gì chứ, có lòng trung thành đối với tông môn đến như vậy sao."

"Mỗi người đều có lựa chọn khác biệt, không nên đánh giá việc này." Hứa Thanh nhìn đội trưởng, nói ra câu nói thứ năm. Đội trưởng nghe vậy nở nụ cười, một ngón tay chỉ Hứa Thanh, vừa muốn mở miệng, nhưng trong nháy mắt tiếp theo y liền biến sắc, sắc mặt Hứa Thanh cũng đồng dạng biến hóa, hai người lập tức cùng lui ra phía sau.

Ngay khi bọn họ lui ra phía sau, chỉ trong một nháy mắt, chỗ mặt đất lúc trước bọn họ đứng bỗng nhiên nổ vang, bốn cánh tay đen nhánh thình lình duỗi ra từ bên dưới, mặc dù chỉ bắt lấy không khí, nhưng nơi đó cũng có chấn động cường hãn bạo phát ra ngoài.

Theo mặt đất sụp xuống, có hai thân ảnh từ chỗ đó bay ra.

Hai thân ảnh này đều mặc áo giáp màu đen, tóc héo rũ, trên bộ mặt rõ ràng có rất nhiều vết lốm đốm của xác chết, trên làn da lộ ra bên ngoài cũng là như vậy, ánh mắt bọn họ có màu đỏ nhạt, lộ ra vẻ khát máu và hung tàn, vừa xuất hiện liền trực tiếp phóng về phía Hứa Thanh cùng đội trưởng.

"Hải Thi Tộc."

"Hứa Thanh cẩn thận, hai tên Hải Thi Tộc này đều là Ngưng Khí đại viên mãn, mặc dù không phải Trúc Cơ, nhưng bản thân đám Hải Thi Tộc rất quỷ dị, bọn chúng tu dị chất nên trong cơ thể nồng đậm dị chất, còn tu thi độc và thân thể cường hãn, đừng để bọn họ làm bị thương quá nhiều."

Đội trưởng nhanh chóng mở miệng, phất tay, một cây trường thương liền xuất hiện trong tay y, sau đó được y trực tiếp quét ngang, vung mạnh về phía hai tên Hải Thi Tộc đang tiến đến.

Cùng lúc đó mặt đất chỗ Đinh Tiêu Hải cũng nổ vang, tên Hải Thi Tộc thứ ba xuất hiện, lao thẳng về phía Đinh Tiêu Hải. Ba người lập tức tự mình chiến đấu, chấn động pháp thuật mãnh liệt nổ ra. Trong tiếng nổ vang vọng, Hứa Thanh cũng cảm nhận được chỗ kỳ dị của Hải Thi Tộc, một đấm toàn lực của hắn vậy mà chỉ khiến đối phương bị đánh lui vài bước, thậm chí hình như còn không bị thương. Mà khi hắn dùng dao găm đảo qua, nơi cổ giống như chỗ hiểm của con người thì đối với Hải Thi Tộc mà nói, chúng còn không thèm nhìn thẳng.

Từ khi Hứa Thanh đi đến Thất Huyết Đồng cũng đã gặp qua không ít dị tộc, nhưng hôm nay là lần đầu tiên hắn nhìn thấy một tộc quỷ dị như vậy, nhất là trên người đối phương còn không ngừng tràn ra thi độc, cái thi độc này cũng để cho trong lòng của hắn rất là hiếu kỳ. Thi độc và độc của ta, cái nào lợi hại hơn?

Chương 293: Miếu Di Ách (1)

Một màn này cực kỳ quỷ dị.

Nhưng đối với Hứa Thanh và Trương Tam mà nói, bọn họ đều đã từng tự mình gặp qua loại sự tình này rồi, thậm chí nếu so với việc mà đội trưởng đang làm giờ phút này mà nói, những tên địch nhân không nhìn thấy phía ngoài hình như cũng không coi vào đâu.

Hứa Thanh từ nhỏ đến lớn đều không bội phục nhiều người cho lắm, tiên sinh giáo thư ở xóm nghèo, Lôi đội trong doanh địa, Bách đại sư truyền thụ kiến thức dược thảo cho hắn, những người này đều là người được hắn kính nể từ trong đáy lòng.

Nhưng hôm nay lại có thêm một người.

Chỉ là đối với đội trưởng, Hứa Thanh bội phục cái dạng điên cuồng dám dùng tính mạng đi chơi đùa của đối phương.

Dám đi vào trong biển sâu ở thời điểm này, quên mình đi cướp đoạt máu thịt của Câu Anh, loại việc này chỉ có hạng người mà thể xác và tinh thần đều điên cuồng mới có thể làm được, về phần thân phận chân chính và tu vi của đội trưởng như thế nào thì Hứa Thanh cũng không muốn đi đoán, không có ý nghĩa.

"Hy vọng đội trưởng có thể thành công." Hứa Thanh nhẹ giọng mở miệng.

Đội trưởng cho hắn Trúc Cơ Đan, kêu hắn thủ hộ ở đây một nén nhang, như vậy hắn cũng sẽ giữ đúng hứa hẹn, giờ phút này thân thể của hắn hơi nhoáng một cái, lao thẳng đến cửa lớn của thần miếu.

Nháy mắt khi tới gần, Hứa Thanh quét mắt nhìn phía ngoài trống trải, tay phải chợt vung lên thì lập tức có rất nhiều phấn độc tràn ra, dung nhập vào trong nước biển, cấp tốc khuếch tán ra phía ngoài .

Phấn độc lần này không phải là loại không màu nữa, mà có đủ loại màu sắc, màu đen màu đỏ màu lam màu lục, đống màu dung hợp cùng một chỗ sau hóa thành năm màu rực rỡ, độc tố trong đó cũng thoáng cái đề cao hơn rất nhiều.

Bên ngoài vốn dĩ trống trải, nhưng trong nháy mắt liền truyền đến càng nhiều âm thanh xì xì chói tai, cũng có chấn động kịch liệt ở ngoài thần miếu, mỗi chỗ chấn động đều khiến cho một mảnh nước chỗ đó vặn vẹo. Một cái xúc tu to bằng cái đùi đột nhiên chui ra từ khu vực trống trải phía trước Hứa Thanh, sau đó trực tiếp tấn công về phía hắn.

Tốc độ của nó cực nhanh, những nơi nó đi qua đều dấy lên từng gợn nước, vả lại cũng không phải là một cái, giờ phút này từ những chỗ khác lần lượt có những cái xúc tu như vậy lộ ra, trọn vẹn hơn mười cái, đồng loạt phóng tới phía Hứa Thanh.

Ánh mắt Hứa Thanh lập tức tràn ngập hàn mang, thân thể nháy mắt tránh đi một cái xúc tu vù vù vụt qua trước mặt hắn, tay phải cầm dao găm chợt vung, hung hăng hạ xuống, trực tiếp liền chém đoạn xúc tu thành hai đoạn. Sau đó bước ra một bước, chiến đấu cùng những cái xúc tu còn lại đang lao đến.

Trong chốc lát, nơi này liền có từng đống huyết nhục văng tung tóe, mà sự hung tàn của Hứa Thanh cũng được thể hiện ra trong thời khắc này, bởi vì quá nhiều xúc tu nên dao găm của Hứa Thanh bị đám xúc tu quấn quanh, vì vậy hắn dứt khoát buông bỏ dao găm, một tay bắt được cái xúc tu trước mắt, hung hăng kéo một cái.

Mặt đất nổ vang, một cái hố sâu trực tiếp bị kéo ra, một con hung thú hình dáng kỳ dị bỗng nhiên bị Hứa Thanh túm lôi ra, phần đuôi cuối cùng của nó vặn vẹo điên cuồng, trên đó xuất hiện một cái miệng to khổng lồ, nó lập tức xoay người cắn về phía Hứa Thanh.

Thần sắc Hứa Thanh bình tĩnh, hư ảnh của Bạt lập tức hiện ra ở phía sau, hung hăng đánh một quyền về phía con hung thú đầu to đang cắn đến.

Oanh một tiếng, nước biển chấn động như muốn nổ tung, hung thú đầu to kia lập tức tan vỡ.

Nhưng vẫn không kết thúc, thân thể Hứa Thanh lập tức xông tới một cái xúc tu khác, lần nữa túm lấy rồi kéo ra, lại thêm một quyền.

Trương Tam ở trong thần miếu nhìn thấy một màn này cũng nhịn không được mà hít một ngụm khí lạnh.

"Tuy rằng không điên cuồng bằng với đội trưởng, nhưng Hứa Thanh này cũng là cực kỳ hung hăng và khủng khiếp nha." Trương Tam thì thào, gã cũng không nhàn rỗi, hai tay nhanh chóng bấm niệm pháp quyết, những sợi tơ rất nhỏ bên ngoài thân thể của gã lập tức bay nhanh lao ra ngoài thần miếu, cùng nhau giết địch.

Giờ phút này những cơ quan phía ngoài càng ngày càng vang lên tiếng nổ nhiều hơn, những nơi bị Trương Tam vùi cơ quan vào đều lần lượt tan vỡ, từng đạo thân ảnh bị nhuộm bởi độc tố của Hứa Thanh cũng không khỏi dần dần rõ ràng ra.

Đó là từng tên nhân ngư tộc.

Chỉ là đám nhân ngư tộc này không giống với nhân ngư tộc tầm thường lúc trước, hình như bản thân bọn họ có được năng lực ẩn nấp nhất định vậy, vả lại trông có vẻ càng thêm hung mãnh hơn so với nhân ngư tộc bình thường. Sau khi xuất hiện, mặc dù cả đám đều phun ra máu tươi, trên người đều có dấu vết trúng độc, nhưng không một kẻ nào rút lui, tất cả đều lao thẳng đến cửa vào thần miếu.

Mục tiêu của bọn họ không phải là Hứa Thanh, mà là khối thịt trong thần miếu. Hình như từ khi khối thịt này xuất hiện, liền đã đưa tới một chút chấn động cho bọn họ, khiến cho bọn họ điên cuồng muốn tới ngăn cản.

Nhưng ngay khi những tu sĩ nhân ngư tộc này tới gần cửa vào thần miếu, nơi đây bỗng nhiên bộc phát một trận âm thanh nổ vang.

Ở lối vào được Trương Tam chôn rất nhiều cơ quan, Hứa Thanh đi qua thì không sao, nhưng ngay khi những tên nhân ngư tộc này tới gần, mặt đất trực tiếp nổ tung.

Một đợt trùng kích cuồng bạo quét ngang, khiến cho những tên nhân ngư tộc nhao nhao bị hất ngược lại, đồng thời Hứa Thanh đang giao chiến cùng những cái xúc tu cũng bỗng nhiên biến sắc.

Hắn cảm nhận được mặt đất chấn động, cũng cảm nhận được một cỗ khí tức kinh khủng ở dưới lòng đất giờ phút này đang nhanh chóng phóng tới gần phía thần miếu.

"Trương Tam sư huynh, mau vác tượng Thần ra ngoài!" Hứa Thanh lập tức gầm nhẹ.

Trương Tam cũng phản ứnh cực nhanh, không chần chờ chút nào, quay lại một tay nâng lên tượng Thần bọc máu thịt, thần sắc lộ ra vẻ dữ tợn, chợt khiêng rồi lao ra thần miếu, vừa khiêng tay phải cũng vừa vung vẩy, những sợi tơ sắc bén lập tức xoay tròn chung quanh người gã.

Mà ngay khi gã lao ra khỏi thần miếu, toàn bộ tòa thần miếu lập tức ầm ầm sụp xuống, một cái bàn tay hư thối to lớn bỗng nhiên duỗi ra từ mặt đất, mặc dù không bắt trúng, nhưng bàn tay cũng dùng sức ấn vào đại địa, theo lực lượng ấn xuống, một thân ảnh to lớn khoảng 100 trượng thình lình từ trong mặt đất leo ra, thi độc lập tức tràn ngập nơi đây.

Thân ảnh này ấy rõ ràng là thi thể, nhưng lại không phải một cỗ thi thể, mà là do rất nhiều cỗ thi thể dung hợp lại với nhau mà thành, giờ phút này nó dữ tợn dùng hai tay hai chân bò trên mặt đất, giống như dã thú mạnh mẽ rồi lao tới, chạy về phía Trương Tam.

Trương Tam biến sắc, vác theo tượng Thần nhanh chóng ném về phía Hứa Thanh.

Hứa Thanh nhảy lên, một tay nâng tượng Thần lên, thân thể vừa rút lui vừa cầm dao găm bằng tay trái, trực tiếp cắt một cái về chỗ trống trải bên người, chỗ đó lập tức có máu tươi phun ra, một cái đầu lâu từ bên trong rơi xuống.

Cùng lúc đó, khối thi thể lớn ở xa xa cũng cải biến phương hướng, gào thét lao thẳng đến Hứa Thanh.

Ánh mắt Hứa Thanh nheo lại, ầm ầm bộc phát tốc độ, vội vã chạy về phía xa xa, đồng thời Trương Tam ở đằng xa cũng giống như bị một lực lượng tác động, thân thể chợt bị kéo một cái, bay gần về phía Hứa Thanh.

Hứa Thanh cũng không ngạc nhiên, lúc hắn tiếp được tượng Thần liền đã cảm nhận được rồi, phía trên tượng Thần có một sợi tơ buộc vào, cũng là do Trương Tam quấn vào.

"Cái đồ chơi này là cái gì, vậy mà có thể làm cho đội trưởng đi đến được tận biển sâu, nhưng vừa mới hình thành liền khiến cho những tên nhân ngư tộc cùng Hải Thi tộc này điên cuồng như thế." Trương Tam tới gần, thần sắc hoảng sợ nói.

Chương 295: Hứa Thanh cũng điên rồi! (1)

Hứa Thanh nhìn bức tranh trên tường, tâm thần chấn động, đột nhiên cái ngọn đèn màu đen ở bên trong bức tranh trên tường phát ra quang mang chói lọi, giống như thật sự tồn tại vậy, tia sáng xuyên thấu qua bản thân bức tranh, khuếch tán tràn ra phía bên ngoài.

Cùng lúc đó, Linh Tức Đăng trong tay Hứa Thanh trong một cái chớp mắt cũng lóe ra một tia sáng vô cùng đậm, tia sáng này hòa cùng tia sáng trong bức tranh tạo thành một luồng sáng to lớn, ầm ầm bộc phát.

Hứa Thanh biến sắc, vừa muốn lui ra phía sau nhưng đã không kịp, thân ảnh của hắn ngay lập tức bị đoàn ánh sáng to lớn này bao phủ.

Trong chớp mắt, theo đoàn ánh sáng to lớn biến mất, thân ảnh của Hứa Thanh cũng tương tự tan biến!

Dường như đã trôi qua thật lâu, cũng giống như chỉ là một cái chớp mắt.

Khi cảm giác Hứa Thanh từ mơ hồ biến thành rõ ràng, thứ đầu tiên hắn cảm nhận được là một uy áp cỗ kinh khủng đến tột cùng, tựa như có một tuyệt thế hung thú đang gào thét, từ phía trước đập thẳng vào phía trước mặt hắn vậy.

Rõ ràng không có âm thanh mà chỉ là uy áp, nhưng vẫn khiến cho hai lỗ tai Hứa Thanh vang lên âm thanh vù vù như trước, màng nhĩ tựa như sắp không chịu nổi sắp vỡ tan vậy, từ bên trong lập tức có máu tươi theo lỗ tai của hắn chảy xuống.

Không chỉ như thế, mũi của hắn cũng là như vậy, hai mắt cũng đồng dạng đau đớn, rất khó mở ra. Nội tạng bên trong cơ thể cũng cuộn trào mãnh liệt, dường như toàn bộ lục phủ ngũ tạng cũng đều đang run rẩy trước luồng uy áp này.

Tất cả những thứ này tạo thành từng trận đau nhức kịch liệt, khiến cho Hứa Thanh ở dưới tình huống không thể mở mắt ra, không dám chạm đến bất luận vật gì ở bốn phía.

Hắn chỉ có thể nhanh chóng ngồi xổm người xuống, theo bản năng bày ra tư thế tấn công, đồng thời khuếch tán phấn độc ra khắp bốn phía, que sắt màu đen cũng được lấy ra.

Hắn không chần chờ chút nào, trực tiếp cởi bỏ phong ấn của lão tổ Kim Cương Tông.

Theo phong ấn cởi bỏ, bên trong que sắt lập tức có một tiếng kêu rên truyền đến.

Lão tổ Kim Cương Tông đã tỉnh, chỉ là trong nháy mắt tiếp theo, lão liền gào lên thê thảm.

"Chủ tử ta sai rồi, ta thật sự sai rồi aaa… nơi này là chuyện gì vậy, trời ơi, nơi đây, nơi đây..."

"Chủ tử, có phải ngươi muốn ném ta đến nơi đây hay không, để cho ta vĩnh viễn thừa nhận hành hạ ở chỗ này, ta đã xem qua rất nhiều sách cổ, bên trong có rất nhiều nhân vật đều bị xử lý như vậy."

"Chủ tử, ta thật sự thành tâm đầu hàng, thành tâm làm khí linh của ngươi mà, ngươi đừng hành hạ chết ta, ta rất nghe lời, ta biết rõ mình sai rồi, ta thành thật nói hết, thật ra ta còn chôn không ít linh thạch ở một nơi khác, ta cũng đã tìm một chút đạo hữu nhờ vả và đáp ứng sẽ cho bọn họ một số tiền lớn, nhờ bọn họ một khi ta không có tin tức, bọn họ sẽ lập tức tới tìm ngươi."

"Chủ tử, ta sẽ nói cho ngươi biết bọn họ là ai, ta sẽ giúp ngươi giết chết bọn họ!"

"Câm miệng!"Hứa Thanh không cách nào mở mắt ra, nghiến răng mở miệng.

"Nói cho ta biết, tình huống bốn phía nơi này như thế nào!"

Lão tổ Kim Cương Tông càng run rẩy lợi hại hơn, nhưng lời Hứa Thanh nói, lão không dám không nghe, lại không dám giấu giếm, hồn mạng của lão nằm trong tay đối phương, sinh tử chỉ ở một ý niệm của đối phương.

Cho nên lão vội vàng run giọng mở miệng.

"Chủ tử, nơi đây tựa hồ là một cái tế đàn, bốn phía là một biển xương do xương cốt tạo thành, chỗ chúng ta đang ở là một chỗ khá cao, phía trước có một cái bậc thang, đi lên một đoạn là một con đường có vách núi ở hai bên, cuối con đường là một cái tế đàn hình tròn."

"Mà trước cái tế đàn là một biển xương tràn ngập, trời ơi, nơi đây quá lớn, phía trước còn có ba pho tượng Thần kinh thiên động địa!"

"Có phải ba pho tượng này đặt song song nhau không!" Hứa Thanh phát ra truyền âm trầm thấp.

"Không phải, là một đứng hai bái." Lão tổ Kim Cương Tông không hề biết mình vừa lượn qua một vòng ở quỷ môn quan.

"Tiếp tục." Hứa Thanh chậm rãi mở miệng.

"Người đứng yên là một người khổng lồ, trên người có chín con rắn quấn quanh, giống như là một tôn Thần Linh vậy, ặc! ! Đây là cái đồ chơi gì, ta vừa liếc mắt nhìn đã cảm thấy mắt mình như sắp mù luôn rồi, nếu ta không phải là khí linh mà có phàm thể, đoán chừng ta liền mù thật rồi, phía trước pho tượng này còn có hai pho tượng đang bái."

"Chủ tử, ta sai rồi, nơi này là chỗ nào vậy hả?"

Theo thanh âm lầm bà lầm bầm của lão tổ Kim Cương Tông, đáy lòng Hứa Thanh cũng đang chấn động vô cùng, hắn đã rõ rồi, vị trí của mình bây giờ chính là thế giới được vẽ trên bức tường.

Vì vậy hắn trầm ngâm không nói chuyện, sau đó tiện tay phong ấn lão tổ Kim Cương Tông lại, khiến cho lão câm miệng tiếp tục ngủ say, rồi hắn lặng lẽ chờ đợi thân thể thích ứng cùng khôi phục.

Cho đến khi thời gian một nén nhang trôi qua, theo khối thủy tinh màu tím đang không ngừng khuếch tán lực lượng khôi phục vào trong cơ thể hắn, lúc này mới khiến cho Hứa Thanh chậm rãi thích ứng tới trình độ nhất định với uy áp ở bốn phía.

Mặc dù toàn thân hắn vẫn tràn ngập cảm giác đau nhức kịch liệt, cảm giác thân thể tan vỡ vẫn không tiêu tán, nhưng hắn vẫn có thể miễn cưỡng mở mắt ra, thấy rõ tất cả mọi vật ở bốn phía.

Nơi đây đúng như là lão tổ Kim Cương Tông đã miêu tả, chỗ Hứa Thanh tựa như một cái động quật thật lớn, lại dường như là một tầng thế giới khác vậy.

Phía trước có một bậc thang cực lớn, không giống như là nơi hành tẩu của nhân tộc, mà vị trí xa nhất trong biển xương, chính là ba pho tượng Thần uy nghiêm ngập trời.

Uy áp khiến cho Hứa Thanh không chịu nổi chính là được tràn ra từ trên người bọn họ.

Chương 299: Đáng giá! (2)

"Nhanh ra tay đồng loạt, đánh nát cánh cửa bằng máu thịt này, đằng sau có cái gì đó đuổi theo! !"

Sau khi được kéo ra, đội trưởng lập tức hô to, bấm niệm pháp quyết chỉ một ngón tay về cánh cửa bằng máu thịt ở phía sau lưng.

Trương Tam biết rõ lúc này là thời khắc nguy cơ, nghiến răng ra tay, bốn phía lập tức có chấn động pháp thuật mãnh liệt, lực lượng của cả hai người đồng loạt ầm ầm đánh vào trên cánh cửa bằng máu thịt, khiến cho cánh cửa bằng máu thịt lập tức tan vỡ, chia năm xẻ bảy. Bên trong mơ hồ có một tia phẫn nộ truyền ra.

Chỉ vẻn vẹn truyền ra một tia, nhưng đã khiến cho toàn bộ người của Trương Tam chấn động mãnh liệt, phun ra mấy ngụm máu tươi, trong lúc thân thể lùi lại liền truyền từng âm thanh rắc rắc, chí ít có hơn bốn mươi khối ngọc giản đã tan vỡ để hóa giải lực lượng của một tia này, nhưng vẫn khiến cho gã dính phải tổn thương và ngã xuống đất.

Giờ phút này gã lập tức vùng vẫy lấy ra đan dược nuốt vào, sau đó sắc mặt mới từ trắng bệch hiện ra một tia huyết sắc.

Đội trưởng cũng phun máu tươi ra, một nửa thân thể bị cuốn bay rơi vào một bên, nhưng tay phải của y vẫn nắm chặc khối máu thịt của Câu Anh như cũ, trong thần sắc lộ ra một tia phấn khởi, cười ha hả.

"Ai có thể so với ta chứ, kể từ khi ta biết lần thi đấu này sẽ đánh với Nhân Ngư Đảo, ta đã bắt đầu mưu đồ việc này rồi, rốt cuộc cũng để cho ta lấy được máu thịt của loại tồn tại Thần Thánh này, phát phát…phát tài lớn, lần này hoàn toàn phát tài rồi!"

Đội trưởng hưng phấn vô cùng, trong lúc cười to bỗng tác động đến thương thế trên người, đau đến nhe răng trợn mắt, vội vàng thu hồi máu thịt của Câu Anh lại.

"Đáng giá không, nửa người của ngươi cũng đã không còn rồi." Trương Tam cười khổ nhìn đội trưởng.

"Đáng giá! ! Một nửa thân thể mà thôi, ta chuyên môn tu luyện bí pháp khôi phục thân thể, phối hợp cùng một chút đại dược của tông môn, mấy tháng sẽ lại mọc ra mà thôi, hơn nữa, ta có máu thịt của Câu Anh, dung nhập luyện hóa Thần Tính của nó vào trong cơ thể, sẽ có thể khôi phục nhanh hơn nữa."

Nói đến đây, đội trưởng hưng phấn nhìn chung quanh.

"Đội phó của ta đâu?"

"Ngươi kêu thủ hộ nơi này một nén nhang, cũng đã sắp hai canh giờ rồi, sau khi Hứa sư đệ thủ hộ ở nơi này hai nén nhang, thấy ngươi vẫn chưa về, hắn có việc khác cần làm cho nên đã nhanh chóng rời đi, trước khi đi cũng lưu lại cho ta rất nhiều phấn độc." Trương Tam vừa ăn đan dược, vừa mở miệng.

"Không sao, ta cũng không ngờ sẽ đi lâu như vậy, xém chút nữa đã không về được." Đội trưởng nói xong, lấy ra một quả táo từ trên thân trên, há miệng bắt đầu ăn, vừa muốn tiếp tục nói chuyện, nhưng vào lúc này đại địa liền vang lên một tiếng nổ lớn.

Toàn bộ đảo Câu Anh trong một cái chớp mắt liền chấn động mãnh liệt, tựa như đất rung núi chuyển vậy, đưa ánh mắt nhìn qua có thể thấy hết thảy các kiến trúc đang lập tức sụp xuống, từng sợi hắc khí từ trong những kiến trúc sụp xuống hiện lên, cũng từ bên trong hải tảo bay lên, từ bên trong hải quỳ chui ra.

Toàn bộ thế giới đáy biển vào trong thời khắc này, cùng với toàn bộ vật phẩm cũng đều nhanh chóng bốc lên rất nhiều hắc khí, những hắc khí này nhanh chóng hội tụ, hóa thành từng phiến khói đen ầm ầm khuếch tán về bát phương, như muốn tràn ngập toàn bộ thế giới dưới đáy biển vậy.

Trong đó ẩn chứa dị chất nồng đậm, có thể ăn mòn hết thảy, đồng thời giống như cũng có ẩn chứa thứ quỷ quái gì đó, nó khiến cho toàn bộ thi thể tàn phế tử vong trong thế giới dưới đáy biển vào thời khắc này đều bắt đầu chuyển động,

Phảng phất như đang phục sinh vậy.

Vả lại theo hắc khí không ngừng hình thành, phạm vi khói đen cũng càng lúc càng lớn, trong lúc cuộn mình tản ra bao phủ khắp bát phương, khiến cho thần sắc của toàn bộ đệ tử Thất Huyết Đồng ở thế giới dưới biển của đảo Câu Anh lập tức biến hóa, giờ phút này mọi người đều lập tức bay nhanh, chạy vội về phía cửa ra.

Đại địa rung động lắc lư tựa như Địa Long trở mình, khiến cho một nửa thân thể của đội trưởng cũng bị lắc nẩy lên.

Quả táo trong miệng cũng xém chút nữa không cắn trúng, thần sắc của y cũng lập tức biến đổi, nhanh chóng bò tới trên lưng Trương Tam.

"Cái này là đòn sát thủ cuối cùng của nhân ngư tộc, ta ra chậm mất rồi, nhanh, chúng ta phải nhanh chóng chạy tới cửa ra rồi đi ra ngoài."

Sắc mặt Trương Tam biến hóa, trong khi sương mù hiện lên ở bốn phía, nhanh chóng chạy như điên, lao thẳng đến phía cửa ra của thế giới dưới biển.

Cùng lúc đó, ở trong một khu thần miếu khác, Hứa Thanh đang mượn nhờ thủy tinh màu tím khiến cho bản thân khôi phục một chút cũng nhanh chóng mở mắt ra, hắn cảm nhận được đại địa nổ vang, cũng nhìn thấy khói đen từ xa xa đang cuồn cuộn bay tới khắp nơi, đôi mắt co rụt lại.

Không chút do dự, Hứa Thanh vùng vẫy nhảy lên, thu hồi Pháp Chu không cách nào phi hành, nghiến răng chạy thật nhanh về phía trước, mà ngay khi hắn rời khỏi không lâu, bốn phía lập tức có khói đen bao phủ đến, tràn ngập địa phương hắn chữa thương lúc trước, đồng thời cũng xâm nhập vào tòa thần miếu đổ nát trước đó Hứa Thanh đi vào.

Chỉ là bên trong tràn ngập sương mù nên không ai có thể thấy, bức tranh trên bức tường tràn ngập lỗ hổng của tòa thần miếu đổ nát đang không ngừng lập lòe, giống như muốn hình thành lại, nhưng cuối cùng vẫn là thất bại.

Duy chỉ có khi tấm hình trên bức tường hiện ra, một khắc khi tấm hình tàn lụi rồi chậm rãi phong hoá, toàn thân Hoàng của nhân ngư tộc bên trong tấm hình đã tiêu tan.

Giờ phút này, khi toàn bộ tu sĩ Thất Huyết Đồng ở dưới đấy biển đều đang chạy như điên về phía khu vực cửa ra, khu vực bên ngoài cũng xuất hiện biến cố tương tự.

Không chỉ có đảo Câu Anh xuất hiện khói đen, đảo Y Mỹ Kỳ cùng với đảo U Tàng, còn có đảo Di Ách, đều cùng lúc bộc phát ra loại sương mù có thể thôn phệ hết thảy này.

Từ xa nhìn lại, rất nhiều khói đen đang từ khắp nơi trên bốn hòn đảo bay lên, tràn ngập bát phương, phảng phất cái này chính là thủ đoạn cuối cùng của nhân ngư tộc vậy.

Trên bầu trời, Thất gia ở trên Đại Dực cũng cúi đầu nhìn về phía đảo nhân ngư tộc bị lồng trận pháp bao trùm, tuy bên trên có trận pháp che khuất ánh mắt, nhưng lão vẫn là có thể cảm nhận được biến hóa xuất hiện trong đó.

Chỉ là biến hóa này chẳng những không khiến cho thần sắc của lão ngưng trọng lại, ngược lại còn khiến lão nở nụ cười đối với lão tổ nhân ngư tộc ở một bên.

"Không tệ, rốt cuộc cũng đã có một chút thủ đoạn dùng được, trước đó ta còn đang suy nghĩ, lần thí luyện lần này hình như rất đơn giản với đám sói con kia."

"Nơi đây có chỗ nào gọi là thí luyện đâu hả, đây rõ ràng là đang tặng tài nguyên cho bọn chúng thôi, cũng may cuối cùng ngươi cũng không chịu thua kém, tạo cho bọn chúng thêm một chút khó khăn, để cho đám sói con âm hiểm này không còn thong dong như vậy nữa."

Chương 311: Quỷ dị thổi đèn (2)

Nghĩ tới đây, Hứa Thanh khép kín hai mắt lại, trầm ngâm một hồi rồi phân ra một nửa linh hải còn lại trong cơ thể.

Linh hải 200 trượng lần nữa bộc phát về khắp nơi trên thân thể, bắt đầu lần cảm ứng thứ hai.

Loại linh hải hùng hậu đến trình độ như thế này đã vô cùng kinh người, vượt qua tu sĩ bình thường rất nhiều.

Dưới sự bộc phát của hắn, kinh mạch toàn thân hắn lập tức bành trướng, máu thịt và lục phủ ngũ tạng đều được linh năng tràn ngập, xương cốt cũng là như vậy, toàn thân trong ngoài đều tràn ra chấn động mãnh liệt.

Bởi vì lực lượng trùng kích thật sự là quá lớn, cho nên trong thời gian ngắn liền có thêm năm đạo pháp khiếu lộ ra từ các nơi ẩn giấu.

Pháp khiếu được cảm ứng tới đã trực tiếp đạt đến con số 96 đạo!

Nhưng linh năng trong lần cảm ứng thứ hai vẫn đang còn dư lại rất nhiều, giờ phút này vẫn không tiêu tán mà vẫn đang trùng kích cuồng bạo trong cơ thể, nhanh chóng tìm tòi tới các vị trí khác.

Nguyên lý này giống như là thổi căng một quả bóng vậy, khi nó bị thổi căng sẽ khiến cho những vị trí bí ẩn tồn tại trên người nó lộ ra, nếu như những chỗ ẩn giấu càng sâu, vậy thì hãy khiến cho quả bóng này càng căng thêm một chút.

"Linh năng của ta đầy đủ, Trúc Cơ Đan cũng đầy đủ."

Hứa Thanh nheo mắt lại, linh hải 200 trượng còn lại trong cơ thể vào lần cảm ứng thứ hai vẫn chưa kết thúc, vẫn đang ầm ầm bộc phát, nhanh chóng cảm ứng!

Nhưng vào lúc này, dị biến đột nhiên nổi lên!

Hứa Thanh đang khoanh chân đả tọa bên trong địa quật, Linh Tức Đăng vốn dĩ vẫn đang phát sáng như bình thường, hình thành ánh sáng bao phủ Hứa Thanh vào bên trong, so sánh với bóng tối ở bốn phía thì hắn giống như được che chở ở trong ánh quang minh vậy.

Nhưng giờ phút này tựa như có nhưng tồn tại vô hình tạo thành từng cơn gió thổi tới, hỏa diễm lập tức lay động, ngọn lửa của Linh Tức Đăng lập tức xuất hiện dấu hiệu lung lay muốn tắt.

Vả lại theo ánh sáng của linh đăng lay động, tường đất bốn phía của động quật cùng với mặt đất lại hiển lộ ra vô số tồn tại âm u, thân hình của chúng nó giống như chưa hoàn chỉnh vậy, không nhìn rõ được cụ thể, chỉ có thể nhìn thấy từng đoàn từng đoàn thân ảnh mơ hồ hư ảo.

Phảng phất như chúng nó là những tồn tại ở trong những khe hẹp của thời gian và không gian, không hề có bộ dáng cụ thể.

Ngày bình thường thì phần lớn chúng nó đều mơ mơ màng màng, nhưng hôm nay bởi vì Hứa Thanh cảm ứng pháp khiếu cho nên đã lộ ra khí tức của mình vào trong thế giới mà bọn nó tồn tại, cũng khiến cho những con ở gần chỗ Hứa Thanh lộ ra khí tức bị thu hút tới.

Mà chỗ thế giới của bọn nó hình như rộng lớn vô hạn, loại khí tức như Hứa Thanh đã rất lâu rồi không hề lộ ra, nhưng lại cách nhau cũng rất xa, cho nên thường thường chỉ thu hút được những con quỷ dị ở khu vực gần nơi khí tức phát ra tìm tới.

Chỉ là hỏa diễm của Linh Tức Đăng rõ ràng có thể hình thành áp chế đối với chúng nó, khiến cho giờ phút này chúng nó đã tới được bốn phía quanh động quật nhưng lại không cách nào lao lên, nhưng những luồng tham niệm trên người chúng nó lại càng lúc càng mãnh liệt.

Loại tham niệm này gần như đã hóa thành thực chất, đã trở thành vô số cảm giác ác ý, khiến cho giờ phút này Hứa Thanh đang nhắm mắt cũng có thể cảm thụ tới, làm tâm thần của hắn lập tức chấn động.

Hắn không biết những thứ kia là cái gì.

Trên ngọc giản Trúc Cơ cũng không nói rõ về cái này, nhưng hắn biết rõ một khi bị những thứ ác ý này xâm nhập, vậy thì mình nhất định sẽ Trúc Cơ thất bại.

Cũng may mặc dù Linh Tức Đăng chỉ là pháp khí thông thường, nhưng nó cũng không tuỳ tiện liền bị dập tắt, giờ phút này mặc cho ngọn lửa đang lay động kịch liệt, nhưng ánh sáng từ ngọn đèn vẫn bao phủ quanh người Hứa Thanh như trước.

Hứa Thanh thở sâu, hắn biết mình không có thời gian để lãng phí, cho nên giờ phút này hắn liền toàn lực vận hành linh hải trong cơ thể, lần nữa cảm ứng vị trí của những đạo pháp khiếu.

Trong lúc cơ thể vang lên tiếng nổ, hắn lại tìm được thêm 7 đạo pháp khiếu, đạt đến con số 103 đạo pháp khiếu!

Cách lý luận cực hạn 120 đạo, còn kém 17 đạo!

"Tiếp tục!"

Hứa Thanh hung hăng nghiến răng, khuếch tán linh hải trong cơ thể tạo thành thuỷ triều không ngừng lên xuống, không ngừng trùng kích toàn thân.

Thanh âm tách tách bỗng nhiên truyền ra, lại xuất hiện thêm 4 đạo pháp khiếu ẩn giấu!

107 đạo!

Cùng lúc đó, quỷ ảnh ở bốn phía cũng càng ngày càng nhiều, bọn chúng phát ra âm thành gầm rú, bay vờn quanh bốn phía Hứa Thanh, cũng không ngừng thổi từng cơn gió lạnh về phía Linh Tức Đăng, khiến cho ngọn lửa bên trong Linh Tức Đăng càng lúc càng lắc lư mãnh liệt hơn, giống như tùy thời có thể bị dập tắt.

Hứa Thanh không rảnh để ý tới những thứ này, giờ phút này hắn mở mắt ra rồi lập tức lấy một viên Trúc Cơ Đan nuốt vào, linh hải khô héo bên trong lập tức có linh năng nổ tung ầm ầm. Từ bên trong Trúc Cơ Đan bạo phát ra chấn động linh năng kinh người nên Hứa Thanh không hề chần chờ gì cả, lập tức đưa cỗ linh năng này khuếch tán ra toàn thân, khiến cho toàn thân hắn xuất hiện cảm giác bành trướng mãnh liệt, tựa như toàn bộ thân thể trong thời khắc này đang bị thổi căng ra vô hạn vậy.

Theo dồi dào linh năng tràn vào, ba lượt cảm ứng đều không phát hiện ra thêm pháp khiếu, nhưng lúc này khi thân thể nổ vang, nháy mắt lại xuất hiện được thêm 3 đạo pháp khiếu, đạt tới con số 110 đạo pháp khiếu!

Hô hấp của Hứa Thanh dồn dập, giơ tay đưa lên một trảo, cả hộp Trúc Cơ Đan bị hắn hút tới tay, ba viên Trúc Cơ Đan bên trong đều bị hắn một hơi nuốt vào toàn bộ.

Trong cơ thể vang ra tiếng nổ, ba viên Trúc Cơ Đan hóa thành ba con Hải Long cuồng bạo, lần nữa phóng vào trong cơ thể, thanh âm oanh oanh bộc phát khắp nơi, thân hình của hắn phảng phất không chống đỡ nổi nữa, cả người bành trướng đến cực hạn, lúc này… một chỗ rồi lại một chỗ pháp khiếu ẩn nấp cực kỳ kỹ lần lượt lộ ra.

111.. 113…115.

Cho đến 118 đạo pháp khiếu!

Giờ phút này, Hứa Thanh chỉ còn có 2 đạo pháp khiếu nữa là có thể đạt đến cực hạn, nhưng khi toàn bộ tâm trí hắn đang đắm chìm ở trong cơ thể để đi tìm tòi từng vị trí một trong cơ thể, bởi vì giờ phút này hắn đã cảm ứng được quá nhiều vị trí pháp khiếu, khí tức đã tràn ra quá nồng cho nên quỷ dị bị thu hút tới cũng đã trở nên nhiều vô số kể.

Những người khác đột phá, nhiều nhất là cảm ứng tới khoảng chín mươi mấy đạo pháp khiếu mà thôi, nhưng Hứa Thanh ở nơi đây đã gần như đạt đến mức vô hạn cuối cùng.

Khí tức nồng đậm như thế, thật giống như một bó đuốc cực lớn trong đêm tối vậy, sức hấp dẫn quá lớn.

Mà chất lượng bản thân Linh Tức Đăng lại không phải là loại tốt nhất, có thể kiên trì tới giờ phút này cũng đã là cực hạn rồi, dù sao đối với nó mà nói, nó chưa từng che chở qua tu sĩ nào như Hứa Thanh cả.

Giờ phút này ngọn lửa của nó đang lay động cực kỳ mãnh liệt, cuối cùng trong một trận gió lạnh kinh người thổi qua, bỗng nhiên dập tắt!

------

Truyện hay quá, mình và nhóm vừa dịch và biên thì cũng sướng ghê luôn, truyện quá phê!

Giờ mình tranh thủ làm tiếp chương nữa, lát nữa vẫn còn lên chương tiếp nhé.

Nhóm cố gắng phục vụ mọi người!

Chương 313: Hoa Cái chiếu rọi! (2)

Sau khi sợi pháp lực thứ hai xuất hiện cũng đồng dạng chạy khắp toàn thân Hứa Thanh, lần nữa gia trì cường hóa thân thể của hắn.

Cùng lúc đó, quỷ ảnh bốn phía giống đã bị thu hút đến cực hạn, lần nữa cố gắng tới gần, ý đồ áp chế ngọn đèn màu đen, nhưng chúng nó vẫn không có cách nào làm được.

Nhưng rất nhanh, một cỗ gió lạnh trước đó chưa từng có, giống như một cơn gió bão gào thét đến, tựa như có một đại hung trong đám quỷ ảnh đã bị hấp dẫn tới nơi này, chợt thổi luồng gió lạnh về phía ngọn đèn màu đen.

Mặc dù vẫn là không cách nào thổi tắt mệnh đăng, nhưng cũng có thể khiến cho nó lờ mờ đi một chút, mượn nhờ cơ hội ánh sáng hơi lờ mờ đi này, hình như con đại hung không nhìn thấy này vô cùng hưng phấn, phát ra tiếng gào thét không âm thanh,

Ngay lập tức nó phân ra một đám hư ảnh bay về phía Hứa Thanh, mắt thấy sẽ lập tức tới gần, đang định nhảy vào mi tâm của hắn.

Nhưng theo tia sáng của mệnh đăng lập lòe, một đám hư ảnh này vẫn bị cản lại, bọn chúng mang theo vẻ không cam lòng, lại lùi trở về.

Nhưng trong nháy mắt tiếp theo, cái bóng trên mặt đất bị Hứa Thanh trấn áp không thể di chuyển lúc trước tựa như ngửi thấy được mùi của mỹ vị vậy, đột nhiên nó phóng thẳng đến hư ảnh kia.

Không đợi hư ảnh kịp lùi về, đã bị cái bóng nháy mắt lướt tới gần, nó tựa như ăn điểm tâm vậy, mở ra cái miệng rộng và trực tiếp nuốt xuống.

Trong khi con đại hung gào thét, thì dường như cái bóng rất là thỏa mãn nấc một cái, sau đó nhìn về phía Hứa Thanh, mơ hồ hiện ra vẻ hung hăng.

Nhưng cuối cùng nó vẫn run rẩy vài cái, hình như nhớ lại ký ức trấn áp đáng sợ, cho nên nó không dám ra tay, lại trở về dưới chân Hứa Thanh, sau đó nó lại tiếp tục bày ra bộ dáng vụn nát lung lay sắp vỡ, nằm ở nơi đó trông vô cùng buồn chán.

Mà vào giờ phút này toàn bộ quỷ dị ở bốn phía cũng đều dừng lại, tựa như bên trong bầy cá tự nhiên xuất hiện thêm một con cá mập vậy, trong chốc lát đồng loạt rút lui, ngay lập tức liền tiêu tán không còn.

Hứa Thanh mở ánh mắt ra, cúi đầu nhìn cái bóng.

Giờ phút này cái bóng cũng hơi run rẩy, bên trên lập tức xuât hiện thêm nhiều khe hở, Hứa Thanh nheo mắt lại, hắn cũng không biết là thiệt hay giả, nhưng hắn tạm thu hồi ánh mắt, sau đó kiểm tra bên trong thân thể của mình một chút, lúc này thân thể của hắn đã được cường hóa thêm lần nữa, trong cơ thể vang ra từng tiếng nổ ngập trời, đó chính là tiếng trái tim nhảy lên.

Như những hồi trống trận.

Mà sợi pháp lực thứ hai cũng đang nhanh chóng dung hợp lại với sợi pháp lực thứ nhất, hóa thành một đám pháp lực.

Một đám pháp lực này khiến cho thân thể Hứa Thanh tràn ngập ánh lửa, hai cái pháp khiếu bên trong cơ thể đang không ngừng có hỏa diễm đốt cháy linh hải, pháp lực đang không ngừng được hình thành và không ngừng hội tụ, chiếu sáng cả một mảnh rồi chiếu sáng toàn bộ khu vực toàn thân, sau đó tản ra tới bên ngoài.

Khí tức mạnh mẽ vượt qua hắn lúc trước rất nhiều, căn bản là không có cách nào đi so sánh, đó là khác biệt trên cấp độ, thậm chí Hứa Thanh so sánh với những Trúc Cơ đã gặp, chỉ nhìn riêng từ mặt pháp khiếu, liền có thể thấy giữa cả hai sẽ tồn tại chênh lệch không nhỏ.

Pháp khiếu trong cơ thể bọn họ rõ ràng không có chói mắt bằng pháp khiếu của Hứa Thanh.

"Mục đích mở ra pháp khiếu là vì tu luyện mệnh hỏa, 30 pháp khiếu có thể hình thành đoàn mệnh hỏa thứ nhất!"

"Tu ra mệnh hỏa mới thật sự là Trúc Cơ sơ kỳ, đoàn mệnh hỏa thứ hai, chính là Trúc Cơ trung kỳ.”

"Cũng chỉ có tạo thành đoàn mệnh hỏa, mới có thể triển khai ra năng lực đạt tiêu chí của tu sĩ Trúc Cơ, Huyền Diệu Thái!"

Hứa Thanh thì thào nói nhỏ, thông qua ngọc giản nêu kiến thức về Trúc Cơ nên hắn biết rõ một điều, sau khi tu sĩ Trúc Cơ đã có mệnh hỏa, bình thường đều sẽ không đốt nó lên.

Bởi vì tiêu hao của Huyền Diệu Thái là cực kỳ khủng bố.

Nhưng đồng dạng sau khi mở ra Huyền Diệu Thái, chiến lực của họ cũng liền trở nên cực kỳ kinh người.

Cho nên hầu như toàn bộ tu sĩ Trúc Cơ đã hình thành mệnh hỏa cũng chỉ mở Huyền Diệu Thái vào lúc chiến đấu, mà bình thường dù không mở ra Huyền Diệu Thái, bởi vì pháp lực và pháp thân cường hãn, cũng đủ để họ ứng phó một số chuyện.

"Như vậy xem ra, lão tổ Kim Cương Tông vẫn chưa có hoàn thành 30 đạo pháp khiếu, cho nên khi chiến đấu với ta mới bị như thế."

"Ta phải nhanh chóng mở ra 30 đạo pháp khiếu!"

Trong mắt Hứa Thanh lộ ra sự cảnh giác cùng vẻ chờ mong mãnh liệt, hắn cảnh giác chính là vì tu sĩ Trúc Cơ không phải đơn giản như mình đã nghĩ, chờ mong chính là sau khi mình hình thành mệnh hỏa, cũng có thể mở ra Huyền Diệu Thái, đồng thời còn có mệnh đăng!

"Mệnh đăng là chí bảo mà các đại tông môn và thế lực lớn đều khát vọng, có một mệnh đăng liền tương ứng là có thêm lực lượng của một đoàn mệnh hỏa. Nhưng mà muốn sử dụng thì cần phải hình thành đoàn mệnh hỏa thứ nhất, sau đó mới có thể để vào trong người và thiêu đốt sử dụng."

"Nói cách khác, chỉ cần ta tu thành đoàn mệnh hỏa thứ nhất rồi đặt mệnh đăng lên trên đó, mệnh hỏa có căn thì ta cũng hiện ra lực lượng của hai đoàn mệnh hỏa, có thể dựa vào cảnh giới sơ kỳ trấn áp hết thảy tu sĩ Trúc Cơ sơ kỳ khác cùng cảnh giới, cũng có thể đánh một trận cùng tu sĩ Trúc Cơ trung kỳ, vả lại dựa theo trình độ hùng hậu của pháp khiếu của ta, thời gian mở ra Huyền Diệu Thái của ta cũng sẽ càng lâu hơn so với đối phương!"

Ánh mắt Hứa Thanh như điện, cúi đầu nhìn mệnh đăng màu đen trước mặt, sau khi cầm lấy, tia sáng trong mắt dưới sự chiếu rọi của mệnh đăng lại càng mãnh liệt hơn.

"Tiếp đến, chính là trước phải dung nhập mệnh đăng, để nó vào trong người mới là an toàn nhất."

Hứa Thanh thì thào, pháp lực trong cơ thể ầm ầm bộc phát, pháp lực từ hai chỗ pháp khiếu lan tràn ra ngoài, sau khi bao phủ mệnh đăng trong tay hắn, mệnh đăng liền biến thành trong suốt kỳ dị, trong nháy mắt tiếp theo liền hòa hợp lại cùng với pháp lực của Hứa Thanh.

Theo pháp lực trở về cơ thể, Hứa Thanh lập tức liền cảm nhận được đan điền của mình thình lình xuất hiện ngọn mệnh đăng màu đen này, ở trên đèn còn lộ ra vẻ thâm sâu và âm u, ngọn đèn chậm rãi đóng mở, mà mỗi một lần đóng mở, đều có sát khí từ trong tràn ngập ra ngoài.

Trong nháy mắt tiếp theo, theo mệnh đăng đóng mở mấy lần, trạng thái hoàn toàn đọng lại rồi hòa làm một thể với cơ thể Hứa Thanh, một cỗ cảm giác năm tháng tang thương mọc rễ ở trong cơ thể Hứa Thanh.

Đỉnh đầu Hứa Thanh mơ hồ xuất hiện một cây dù màu đen như ẩn như hiện, nó tựa như sao Hoa Cái, hạ xuống từng đạo thiên hỏa, tản ra từng trận che chở, khiến cho tâm thần Hứa Thanh ở dưới cây dù bỗng cảm thấy vô cùng an bình.

Pháp khiếu của hắn cũng đã được cường hóa thêm vào trong thời khắc này, tốc độ xoay tròn của linh hải nhanh hơn, tương tự cũng hình thành pháp lực nhanh hơn.

Thậm chí mơ hồ trong đó, trong pháp lực được hình thành của hắn cũng nhiều thêm một tia khí tức của cây dù màu đen, bên trong lộ ra một cảm giác cổ xưa, còn hiện ra cảm giác nóng rực khuếch tán toàn thân Hứa Thanh, khiến cho thân thể của hắn lập tức nóng hổi vô cùng, thậm chí vào thời khắc này quần áo cũng bị hóa thành tro tàn.

Nhiệt độ quanh khu vực bế quan lập tức trở nên nóng vô cùng, địa quật bị khô nứt trong nháy mắt, mưa bên ngoài rừng cũng trong bốc hơi chớp mắt, cây cối khắp nơi tự bốc cháy rồi biến thành tro bụi, đồng thời luồng nhiệt nóng này vẫn còn lan tràn ra bốn phía, cho đến khi bao phủ toàn bộ khu rừng.

Vô số sương mù bốc lên, mặt đất xuất hiện từng đạo khe hở do khô nứt, tất cả cây cối đều hóa thành tro tàn, phạm vi ảnh hưởng cực lớn, trọn vẹn tới hơn ba nghìn trượng!

Việc này khiến cho bên trong phạm vi của khu vực này tỏa ra nhiệt độ nóng kinh người, thật giống như ruộng cạn bị mặt trời nung đốt suốt 100 năm vậy!

Mà ở trong mặt đất khô cằn này, động quật trong đất bùn của Hứa Thanh đã bị nhiệt độ cao nung đốt rồi thành kết tinh màu đen, hắn vẫn khoanh chân ngồi ở chỗ kia, nhắm hai mắt lại và thần sắc vô cùng bình tĩnh.

Lúc này nếu như những tu sĩ Trúc Cơ khác có thể nhìn thấy trong cơ thể Hứa Thanh, nhất định sẽ hoảng sợ vô cùng, bởi vì pháp khiếu của bọn họ rất nhỏ, mà pháp khiếu của Hứa Thanh lại vô cùng kinh người, bên trong cơ thể còn có một cái dù lớn màu đen sừng sững che chở thần hồn.

Cái dù màu đen kia tỏa ra tia sáng vạn trượng, chiếu rọi từ trong ra ngoài thân thể của hắn, mơ hồ như Thiên Cung muốn mở ra vậy.

Mãi một lúc lâu sau, Hứa Thanh mới mở mắt ra.

------

Thế là Hứa Thanh đã Trúc Cơ thành công, còn nện xuống căn cơ cực kỳ vững chắc, có thể nói là rất khủng bố.

Cầu mọi người Đề cử Ngọc Phiếu để tuần này truyện cũng được lên top như tuần trước, cảm ơn mọi người!

Chương 315: Thoát phàm (2)

Giờ phút này, một con Xà Cảnh Long trên bầu trời đập thẳng vào trong mắt Hứa Thanh, nó có thân hình màu đen, tràn đầy cảm giác man hoang, cái cổ thon dài linh động vô cùng, còn có một loại gai sắc đang nhanh chóng lay động trên cổ, cùng với hai cặp mắt sáng như đèn, khiến cho nó thoạt nhìn trông rất sống động.

Thậm chí nếu đặt nó vào bên trong biển cấm, trừ phi nó tự ra tay, bằng không mà nói thì rất khó nhìn ra nó là do pháp thuật hình thành.

Mà thân hình tựa như mai rùa kia hiển nhiên cũng có được sự phòng hộ cường hãn, giờ phút này nó mở to miệng lộ ra hàm răng sắc bén bên trong, còn mang theo vẻ hung ác khiến người ta nhìn thấy mà giật mình, nhất là bốn cái vây rồng rộng thùng thình, một khi nó động vây nhất định có thể khiến cho tốc độ trên biển trở nên càng kinh người.

Nhìn thân hình Xà Cảnh Long đạt đến hơn ba trăm trượng trên bầu trời, Hứa Thanh đứng lên bước một bước đi tới, hắn không hề sử dụng phi hành phù, thân thể trực tiếp đạp không mà đi.

Từng bước từng bước một, tựa như bước lên những bậc thang trên trời, đi về phía Xà Cảnh Long.

Vài bước lúc đầu Hứa Thanh còn có chút không thích ứng, nhưng sau khi đi ra bảy tám bước, hắn liền tìm được cảm giác, cho đến khi đi tới trên bầu trời, đi tới trước mặt Xà Cảnh Long.

Xà Cảnh Long cúi đầu, Hứa Thanh cất bước đi tới, đứng ở trên đỉnh đầu Xà Cảnh Long, một khắc hắn quay người, Xà Cảnh Long liền phát ra một tiếng gầm nhẹ, bốn cái vây rồng thật lớn mãnh liệt vẫy một cái, thân thể cao lớn bỗng nhiên gào thét bay về bầu trời phía trước.

Tốc độ của nó cực nhanh, vô cùng kinh người.

Mà phàm nhân sẽ không nhìn thấy con Xà Cảnh Long này, thậm chí nếu có tu sĩ Ngưng Khí nhìn vào, thì trừ phi là dùng linh năng hội tụ ở hai mắt, bằng không mà nói cũng sẽ không thấy rõ cụ thể con Xà Cảnh Long này được.

Cho nên, nếu như có người chợt nhìn qua thì sẽ thấy cả người Hứa Thanh tựa như là đang đứng ở trên trời, chắp tay ra sau lưng, thân thể cứ thế tự bay đi!

Cái này, chính là Trúc Cơ.

Giống như lúc Hứa Thanh bị lão tổ Kim Cương Tông đuổi theo phải bỏ chạy vào bên trong cấm khu ở xóm nghèo vậy, lão tổ Kim Cương Tông đứng ở trên kim cang trợn mắt cực lớn, cứ thế bay về phía trước.

Chỉ là nếu so sánh với bây giờ, thì hư ảnh kim cang trợn mắt của lão tổ Kim Cương Tông, vô luận là từ trình độ ngưng thực hay là khí tức, cũng đều yếu hơn Hứa Thanh lúc này rất nhiều.

Tuy là cùng một cảnh giới, nhưng hơn kém giữa nhau giống như là bầu trời và vực thẳm vậy.

Giờ phút này Hứa Thanh đứng ở trên đầu Xà Cảnh Long, bình tĩnh nhìn qua mặt đất, điều khiển Xà Cảnh Long bay về phía thành trì có truyền tống trận ở gần đây.

Một đường bay qua, hắn thấy được mặt đất hoang vu của nơi này, thấy được hoàn cảnh ác liệt, thấy được bạch cốt không biết đã chết từ bao lâu.

Phàm nhân ở cái thế giới này, thật là đáng buồn.

Đối với phàm nhân, thì nhìn như lựa chọn của tu sĩ có vẻ nhiều hơn mình một chút, nhưng bản thân tu sĩ lại bị dị chất hành hạ, tồn tại mạo hiểm dị hoá, vả lại tài nguyên tu hành cũng rất đắt đỏ, những việc này cũng đủ để cho quá nhiều tu sĩ tuyệt vọng.

Muốn thăng cấp thì nhất định phải đi tranh đoạt tài nguyên, mà đi tranh đoạt tài nguyên tất nhiên sẽ tồn tại nguy cơ sinh tử.

Cho nên tu sĩ ở cái thế giới này, cũng rất là bất đắc dĩ.

Cũng chính vì như thế, mới có người như lão tổ Kim Cương Tông vậy, có lẽ lão cũng đã từng sống qua một khoảng thời gian huy hoàng, nhưng cuối cùng sau khi vùng vẫy đau khổ đến mức độ nhất định, lão liền lựa chọn ở lại một chỗ, làm mưa làm gió ở đó, hưởng thụ quãng đời còn lại trong loạn thế.

Lựa chọn như vậy, có lợi mà cũng có hại.

Hứa Thanh cũng muốn như vậy, chỉ là hắn sợ hãi loại cuộc sống như vậy sẽ không kéo dài được quá lâu, sau đó sẽ bị nguy cơ không biết đột nhiên phủ xuống rồi nghiền ép đè nát, cho nên nếu muốn chân chính sống ổn định, muốn sống sót chân chính, hắn nhất định phải làm cho mình trở nên càng mạnh hơn nữa.

"Ta chỉ muốn có thể an toàn sống sót và càng sống tốt hơn một chút ở trong loạn thế này mà thôi."

Ánh mắt Hứa Thanh sắc bén, tốc độ của Xà Cảnh Long dưới thân lại càng nhanh hơn.

Thời gian cũng dần trôi qua, trong khi những cơn gió lớn đập vào mặt, từ xa bỗng xuất hiện một tòa thành trì.

Đây không phải là tòa thành trì Hứa Thanh đến lúc trước, mà là một tòa thành trì khác cũng có truyền tống trận.

Tuy đã Trúc Cơ, nhưng Hứa Thanh vẫn đề phòng như trước, hắn vẫn sẽ cẩn thận như thời còn là Ngưng Khí.

Giờ phút này theo hắn bay đến, thân thể của hắn bỗng bước về phía trước một bước, Xà Cảnh Long cũng lập tức tiêu tán, mà thân ảnh Hứa Thanh cũng lặng yên không một tiếng động rơi xuống mặt đất.

Hắn sửa sang lại quần áo, cải biến lại bộ dáng hóa thành một nam tử trung niên, chậm rãi đi đến tòa thành trì phía trước.

Tòa thành này không thuộc về Thất Huyết Đồng.

Mà nó tương tự như tòa thành ở Hồng Nguyên vậy, là do Thất Huyết Đồng, Tử Thổ còn có Ly Đồ Giáo, ba phương thế lực cùng chung nhau xây dựng tạo thành điểm truyền tống, loại việc này cũng rất thường thấy ở Nam Hoàng Châu.

Dẫu sao khu vực của nhân tộc ở Nam Hoàng Châu cũng không nhỏ, giữa mấy phương thế lực cũng tồn tại rất nhiều khu vực trống.

Những nơi này hoặc là điểm giao giới giữa hai bên, hoặc là nơi mà tài nguyên cằn cỗi như gân gà, bỏ qua thì đáng tiếc, mà chiếm cứ lại không cần.

Nhưng vì tiện cho việc di chuyển, cho nên liền tạo thành việc ba phương thế lực cùng nhau xây dựng và lập ra truyền tống trận ở đây.

Hứa Thanh vừa đến, lập tức liền khiến cho hộ vệ bên trong thành trì kinh hãi, bởi vì cho dù là Hứa Thanh đã che đậy mệnh đăng, cũng không cho Xà Cảnh Long bước vào, nhưng ngay một khắc bước vào, tu vi Trúc Cơ trên người của hắn vẫn bị người ta phát hiện.

Tu sĩ Trúc Cơ, trừ phi là cực kỳ cố ý ẩn nấp chấn động của mình, bằng không mà nói, dù chỉ tản mát ra một tia khí tức trên người, cũng đã khiến cho tu sĩ Ngưng Khí hãi hùng khiếp vía.

Lúc Hứa Thanh vẫn là Ngưng Khí vả lại không có chuẩn bị gì khi gặp phải Trúc Cơ cũng là như vậy, lần đầu gặp phải lão tổ Kim Cương Tông, đối phương từ xa liếc nhìn hắn một cái, đã liền khiến cho tâm thần của hắn nổ vang.

Mà đấy là lão tổ Kim Cương Tông còn chưa có hình thành mệnh hỏa, không tiến vào Huyền Diệu Thái, lúc đó cũng chỉ là trạng thái bình thường mà thôi.

Tu vi càng thấp thì cảm thụ càng lớn, chỉ có tu sĩ đạt đến Ngưng Khí tầng tám về sau mới có thể có chút chống cự với việc này, nhưng thường thường có thể chống cự là bởi vì đối phương chỉ là Trúc Cơ của tiểu tông môn, công pháp tầm thường, pháp khiếu còn chưa mở tới 30 đạo.

Nếu đổi thành Trúc Cơ của các đại tông môn, lại mở ra trên 30 đạo pháp khiếu rồi hình thành mệnh hỏa, như vậy cho dù nhân tài kiệt xuất lợi hại trong Ngưng Khí, cũng không cách nào đối kháng lại uy áp của Trúc Cơ đã mở Huyền Diệu Thái.

Cái này đã hoàn toàn không phải là cùng một tầng nữa rồi.

Như lúc trước ngoài Hoa Tiêu ti, khi Lý chấp sự đến, gã chỉ quát khẽ một tiếng liền khiến cho tâm thần Hứa Thanh chấn động.

Bây giờ hắn đi đến tòa thành trì này, đối với tu sĩ bên trong tòa thành trì này mà nói, cảm thụ của bọn họ bây giờ cũng giống như Hứa Thanh khi gặp Lý chấp sự vậy.

------

Ngày nào nhóm cũng cố gắng có bi cho các đạo hữu chích nhé. Đôi khi lỡ bận nên sẽ chậm chút, thường là sau 21h.

Các đạo hữu có thể bấm Lưu truyện, rồi vào Tủ truyện mục Truyện đã lưu, stick vào chỗ nhận thông báo khi có chương mới.

Chương 327: Xem tạo hóa của ngươi (2)

Đó là một thiếu niên, mặc trường bào màu xám, bên trong còn phủ một lớp áo da chó, máu tươi đã ướt sũng áo da và trường bào màu xám, có thể thấy vị trí phần bụng giống như tồn tại một miệng vết thương trí mạng, mà trên thân hình cũng lộ ra đầy vết thương, giống như đã trải qua vô tận hung hiểm.

Nhất là hai tay, tất cả móng tay đều đã bị cứng rắn nhổ hết, thứ cùng bị nhổ còn có hàm răng như răng cưa của đối phương.

Người này, chính là thanh niên câm.

Lúc này y đã bị thương nặng toàn thân, giống như chỉ còn một hơi, điểm cống hiến ở trong lệnh bài thân phận trên ngực đã sớm trở về số không, dựa theo thời gian mà tính, sợ là một khắc hừng đông vừa đến, sẽ cũng là lúc mà y bị trận pháp Thất Huyết Đồng xóa sạch.

Hứa Thanh đứng ở trên không trung nhìn xuống, sau đó hắn im lặng đi xuống, đứng ở bên người thiểu niên câm, cúi đầu nhìn qua đối phương.

Giờ phút này thiếu niên câm đã lâm vào hôn mê, nằm im bất động ở trên mặt đất, hình như không cần chờ tới hừng đông y cũng sẽ chết, lúc này trên người y không còn một cái túi nào, Pháp Chu cũng đã bị người khác lấy đi.

Mà Hứa Thanh rất rõ loại phương thức làm cho người khác gần chết, sau đó lại đặt lệnh bài ở trên ngực của nạn nhân, đây là phương pháp mà rất nhiều người ở dưới núi quen dùng, cách này thường được dùng để báo thù.

Rất rõ ràng, thiếu niên câm bình thường hung ác ở trong Bộ Hung ti, cho nên đã bị người khác dùng phương thức này để trả thù.

Nhìn qua thiếu niên câm nằm trên mặt đất, Hứa Thanh nghĩ tới việc đối phương từng tặng cho mình quyền xử lý tên tội phạm truy nã ngày đó, cùng với sau khi thi đấu trở về, hành vi đi theo bảo vệ của đối phương, còn có một đoạn nhắc nhở hắn về cái bóng ở trong ngọc giản.

Thật lâu sau, Hứa Thanh cầm lấy lệnh bài thân phận của đối phương, đưa vào một điểm cống hiến, sau đó nhấc cái miệng đã biến thành máu thịt mơ hồ của thanh niên câm lên, ném một viên đan dược vào trong.

Làm xong những thứ này, hắn cầm lấy thiếu niên câm đang hôn mê, kéo theo gã rời đi.

Đến lúc đi tới chỗ như dành cho chó cư ngụ mà hắn thấy đối phương đi vào lần trước, Hứa Thanh liền ném thiếu niên câm vào trong.

Sau đó hắn xoay người, rời khỏi nơi đây.

Hắn chỉ có thể làm những thứ này, như vậy cũng coi như là đã hết lòng quan tâm giúp đỡ trong loạn thế rồi, sống chết do mệnh, có thể sống sót hay không, còn phải xem tạo hóa của thiếu niên câm này nữa.

Hứa Thanh rời đi, hắn biết thiếu niên câm đã thức tỉnh khi đi trên đường, nhưng hắn cũng không để ý.

Giờ phút này sau khi hắn rời đi, thiếu niên câm khó khăn mở mắt ra, thân thể run rẩy ngóng nhìn thân ảnh Hứa Thanh đi xa, hồi lâu sau lại khép kín lại, co thân thể lại thành một đoàn.

Hứa Thanh về tới ngọn núi thứ bảy, khi hắn nhìn thấy động phủ của mình từ xa, dưới ánh trăng, hắn thấy bên ngoài động phủ của mình có một thân ảnh quen thuộc đang đứng ở bên cạnh vách núi.

Chính là Hoàng Nham.

Y đang ngồi trên vách đá, hai mắt lúc ẩn lúc hiện, tay cầm một quả trứng, đang ngửa đầu vui vẻ uống, sau khi chú ý tới thân ảnh Hứa Thanh từ trên bầu trời bay tới, con mắt của Hoàng Nham lập tức sáng ngời, lập tức vẫy tay.

"Ha ha, cuối cùng ngươi cũng đã trở về, ta đã chờ ngươi ở chỗ này rất lâu rồi đấy.”

Nói xong, Hoàng Nham liền móc ra một quả trứng từ trong lòng ngực, ném tới.

Hứa Thanh giơ tay tiếp được, sau đó hạ xuống bên cạnh y, không bởi vì mình đã là Trúc Cơ mà cảm thấy có bất kỳ khác biệt nào với đối phương, hắn cùng ngồi xuống với Hoàng Nham, sau đó dùng ngón tay đâm thủng quả trứng, uống một ngụm, vẫn là cái mùi vị quen thuộc kia.

"Ngày hôm qua ta nghe người ta nói ngươi đã Trúc Cơ rồi, cho nên hôm nay tới thăm ngươi một chút, thế nào, ta lợi hại không, bây giờ trong ngọn núi thứ bảy này ta muốn lên núi liền lên núi, trận pháp ở đây cũng không hề ngăn cản ta."

Hoàng Nham không nhịn được mà mở miệng.

"Nhị điện hạ đối xử với ngươi thật tốt."

Hứa Thanh mỉm cười, hắn có rất nhiều hảo cảm đối với Hoàng Nham, trong lòng hắn, những người mà hắn gặp trong ngọn núi thứ bảy, Hoàng Nham có thể tính là một người bằng hữu thật sự của hắn.

Nói tới Nhị điện hạ, tên mập lập tức phấn khởi vỗ ngực, phát ra âm thanh bang bang.

"Tất nhiên là như thế rồi, ta nói với ngươi nhé Hứa Thanh, bây giờ sư tỷ đối xử với ta rất tốt, còn đưa cho ta một khối lệnh bài, nói ta lúc nào cũng có thể đến tìm nàng.”

Hứa Thanh nở nụ cười, tiếp tục uống trứng.

Cứ như vậy ở dưới ánh trăng, hai người bọn họ giống như quay trở lại thời điển còn ở bến cảng 79 hồi xưa vậy, Hứa Thanh phần lớn là lắng nghe, Hoàng Nham thì không ngừng kể sư tỷ đối tốt với mình như thế nào.

Cho đến nửa canh giờ sau, Hoàng Nham đứng dậy vỗ vỗ bụi bẩn trên mông, cười nói với Hứa Thanh.

"Đúng rồi Hứa Thanh, lần này ta tới còn có một chuyện, ta nghe nói ngươi đã lấy được Linh Tức Đăng của nhân ngư tộc, ngươi có muốn bán cho ta không? Ta dự định tặng nó cho sư tỷ đấy.”

"Huynh đệ với nhau, ta cũng không chiếm tiện nghi của ngươi, ta sẽ mua 50 vạn linh thạch, chỉ là bây giờ ta không có nhiều linh thạch như vậy, chỉ dùng lời nói làm chứng, nếu như ngươi đồng ý mà nói, vậy thì chúng ta cứ quyết định như vậy đi."

Hoàng Nham với vẻ chờ mong nhìn qua Hứa Thanh.

Hứa Thanh suy nghĩ một chút, liền gật đầu đồng ý.

Hoàng Nham nghe vậy liền rất là vui vẻ, trước khi đi hình như y nhớ ra cái gì đó, biểu cảm liền biến thành nghiêm túc hơn một chút, thấp giọng mở miệng.

"Hứa Thanh, ta nghe sư tỷ nói, gần đây tông môn xảy ra chuyện lớn!"

“Cuộc chiến trên đảo nhân ngư tộc hôm ấy, lão tổ Thất Huyết Đồng đột phá tu vi liền xông vào thành của Hải Thi Tộc, chuyện này sợ là còn có phần sau, dẫu sao tu vi không giống nhau, sợ là bố cục hải vực cũng sẽ phải phân chia lại."

"Làm không tốt chắc chắn sẽ có chiến tranh, nhưng đây cũng là chuyện tốt, mỗi một lần chiến tranh cũng đều giống như một trận thi đấu vậy, đều là cơ hội để mọi người phát tài, chỉ là sẽ nguy hiểm hơn mà thôi, nhưng dĩ nhiên thu hoạch cũng sẽ càng lớn." Hoàng Nham nói xong, liền vội vã cáo từ rời đi.

Hứa Thanh nhìn qua bóng lưng Hoàng Nham, sau đó nhìn về phía biển khơi, ánh mắt hơi nheo lại.

"Chiến tranh sao?"

Chương 351: Tuyên chiến (2)

Ngày hôm nay là ngày bến cảng xây dựng thành công và khai trương mở ra hoạt động, Hứa Thanh cũng chuyển địa bàn từ trên núi xuống dưới, tìm một nơi cập bến vắng vẻ trong bến cảng 176, hạ thuyền xuống.

Trên đường đến hắn nhìn thấy bến cảng bắt đầu vận hành, đáy lòng cũng cảm khái, Trương Tam vì cầm ra phí trưng dụng của tông môn, đích xác là đã liều mạng, lại còn toàn lực tăng tốc kiến tạo.

Mà theo hắn chuyển từ động phủ trở lại bến cảng, khi ngồi trên Pháp Thuyền, Hứa Thanh nghe âm thanh của sóng biển, cảm thụ được Pháp Thuyền lắc lư nhè nhẹ, loại cảm giác này khiến cho hắn tựa như trở về tới lúc còn là Ngưng Khí.

Lúc này hắn lặng lẽ đả tọa, dự định trì hoãn thời gian ra biển lại một chút.

Bởi vì trong những ngày xây dựng bến cảng 176, tin tức về chiến tranh càng ngày càng nhiều, thậm chí mỗi ngày đều có thể thấy từng đạo cầu vồng từ bên ngoài trở về, sau đó bay thẳng đến ngọn núi thứ bảy.

Việc này cũng khiến cho Hứa Thanh ý thức được bước chân chiến tranh có lẽ cũng sắp tới gần rồi.

Cho đến khi lại trôi qua nửa tháng, lúc này Hứa Thanh đã dùng Dưỡng Sinh Quyết mài được một thành của đạo pháp khiếu thứ 21, tiếng chuông hiếm có đến từ bên trên ngọn núi thứ bảy Thất Huyết Đồng cũng được gõ vang trong sáng sớm ngày hôm nay.

Tiếng chuông động trời vang lên, lập tức truyền khắp toàn bộ Thất Huyết Đồng, mặc kệ đệ tử lên núi hay là dưới núi, toàn bộ người nghe được đều biến đổi thần sắc, thậm chí không ít đệ tử đều đi ra khỏi Pháp Chu của riêng mình, ngẩng đầu nhìn về phía ngọn núi thứ bảy, trong đó cũng có rất nhiều tu sĩ Trúc Cơ ẩn giấu.

Một màn đồng dạng cũng phát sinh ở trong toàn bộ chủ thành Thất Huyết Đồng.

Mà bộ phận Trúc Cơ cư trú ở trên ngọn núi thứ bảy cũng là như thế, tất cả đều nhao nhao đi ra khỏi động phủ của mình, trong mắt từng người đều lộ ra ánh sáng sắc bén.

Rất nhanh theo tiếng chuông vang vọng, một thanh âm già nua nhưng mênh mông trong thời khắc này liền áp chế tiếng chuông, vang khắp toàn bộ Thất Huyết Đồng.

"Các đệ tử Thất Huyết Đồng, lão phu là Huyết Luyện Tử, các ngươi có thể xưng ta là lão tổ, hôm nay ta muốn nói cho các ngươi một chuyện, chiến tranh, đã đến."

"Tông môn chúng ta, tuyên chiến với Hải Thi Tộc."

"Tài sản Hải Thi Tộc hơn trăm tỷ, lần này lão phu quyết định xuất ra một nửa những thứ cướp đoạt được để làm phần thưởng cho các ngươi!"

Hầu như trong một cái chớp mắt, khi âm thanh già nua này vang vọng, vô số huyết tuyến trực tiếp từ bên trên ngọn núi thứ bảy của Thất Huyết Đồng liền phóng lên trời, những huyết tuyến này rập rạp vô số, tựa như vô số sợi chỉ, giờ phút này bọn chúng đồng loạt cuốn lên bầu trời, tạo thành một mảnh mây đỏ mênh mông bao trùm toàn bộ bầu trời Thất Huyết Đồng.

Có thể thấy mảnh mây này hoàn toàn đều do những sợi chỉ đỏ tạo thành, chúng nó hội tụ ở trên trời, nhanh chóng bay qua lại, cuối cùng quấn quanh hóa thành một gương mặt cực lớn.

Khuôn mặt này là của một lão giả, thoạt nhìn thấy phải giật mình, khuôn mặt lão vừa xuất hiện liền khiến cho bầu trời trong thời khắc này hiện ra cuồn cuộn sấm sét, thậm chí toàn bộ Thất Huyết Đồng đều bị nhuộm thành một màu huyết sắc, bên trong hình như mơ hồ có thêm vài phần hỏa diễm như hôm ấy Hứa Thanh chứng kiến, từ xa nhìn lại, một mảnh thiên địa này tựa như đã hóa này thành một ma vực vậy.

Cùng lúc đó, bên trong con mắt thật lớn trên ngọn núi thứ nhất Thất Huyết Đồng đột nhiên tuôn ra một đạo kiếm khí ngập trời, đạo kiếm khí này bay thẳng đến trên bầu trời, sau đó liền hóa thành một thanh đại kiếm huyết sắc.

Thanh đại kiếm này do vô số tia chớp màu đỏ hình thành, thoạt nhìn vô cùng kinh tâm động phách, hình như bất luận một đạo thiểm điện nào bên trong cũng đều có thể lập tức oanh tạc chết một vị tu sĩ Trúc Cơ.

Trên đại kiếm thình lình đứng một vị lão giả mặt màu đỏ, cũng chính là Phong chủ của ngọn núi thứ nhất, lão đứng ở nơi đó, khí thế trên người giống như cầu vồng, bên trong tràn ngập sự sát phạt, giống như là một tôn sát thần.

"Nghe theo pháp chỉ của lão tổ!"

Hầu như trong nhát mắt khi Phong Chủ ngọn núi thứ nhất xuất hiện, ngọn núi thứ hai cũng có một tiếng nổ vang truyền ra, một cái lò đan cực lớn bay lên không trung, một nữ tử trung niên với dáng người uyển chuyển khoanh chân ngồi ở bên trên, toàn thân tràn ngập đan hương, chung quanh còn có ánh sáng bao phủ. Nhất là lò đan dưới thân, bên trong vẫn còn luyện hóa một khỏa đan dược giống như mặt trời, bên trên còn tràn ra chấn động kinh khủng tột cùng...

"Nghe theo pháp chỉ của lão tổ!"

Tiếp theo là ngọn núi thứ ba, một nam tử trung niên bộ dáng thư sinh cất bước đi ra, dưới chân đạp trên một đoàn sương mù màu vàng, trong lúc đoàn sương mù này cuộn mình lộ ra khí tức quỷ dị kinh người, còn có vô số thân ảnh hư ảo như ẩn như hiện chung quanh gã, giống như là quỷ ảnh.

Người này vừa xuất hiện đều khiến cho Hứa Thanh vừa thấy liền chấn động tâm thần, cho hắn cảm giác cực kỳ tương tự như khi gặp phải nữ nhân bạch y vô diện trong cấm khu khi trước, dường như hai người này là đồng nguyên. Đều là quỷ dị!

"Nghe theo pháp chỉ của lão tổ!"

Sau khi đi ra thì trung niên thư sinh này liền nhàn nhạt mở miệng, sau đó ngọn núi thứ tư cũng đi ra một người, người này là một đại hán, theo gã xuất hiện thì có thể thấy rõ ràng trên người gã có một sợi xiềng xích. Một đầu ổ khóa sợi dây xích này nằm trên tay gã, mà bên kia thì có xích một con mắt. Con mắt này vừa xuất hiện, cảm giác thần thánh từ trên nó liền ầm ầm bộc phát, khiến cho Hứa Thanh có cảm giác mặc dù không bằng Câu Anh, nhưng cũng đều là tồn tại Thần Thánh.

Về phần ngọn núi thứ năm và ngọn núi thứ sáu thì không có ai xuất hiện! Cuối cùng là ngọn núi thứ bảy. Trong lúc ngọn núi thứ bảy nổ vang, thân ảnh Thất gia liền đi ra, lão bước từng bước một đi lên bầu trời, hình như cực kỳ bình thường thong dong, mà lão cũng là người nhìn không có khí thế nhất ở trong mọi người trên bầu trời lúc này.

Từ xa nhìn lại thì lão giống như là một người phàm tục vậy, trên người không có chút chấn động nào, nhưng sự xuất hiện của lão lập tức liền khiến cho những Phong Chủ khác ngoại trừ Phong chủ ngọn núi thứ nhất lộn xộn cúi đầu, bày ra sự tôn kính.

"Nghe theo pháp chỉ của lão tổ!" Thất gia đi đến không trung, chấp tay cúi đầu về phía lão tổ trên bầu trời.

Ánh mắt của lão tổ Huyết Luyện Tử trên bầu trời lập tức chú ý tới Thất gia, bên trong lộ ra một vòng kinh ngạc, sau đó cười ha hả.

"Tiểu Thất, trong lúc vô thanh vô tức ngươi lại tăng cao đạo vận trong người lên rồi, đột phá cũng trong tầm mắt, thật là đại hảo sự!"

. . !

Chương 354: Có người truyền tống (1)

Giờ phút này từng tòa núi lửa trên đảo Di Ách vang lên tiếng nổ, từng ngọn núi lửa lần lượt bộc phát, từng đám tro màu xám đen đậm đặc cuồn cuộn bay về bốn phía, sau đó bị lực lượng của trận pháp Thất Huyết Đồng hút lấy và trút xuống Hải Thi Tộc trên chiến trường.

Nhưng cũng vẫn có một chút tro xám đen sót và kết dính lại trên đảo Di Ách, nhìn lại tựa như những bông tuyết màu đen.

Mà theo núi lửa bộc phát, mặt đất trên đảo không ngừng chấn động, thi thoảng còn truyền ra âm thanh ầm ầm, trong nháy mắt liền có thể bao phủ hết thảy âm thanh ở thanh bốn phía.

Hứa Thanh cũng không dám ở trên trời lâu, thân thể hắn đáp thẳng xuống mặt đất, lập tức hạ xuống thì hắn thấy được vô số đệ tử của các ngọn núi Thất Huyết Đồng đang bận rộn bên dưới.

Tất cả mọi người đều có mục tiêu riêng.

Có người đang xây dựng trận pháp, có người đang phối hợp bảo dưỡng pháp khí, còn có người phóng tới truyền tống trận dịch chuyển tới chiến trường, sau đó phủ xuống chiến trường bên ngoài hòn đảo.

Giữa không trung còn có một vài đạo thân ảnh tu sĩ Trúc Cơ đang gào thét bay qua, nương theo từng chùm ánh sáng truyền tống, không ngừng có người mới tới, phủ xuống bên dưới bốn hòn đảo.

Cùng lúc đó, lệnh bài thân phận của Hứa Thanh cũng chấn động liên tục, theo hắn đến nơi đây, từng đạo tin tức về nhiệm vụ giống như như thác nước không ngừng tuôn ra từ bên trong.

Hứa Thanh vừa đề phòng bốn phía, vừa lấy lệnh bài ra nhanh chóng kiểm tra.

Từng đạo nhiệm vụ không ngừng hiện ra bên trong lệnh bài, có cái vừa hiện ra liền lập tức tan biến, cho thấy rõ ràng đã bị người khác tiếp nhận, mà cũng có rất nhiều những vụ đều cần nhiều người hoàn thành, khi ký hiệu nhân số tham dự bên trong đầy sẽ lập tức biến mất.

"Bảo vệ pháp khí Đảo Câu Anh, cần 30 người đệ tử ngọn núi thứ sáu, tu vi Ngưng Khí tầng năm trở lên, 3 đệ tử Trúc Cơ, ban thưởng 5 vạn linh thạch, dựa theo tu vi phân phối."

"Đảo Y Mỹ Kỳ cần 60 đệ tử Ngưng Khí, 2 đệ tử Trúc Cơ, đi đến nơi đệ tử ngọn núi thứ nhất uẩn dưỡng pháp khí, đánh chết địch nhân ẩn núp, ban thưởng 7 vạn linh thạch."

"Cần 300 người sở trường kiến tạo trận pháp, thưởng tổng 6 vạn linh thạch!"

"Cần 10 đệ tử Ngưng Khí, tiếp nhận quỷ dị nhập thân, một ngày 1000 linh thạch!"

…

Theo Hứa Thanh kiểm tra, bên trong có rất nhiều thông tin về các nhiệm vụ, còn có một cái nhiệm vụ vĩnh viễn được treo ở chỗ cao nhất, đó là một nhiệm vụ chiến đấu.

"Nhiệm vụ chiến đấu trường kỳ, đi đến chiến trường ngoài đảo, đánh chết tu sĩ Hải Thi Tộc, bất kể tu vi, tổng số đánh chết hơn vạn sẽ nhận được cơ duyên Kết Đan."

Vừa thấy cái nhiệm vụ này thì tâm thần Hứa Thanh liền chấn động, phần thuởng này cực kỳ trân quý, cơ duyên Kết Đan, có thể tưởng tượng ra phần thưởng này đủ khiến cho số lượng lớn tu sĩ Trúc Cơ đỏ mắt.

Mà trong khi Hứa Thanh đang không ngừng xem các loại thông tin nhiệm vụ, bỗng nhiên có một cái nhiệm vụ màu máu trực tiếp lập lòe hiện ra phía trước đông đảo các nhiệm vụ khác, từng chữ phía trên đều có màu máu, nhìn thấy mà giật mình.

"Cần 10 đệ tử Trúc Cơ đã mở ra Huyền Diệu Thái, xuyên qua chiến trường đi đến bản thổ của Hải Thi Tộc ngoài hòn đảo phó thứ ba, chuẩn bị tiếp nhận bất luận nhiệm vụ gì mà các trưởng lão an bài triệu hoán, nhiệm vụ này vụ cực kỳ nguy hiểm, có nguy cơ gặp phải Kim Đan, một người tham dự được thưởng 800 vạn linh thạch."

Ngay một khắc Hứa Thanh nhìn thấy phần thưởng của nhiệm vụ huyết sắc này, hắn liền trực tiếp chấn động tâm thần, hô hấp cũng dồn dập lên, nhưng mức độ nguy hiểm của nhiệm vụ này cực lớn, cơ bản có thể phán định là cửu tử nhất sinh.

Nhưng trong một cái chớp mắt, nhân số tham dự nhiệm vụ này liền lập tức đầy, nhiệm vụ nháy mắt biến mất trong biển nhiệm vụ mênh mông.

Hứa Thanh im lặng, hắn nghĩ tới lời Trương Vân Sĩ nói hôm ấy, khi tông môn có chiến tranh, liền dùng lợi ích hấp dẫn đệ tử, việc này song phương đều cam tâm tình nguyện.

"Ta cũng phải nhận một cái nhiệm vụ."

Một lát sau, Hứa Thanh nhanh chóng kiểm tra những nhiệm vụ này, nhiệm vụ chém giết Ngưng Khí thì đặc biệt rất ít, vả lại đều cần ít người chia sẻ, mà nhiệm vụ chém giết từ Trúc Cơ thì chí ít cũng cần mở ra Huyền Diệu Thái.

Tu vi của Hứa Thanh khiến cho hắn không cách nào tiếp nhận loại nhiệm vụ này, đồng thời Hứa Thanh cảm thấy mình bây giờ còn kém một chút mới có thể xuất hiện trong tràng chiến đấu đó, nhưng cũng lại rất thích hợp.

Mà điều hắn cần, là cái loại nhiệm vụ vừa có thể kiếm linh thạch, cũng vừa có thể đánh chết Hải Thi Tộc.

Mà loại nhiệm vụ này cũng rất ít thấy trong số lớn nhiệm vụ trong lệnh bài, mãi Hứa Thanh mới thấy được một cái.

"Nhiệm vụ dò xét, có một số tu sĩ Hải Thi Tộc lúc trước đã lưu lại truyền tống trận cỡ lớn ở thế giới dưới mặt đất của bốn hòn đảo nhân ngư tộc, bây giờ cần 4 đệ tử tu sĩ Trúc Cơ dò xét và thanh trừ truyền tống trận ở trên những hòn đảo này, nếu như gặp phải tu sĩ Hải Thi Tộc thì có thể lập tức chém giết, nếu như gặp khó khăn có thể lập tức báo cáo, phá huỷ một tòa truyền tống trận thưởng 1 vạn linh thạch, phần thưởng chết giết tính toán theo danh ngạch chiến tích."

Ngay khi nhìn thấy nhiệm vụ này, ánh mắt Hứa Thanh lập tức ngưng tụ, nhiệm vụ này vô cùng phù hợp với nhu cầu của hắn, cho nên hắn không có gì do dự mà lập tức tiếp nhận.

Hầu như trong một nháy mắt khi hắn tiếp nhận, 4 cái danh ngạch cần thiết của nhiệm vụ này lập tức trống rỗng, Hứa Thanh là một người đầu tiên, vừa rồi hắn kiên định và dứt khoát nên tiếp nhận được nhiệm vụ.

Mà ngay khi tiếp nhận được nhiệm vụ này, bên trong lệnh bài thân phận của Hứa Thanh lập tức nhảy ra thông tin mới, tên của 4 người bọn họ đã bị ẩn giấu, chỉ giữa bọn họ biết được, giờ phút này cũng được tự động phân phối từng hòn đảo riêng.

Trong đó hòn đảo mà Hứa Thanh bị phân phối tới chính là đảo Di Ách.

Đồng thời cũng không có giới thiệu về hình dáng và chấn động của truyền tống trận cỡ lớn này, cũng không có mô tả kỹ rằng là phải phá huỷ nó như thế nào, thậm chí trong đó còn nhắc nhở người tiếp nhận nhiệm vụ, nếu như không phát hiện ra, về sau sẽ có vô số Hải Thi Tộc truyền tống đến.

Nhưng căn cứ bộ chỉ huy phán đoán, trong khi trận pháp của tông môn bao phủ lên trên, trong quá trình truyền tống cỡ lớn mở ra, sẽ không cách nào thừa nhận được tu sĩ có luồng mệnh hỏa, cho nên khi có tu sĩ Hải Thi Tộc truyền tống đến, xác suất lớn là sẽ không có Hải Thi Tộc mở ra mệnh hỏa.

Mục đích của những tên Hải Thi Tộc đó tới đây cũng giống như là tử sĩ vậy, đặc biệt tới để phá hư trận pháp và pháp khí trên các hòn đảo.

Chỉ là trận pháp truyền tống của Hải Thi Tộc mở ra cần có linh năng, pháp lực và cả dị chất, mà ở thế giới dưới đáy biển, trong nước biển luôn tồn tại ít nhiều dị chất, cho nên những tòa truyền tống trận này đều được che giấu kỹ, rất khó có thể tra xét ra được.

Vì vậy mới có nhiệm vụ này.

Chương 359: Điên cuồng khai khiếu (2)

Vị trưởng lão của ngọn núi thứ ba nghe được câu trả lời thuyết phục của Hứa Thanh liền rất là thoả mãn, trong nháy mắt tiếp theo liền điều chỉnh nhiệm vụ cho Hứa Thanh, từ tìm kiếm truyền tống trận trên đảo Di Ách, biến thành tìm kiếm trên toàn bộ các hòn đảo.

Mà linh thạch ban thưởng tương ứng cũng đã được gửi tới trên lệnh bài thân phận của Hứa Thanh.

Hứa Thanh nhìn con số phía trên, bỗng có càng nhiều chờ mong đối với ban thưởng của lần chiến tranh lần này.

11 vạn linh thạch!

Đây là do hắn phá hủy 11 chỗ trận pháp, mỗi một chỗ ban thưởng một vạn. Trong đó có bốn tên Trúc Cơ Hải Thi Tộc, tuy không tính linh thạch, nhưng cũng có con số đánh chết.

Hứa Thanh nhìn con số bên trên, đáy lòng có chút tiếc nuối, hắn giết bốn tên Trúc Cơ, ngoại trừ tên thứ nhất có pháp khí, cũng chỉ có tên cuối cùng có pháp khí.

"Nhưng mà chuyện trọng điểm nhất trước mắt, chính là phải mở pháp khiếu!"

Hứa Thanh ngẩng đầu nhìn ba hòn đảo xa xa, thân thể bỗng nhiên bay lên trên không không, sau đó bay thẳng đến đảo Y Mỹ Kỳ.

Đảo Câu Anh có lẽ không cần hắn đi qua, đại khái là Hứa Thanh cảm thấy trên đảo Câu Anh bị gieo xuống một con mắt máu cực lớn như thế, mà con mắt này lại to lớn giống như con mắt của Thất Huyết Đồng vậy, cho nên nó nhất định có thể có tác dụng tìm kiếm truyền tống trận ở dưới đảo Câu Anh.

Về phần thật sự có tác dụng như vậy hay không thì Hứa Thanh không để ý, giờ phút này hắn dùng tốc độ nhanh nhất bay đi, trực tiếp bay ngang biển khơi, càng lúc càng tới gần đảo Y Mỹ Kỳ.

Toàn bộ mặt đất trên đảo Y Mỹ Kỳ đều bị Thất Huyết Đồng dùng để kiến tạo kiếm trì.

Không biết thứ sức mạnh gì đã được đưa vào bên trong kiếm trì, nhưng những kiếm trì này có thể khiến cho những thanh phi kiếm bên trong càng thêm sắc bén, từ xa nhìn lại thì chỗ kiếm trì ở giữa đảo là đậm đặc nhất, trong đó tràn ngập sương mù, trong sương mù nồng đậm có thể mơ hồ thấy được từng thanh phi kiếm đang lướt ở bên trong.

Bốn phía thì được xây dựng vô số kiếm trì loại nhỏ.

Hứa Thanh chỉ vừa tiếp cận, liền rõ ràng cảm thụ được từng sợi khí tức nguy hiểm từ bên trong những cái kiếm trì tràn ra khóa chặt bản thân.

Dường như đang phân biệt xem người đến là ai, nhưng rất nhanh những khí tức này liền tiêu tán, Hứa Thanh thuận lợi bước lên đảo Y Mỹ Kỳ từng là đảo chính của nhân ngư tộc.

Sau khi bước vào bên trong hắn cũng không dừng lại, mà lập tức dựa theo thông tin trong ngọc giản mà Hoàng Nham cho, tìm được đến cửa vào thế giới dưới biển.

Sau đó hắn nhanh chóng bước vào, ở thế giới dưới biển của đảo Y Mỹ Kỳ, Hứa Thanh thấy được một quang cảnh vô cùng rực rỡ, hơn hẳn thế giới dưới biển của đảo Câu Anh và Di Ách.

Toàn bộ thế giới dưới này được xây dựng bởi vô số cung điện, mặc dù bây giờ có nhiêu chỗ đã bị phá hủy, nhưng vẫn có thể nhìn ra vẻ huy hoàng trước đây của nó.

Nơi đây chính là hoàng cung của hoàng tộc nhân ngư tộc lúc trước.

Hứa Thanh nhìn quanh một vòng, hắn không có tìm kiếm truyền tống trận ở nơi này.

Một khu kiến trúc rõ ràng như thế, nhất định sẽ là trọng điểm tìm kiếm của những người từng tới, mà lúc này cái bóng cũng truyền ra từng đượt chấn động để chỉ dẫn Hứa Thanh rời xa khỏi hoàng cung.

Vì vậy sau thời gian nửa ngày, trong một chỗ mọc san hô khắp nơi, Hứa Thanh cảm giác được nơi này có truyền tống trận.

Ánh mắt Hứa Thanh sáng lên, sau khi nhanh chóng xem xét liền bố trí chung quanh một phen, sau đó bắt đầu chờ đợi.

Lần này vận khí của hắn không tệ, mấy ngày sau trên truyền tống trận liền có tia sáng yếu ớt lập lòe, từ bên trên cũng tràn ra một tia khí tức, theo thân ảnh hư ảo trong đó dần dần rõ ràng, Hứa Thanh cũng đã dò xét ra tu vi của đối phương, sau đó hắn bỗng nhiên ra tay.

Toàn bộ quá trình cũng không quá lâu, sau khi Hứa Thanh đánh chết tên tu sĩ Hải Thi Tộc vừa truyền tống đến, liền phá huỷ truyền tống trận này, sau đó tiếp tục tìm kiếm.

Cứ như vậy thời gian trôi qua, rất nhanh một tháng đã qua đi, thân ảnh Hứa Thanh cũng đã xuất hiện ở khắp mọi địa điểm ở thế giới dưới biển của đảo Y Mỹ Kỳ, theo hắn không ngừng tìm kiếm và không ngừng phá hư trận pháp, pháp khiếu của hắn cũng chầm chậm mở đến đạo thứ 28.

"Còn thiếu hai đạo nữa liền có thể đốt lên mệnh hỏa rồi!"

Nội tâm Hứa Thanh càng lúc càng dâng lên một cảm giác chờ mong mãnh liệt, hắn lúc này cũng đã đi tới đảo U Tàng.

Mà ngay khi hắn tiến hành nhiệm vụ này, chiến tranh giữa Thất Huyết Đồng và Hải Thi Tộc cũng càng ngày càng kịch liệt hơn.

Trong hơn hai tháng này, Hải Thi Tộc tổng cộng khởi động năm lần chiến tranh với quy mô lớn, mục tiêu là muốn bức đệ tử Thất Huyết Đồng phải rút lui khỏi bốn hòn đảo của nhân ngư tộc.

Năm lần chiến tranh quy mô lớn này, một lần sau lại lớn hơn một lần trước, nhưng dưới sự phòng hộ nghiêm mật của Thất Huyết Đồng, chẳng những có thể thủ vững mà thậm chí Thất Huyết Đồng cũng nhiều lần chủ động khởi xướng ra tay phản kích, chém giết cùng Hải Thi Tộc ở trên biển cấm, hai bên ngươi tới ta đi.

Đồng thời càng ngày cũng có càng nhiều đệ tử Thất Huyết Đồng lần lượt truyền tống tới đây, gia nhập bên trong chiến đoàn.

Thậm chí không thiếu dị tộc minh hữu của Thất Huyết Đồng cũng đều lần lượt tới tham chiến.

Việc này khiến cho mọi người có thể thường xuyên nhìn thấy dị tộc khác biệt trên những hòn đảo của nhân ngư tộc.

Mà bên Hải Thi Tộc tương tự cũng có những dị tộc khác gia nhập, cảnh này khiến cho quy mô chiến tranh của song phương càng lúc càng lớn.

Nhưng những thứ này không có liên quan gì tới Hứa Thanh, giờ phút này hắn đang ở thế giới dưới biển của đảo U Tàng, lúc này hắn đang bay nhanh về phía một tòa truyền tống trận mà cái bóng phát hiện.

"Chỉ còn thiếu hai đạo pháp khiếu cuối cùng, nếu vận khí tốt mà nói, có lẽ có thể mở ra trong vòng nửa tháng."

Hứa Thanh quét mắt nhìn linh thạch bên trong lệnh bài thân phận, linh thạch bên trong đã được tích lũy đến hơn 30 vạn, mà mệnh hỏa cũng sắp mở ra, điều này làm cho hắn vô cùng phấn khởi.

"Không biết sau khi mệnh hỏa hình thành, sau khi ta đốt mệnh đăng lên, có thể có đủ thực lực đánh lại đội trưởng hay không... ."

Nội tâm Hứa Thanh vô cùng chờ mong, que sắt màu đen một đường đi theo bên cạnh giờ phút này cũng đang chấn động, lão tổ Kim Cương Tông bên trong cũng rất hưng phấn, lão có thể cảm nhận được mình cách đột phá không xa.

"Một khi đột phá thì ta càng trở nên hữu dụng rồi, có thể không cần quá lo lắng trong thời gian ngắn bị Hứa ma đầu vứt bỏ!"

Chỗ cái bóng cũng là như vậy, dị chất trên người nó càng ngày càng nồng đậm khiến cho Hứa Thanh nhiều khi cũng phải suy nghĩ một chút, phải chăng nên trấn áp nhiều hơn mấy lần với nó.

Nhưng hình như cái bóng cũng đoán được ý nghĩ của Hứa Thanh, nó lập tức run rẩy, theo bản năng lộ ra cảm xúc nịnh nọt, lúc này trong mắt Hứa Thanh cũng lộ ra vẻ quyết đoán.

Hắn cảm thấy cái bóng rất quỷ dị, sau khi thôn phệ Hải Thi Tộc, bản thân nó rõ ràng cũng có thể tràn ra khí tức của Hải Thi Tộc, điểm này khiến cho Hứa Thanh rất cảnh giác, cho nên dù nó đã đột phá trước thời hạn, nhưng hắn vẫn cảm thấy nên uy hiếp nó một chút.

Ngay khi hắn vừa muốn vận hành thủy tinh màu tím trong cơ thể đi trấn áp nó, thì vào lúc này thần sắc của hắn bỗng nhiên ngưng trọng, ngẩng đầu nhìn về phía trước.

Ngoài mười dặm phía trước, bên trong truyền tống trận đang khuếch tán ra từng trận chấn động rất rõ ràng!

Chấn động này rất lớn, hiển nhiên lần này không phải chỉ có một tên được truyền tống đến, mà là rất nhiều!

Chương 370: Vật đổi sao dời (1)

Không quan tâm tới tên tu sĩ Hải Thi Tộc đã mất đi lực chống cự và đang không ngừng đang kêu gào thảm thiết khi bị rút ra hồn lực này, Hứa Thanh vừa hấp thu hồn lực của gã, vừa ngẩng đầu nhìn qua bốn phía, trong đầu hiện ra tấm bản đồ được giao trong nhiệm vụ.

Dựa theo ký hiệu trên bản đồ mà tính, thì nơi đây hẳn là một vị trí truyền tống tương đối bí mật của hòn đảo này.

Nhưng khi hắn truyền tống tới thì nơi này đã có tu sĩ Hải Thi Tộc đang mai phục câu cá ở đây, như vậy có thể tưởng tượng ra cục diện chiến trường ở nơi này đã trở nên rất tệ rồi.

Cũng có nghĩa là nhiệm vụ này đã có chút không phù hợp với thông tin trên ngọc giản nữa.

Rất nhanh theo toàn bộ hồn lực của tu sĩ Hải Thi Tộc đều bị Hứa Thanh hút đi, hắn quay lại đi về phía truyền tống trận, hình như muốn mở ra truyền tống trận để quay trở về trên đảo nhân ngư.

Khi gặp phải tình huống nhiệm vụ miêu tả không phù hợp với thông tin nhiệm vụ đã đưa ra, đệ tử Thất Huyết Đồng có quyền lựa chọn không tham gia nữa.

Nhưng không lâu sau, đáy lòng Hứa Thanh trầm xuống.

Hắn phát hiện truyền tống trận tựa hồ đã bị lực lượng kỳ dị nào đó áp chế, hắn không thể trở về, trận truyền tống này chỉ có thể truyền tống người đến.

"Có chút ý tứ."

Hứa Thanh dứt khoát xông ra ngoài, dưới trạng thái đốt lên Huyền Diệu Thái, hắn trực tiếp hiện ra ở trong giữa không trung.

Hắn cũng không ngây ngốc đứng ở nơi đó mà cấp tốc di chuyển về phía trước, đồng thời cũng cẩn thân quan sát bốn phương.

Mà những đạo hồn lực vừa hấp thu được cũng đang trùng kích pháp khiếu trong cơ thể hắn.

Nhưng theo pháp khiếu trong cơ thể hắn mở ra đến đạo thứ 40, hồn lực cần thiết cho cấp tiếp theo liền càng ngày càng kinh người.

Hồn lực của một tên tu sĩ Trúc Cơ của Hải Thi Tộc tầm thường đã không cách nào phá tan được một pháp khiếu nữa rồi, phải cần thêm nhiều hơn nữa mới có thể.

Hứa Thanh cũng đã có tính trước về việc này, giờ phút này hắn nhìn qua toàn bộ hòn đảo, sau đó hắn nhìn qua những bông tuyết màu đen đang bay xuống cùng với mưa dung nham, thân thể ngay lập tức hạ xuống. Sau đó ẩn thân trên một tán cây trong rừng rậm.

Bây giờ tán cây này cũng đã trở thành một mảnh cháy đen, lá cây đã không còn, chỉ còn là một cái nhánh trơ trọi lá.

Lúc này Hứa Thanh tạm thời tắt Huyền Diệu Thái, khôi phục trạng thái bản thân như thường, chân mày hơi nhíu lại.

Vừa nãy hắn nhìn thấy có rất nhiều đại quân Hải Thi Tộc đang từ trên biển đổ bộ lên bờ.

Đồng thời hắn cũng chú ý thấy rất nhiều vị trí của hòn đảo này đều có thân ảnh của tu sĩ Hải Thi Tộc.

Mà nhiều tu sĩ Hải Thi Tộc như vậy, nhất định tồn tại tu sĩ Trúc Cơ đã mở Huyền Diệu Thái, thậm chí có khả năng tồn tại cả tu sĩ Kim Đan.

Cho nên vừa rồi Hứa Thanh lập tức dập tắt trạng thái Huyền Diệu Thái của bản thân.

Hắn không muốn khiến người khác chú ý.

"Nhiệm vụ này quả nhiên có vấn đề!" Nội tâm Hứa Thanh dâng lên sự đề phòng.

Nhiệm vụ không hề nhắc nhở rằng tình huống ở nơi này nguy hiểm đến như thế, mà hiển nhiên số lượng 20 tu sĩ Trúc Cơ cần thiết để làm nhiệm vụ này không thể nào chống cự được đại quân của Hải Thi Tộc ở nơi này cả, chênh lệch hai bên quá xa.

Đúng lúc này lệnh bài thân phận của Hứa Thanh đột nhiên truyền ra chấn động, hắn quét mắt qua, lập tức chú ý thấy nhiệm vụ mà mình tiếp nhận đã xuất hiện biến hóa.

"Đại quân Hải Thi Tộc tập kích quần đảo Trân Châu, nhiệm vụ hiệp trợ đồng môn rời khỏi quần đảo Trân Châu xuất hiện biến hóa, ban thưởng nhiệm vụ gấp bội, mục tiêu nhiệm vụ cải biến, không nên kéo dài, dùng hết toàn lực đi đến hạch tâm của đảo, cứu viện tu sĩ ngọn núi thứ hai rút lui khỏi quần đảo này!"

"Trong khu vực trung tâm của từng hòn đảo đều có trận tu của ngọn núi thứ năm tương ứng, một nén nhang sau tông môn sẽ mở ra đại trận trên đảo nhân ngư tộc, chớp mắt sẽ có lực lượng như thuỷ triều hạ xuống trấn áp cấm chế trên quần đảo Trân Châu, các đệ tử có thể thừa dịp một cái chớp mắt này mà phối hợp với đệ tử ngọn núi thứ năm truyền tống trở về.

Hứa Thanh nhìn lệnh bài thân phận, những dòng chữ của nhiệm vụ đã biến thành màu đỏ, điều này cũng đại biểu nhiệm vụ này đã trở nên cực kỳ nguy hiểm.

"Ta chỉ muốn tiếp nhận một nhiệm vụ đơn giản một chút để nghỉ ngơi thôi mà, thật phiền."

Hứa Thanh thầm than, sau đó chợt lui thân thể về phía sau, trực tiếp đụng vào trên người của một tên tu sĩ Ngưng Khí của Hải Thi Tộc vừa bí mật áp sát đến hắn.

Oanh một tiếng, chênh lệch tu vi cực lớn khiến cho thân hình tên tu sĩ Ngưng Khí đại viên mãn của Hải Thi Tộc kia trực tiếp nổ tung tan vỡ.

Mà Hứa Thanh cũng không hề quay đầu lại, hắn giơ tay phải lên, Xà Cảnh Long cực lớn lập tức xuất hiện ở trên trời, hung hăng đập một cái về phía mặt đất.

Một đợt sóng trùng kích kinh người lập tức dấy lên, cây cối bốn phía nhao nhao bị phá hủy, lộ ra hơn mười tên Hải Thi Tộc vừa lẻn vào bên dưới mặt đất đang không ngừng bị đánh bay phản chấn rồi văng ra.

Những tên tu sĩ Hải Thi Tộc này đều có tu vi Ngưng Khí, mặc dù từng tên cũng đều bị lực lượng trùng kích làm tan vỡ thân thể, nhưng sự xuất hiện của bọn chúng lại không hề bình thường.

Bởi vì tu sĩ Ngưng Khí làm sao có thể dám đến tập kích tu sĩ Trúc Cơ được, cho dù là Hứa Thanh không mở ra sử dụng trạng thái Huyền Diệu Thái, nhưng chấn động Trúc Cơ trên người hắn vẫn còn tồn tại, nhưng rất nhanh Hứa Thanh liền biết nguyên nhân.

Hắn thấy được một vài sợi tơ màu trắng từ bên trong những phần tay chân bị cụt còn lại của những tên tu sĩ Ngưng Khí này.

Những sợi tơ này được đặt trong cơ thể của bọn chúng, hình như nó có thể tiến hành điều khiển hành vi cùng ý thức của bọn chúng, giống như điều khiển con rối vậy.

Mà ngay khi Hứa Thanh nhìn thấy những sợi tơ màu trắng này, hai bên đột nhiên có hai thân ảnh xuất hiện, tốc độ của hai thân ảnh này cực nhanh, trong nháy mắt đã tới gần.

Hai tên này là tu sĩ Trúc Cơ của Hải Thi Tộc, trên cánh tay một tên trong đó mọc ra một cái bướu thịt thật lớn, ở trên vỡ ra một đạo khe hở, bên trong lộ ra một con ngươi, đây chính là một con mắt dò xét pháp lực.

Con mắt này nhìn chằm chằm vào Hứa Thanh, giống như đang dò xét, từ trong mắt nó lộ ra một đạo ánh sáng màu trắng.

Một màn này giống y một màn khi Hứa Thanh vừa truyền tống tới nơi này vậy, hiển nhiên đây là một loại thủ đoạn dò xét pháp lực của tu sĩ Trúc Cơ xem có phải đã mở ra Huyền Diệu Thái hay chưa của bọn tu sĩ Hải Thi Tộc.

Nhưng mệnh đăng trong cơ thể Hứa Thanh đã được cái bóng che lấp, vì vậy rất khó bị phát hiện.

Cho nên hai tên Trúc Cơ Hải Thi Tộc này hình như đã xác định Hứa Thanh không phải Trúc Cơ đã mở Huyền Diệu Thái, thế nên đã lao ra và triển khai đòn sát thủ nhắm vào hắn.

Chương 374: Có cổ quái! (1)

Mặc dù Thất Huyết Đồng là một tông môn chuyên lấy lợi ích làm chủ yếu, nhưng cũng bởi vì như vậy, cho nên thái độ tôn trọng cường giả của những tu sĩ trong này lại càng thêm rõ ràng, không có ai ngốc đến mức đối mặt với cường giả mà không bỏ mặt mũi xuống được cả.

Những người như vậy, phần lớn đều không sống được đến bây giờ.

Cho nên giờ phút này thái độ của người tu sĩ Trúc Cơ ngọn núi thứ năm rất là cung kính, mức độ cung kính không hề kém bao nhiêu so với khi gặp mặt trưởng lão cả.

Mặc kệ trong tâm người này nghĩ như thế nào, nhưng thái độ như vậy sẽ có rất ít người có thể ghét y.

Hứa Thanh nghe như vậy liền gật nhẹ đầu, sau đó hắn quét mắt nhìn bốn phía, tìm một ngóc rồi khoanh chân ngồi xuống, vừa trùng kích đạo pháp khiếu thứ 41 trong người, vừa chờ đợi đợt triều tịch của tông môn hạ xuống nơi này.

Mà hồn lực của tu sĩ Trúc Cơ đã mở ra mệnh hỏa quả thực rất có tác dụng, chỉ trong một khoảng thời gian ngắn mà Hứa Thanh đã thành công mở ra đạo pháp khiếu thứ 41, thậm chí còn có dư lực trùng kích tới đạo pháp khiếu thứ 42.

Mặc dù không thành công, nhưng cũng khiến cho đạo pháp khiếu thứ 42 xuất hiện không ít khe hở.

Điều này khiến cho Hứa Thanh rất hài lòng, hắn cảm thấy cứ tiếp tục như vậy, có lẽ hắn không cần quá lâu liền có thể mở ra đoàn mệnh hỏa thứ hai rồi, mà tới lúc đó tuy nhìn hắn như có hai đoàn mệnh hỏa, nhưng chiến lực thực tế lại đã đến trình độ của tuyệt đại đa số tu sĩ Trúc Cơ đỉnh phong đã mở ra ba đoàn mệnh hỏa.

"Tiếc là tu sĩ Trúc Cơ mở ra mệnh hỏa không hề nhiều, có thể gặp được hay không còn cần tới vận khí nữa." Mạch suy nghĩ của Hứa Thanh bỗng chuyển động, hắn đang cân nhắc xem tiếp theo mình có nên thử tiếp nhận nhiệm vụ khó khăn hơn một chút hay không.

Mà trong lúc hắn đang suy tư, những đệ tử ngoài sơn cốc cũng nhao nhao lao vào trong cốc, trợ giúp đệ tử ngọn núi thứ hai cùng nhau tháo dỡ lò đan và pháp khí.

Không lâu sau, khi tất cả đã chuẩn bị sẵn sàng, mọi người hội tụ lại chỗ trận pháp chờ đợi tông môn triều tịch, đồng thời cũng lén lút quan sát Hứa Thanh, xì xào bàn tán.

Sự tồn tại của Hứa Thanh tựa như đã trở thành một chỗ dựa đáng tin cậy cho bọn họ, lúc này mặc dù mọi người đều đang ở bên trong chiến trường, nhưng đáy lòng của mọi người trong sơn cốc đều có một loại cảm giác an toàn.

Trong quá trình này bốn phía hòn đảo cũng nhiều lần vang lên những tiếng nổ chấn động, âm thanh còn vang vọng bát phương, đó là chấn động do những điểm truyền tống khác tạo ra.

Mà dị chất ở nơi này cũng càng lúc càng nồng đậm hơn.

Trong khi bọn họ chờ đợi thì sắc trời bên ngoài cũng đã chậm rãi tối xuống, bầu trời và tầng mây hay núi non trùng điệp cũng dần biến thành mơ hồ, tựa như cất giấu hung hiểm cực lớn.

"Sư huynh, ta đã từng chôn phía dưới rất nhiều pháp nhãn ở trên hòn đảo này, mặc dù bây giờ đã bị phá huỷ hơn phân nửa, nhưng vẫn có thể nhìn thấy được một chút cảnh tượng."

Lúc Hứa Thanh đang ngồi trong góc, người thiếu phụ đã mở ra mệnh hỏa của ngọn núi thứ hai dùng tay che vết rách trước ngực đi đến bên cạnh hắn, sau đó nhẹ giọng mở miệng.

Mặc dù thương thế của người thiếu phụ này rất nặng, sắc mặt trắng bệch, nhưng vẫn khó giấu được vẻ tú lệ trên người nàng, nàng có một khuôn mặt trái xoan, đôi mi cong cong thanh tú, một đôi mắt phượng hơi thoáng buồn, ước chừng khoảng 35 tuổi, là một nữ tử có dung mạo cực xinh đẹp, nhất là do quanh năm luyện đan, cho nên trên người nàng cũng có mùi đan hương giống như Cố Mộc Thanh vậy, rất là dễ chịu.

Hứa Thanh nghe nàng nói vậy liền nhìn sang.

Không biết thiếu phụ này có phải cố ý hay không, hoặc bởi vì Hứa Thanh đang ngồi còn nàng thì đang đứng, cho nên một khắc Hứa Thanh ngẩng đầu, ánh mắt của hắn liền có thể nhìn thấy được vị trí trước ngực mà thiếu phụ đang dùng tay che lấy, chỉ là tay của nàng hình như không che chuẩn xác được cho lắm.

Da thịt bên trong trắng như tuyết lại được nửa che nửa đậy, bên trong giống như cất giấu một tòa núi đôi kinh người vậy.

Hứa Thanh mặt không cảm xúc dời ánh mắt, nhìn vào trên mặt vị thiếu phụ này, một khắc bốn mắt nhìn nhau cùng đối phương, thiếu phụ ngọn núi thứ hai nhìn mặt Hứa Thanh, cảm thụ được chấn động kinh khủng trên người Hứa Thanh, tâm hồn nữ nhân không khỏi tăng tốc nhảy lên vài cái.

Nhưng rất nhanh nàng liền phát hiện mình hơi thất thố, cho nên liền vội vã cúi đầu bấm niệm pháp quyết, lập tức có một màn sáng chiếu cảnh tượng xuất hiện ở trước mặt nàng.

Trong màn sáng vừa xuất hiện có thể nhìn thấy rõ ràng thời khắc này đang có rất nhiều tu sĩ Hải Thi Tộc lần lượt từ trong biển đi ra, số lượng rập rạp vô số, thoạt nhìn thôi mà cũng thấy giật mình.

Đồng thời trên nhiều vị trí của hòn đảo mà bọn họ đang trú cũng có rất nhiều thân ảnh tu sĩ Hải Thi Tộc.

Thậm chí còn có một vài đội đang tới gần sơn cốc mà bọn họ đang trốn.

"Còn bao lâu nữa thì sẽ tới thời gian triều tịch?" Hứa Thanh mở miệng.

"Còn cần khoảng 100 hơi thở!" Người trả lời Hứa Thanh không phải là vị thiếu phụ kia, mà là Cố Mộc Thanh đang bước nhanh tới.

Hình như nàng có chút gấp gáp, trong lúc đi thì mái tóc đen bị gió quấn lên, từng sợi tóc hơi phiêu tán theo gió khi nàng vội vã đi đến phía Hứa Thanh, từng sợi tóc bỗng đảo qua trên khuôn mặt xinh đẹp tuyệt trần của nàng, nhìn qua rất là mỹ lệ.

Đặc biệt là đôi mắt trong veo của nàng, còn có khí tức tươi mát tự nhiên từ trong ra ngoài, khiến cho Cố Mộc Thanh giờ khắc này tựa như một tiên nữ bước ra từ trong tranh vậy.

Ngay khi đi tới, nàng liền đưa mắt nhìn qua người thiếu phụ bên cạnh, nhẹ nhàng cúi đầu.

"Bái kiến Lý sư thúc."

Thiếu phụ mỉm cười, thâm ý sâu sắc nhìn nha đầu trước mặt này.

Nói xong, Cố Mộc Thanh đưa đôi mắt đẹp nhìn về phía Hứa Thanh.

"Hứa sư huynh... ."

Hứa Thanh nhìn qua Cố Mộc Thanh.

Mắt thấy Hứa Thanh không chú ý tới xưng hô của mình, đáy lòng Cố Mộc Thanh rất vui vẻ, nhẹ giọng mở miệng.

"Hứa sư huynh, đây là ngọc giản khống chế cấm đan, nơi đây huynh là người có tu vi cao nhất, tông môn yêu cầu trước khi lui lại liền mở cấm đan này ra, huynh cầm lấy rồi quyết định đi."

Cố Mộc Thanh nói xong, đưa một khối ngọc giản cho Hứa Thanh.

Hứa Thanh tiếp nhận ngọc giản, cũng không bất ngờ tại sao khối ngọc giản này lại ở trên người Cố Mộc Thanh mà không phải là vị Trúc Cơ ngọn núi thứ hai ở bên cạnh, bởi vì hắn biết rõ, trên thực tế thì những lão gia hỏa của Thất Huyết Đồng tín nhiệm nhất là những đệ tử hạch tâm như Cố Mộc Thanh.

Cho nên có những an bài thế này, cũng chẳng có gì lạ.

Ngay lúc Hứa Thanh cầm lấy ngọc giản, vừa nhìn lướt qua thì đúng lúc này thì bên ngoài sơn cốc truyền đến tiếng rít, một đám tu sĩ Hải Thi Tộc bỗng nhiên xuất hiện, mặc dù thấy được những thi thể trên mặt đất, nhưng bọn chúng vẫn bất chấp vọt tới phía sơn cốc mà nhóm Hứa Thanh đang trú.

Mọi người trong sơn cốc trở nên căng thẳng, Hứa Thanh không ngẩng đầu mà hắn vẫn đang kiểm tra ngọc giản như bình thường.

Sau đó bên ngoài sơn cốc liền truyền đến những tiếng kêu thảm thiết, thân thể của toàn bộ những tên tu sĩ Hải Thi Tộc tiến tới gần trong nháy mắt xuất hiện dấu hiệu hư thối, thậm chí có một vài tên lao nhanh hơn vài bước, liền trực tiếp hóa thành một bãi máu loãng màu lam.

Một màn này khiến cho thần sắc của những người đệ tử trong sơn cốc lập tức biến hóa, ai nấy đều hãi hùng khiếp vía, nhưng những đệ tử của ngọn núi thứ hai là những người khôi phục lại nhanh nhất, từng người nhìn chằm chằm ra bên ngoài, sắc mặt thay đổi đồng thời cũng nhìn về phía Hứa Thanh, trong lòng cũng rất là chấn động.

Bọn họ biết rõ, đây là do độc.

Chương 377: Có thù tất báo (2)

Hô hấp của tên tu sĩ Hải Thi Tộc áo bào trắng bỗng trở nên dồn dập, hiển nhiên thời khắc kịch chiến như thế này cũng là tiêu hao cực lớn đối với gã.

Vì vậy gã gầm nhẹ một tiếng, một tay giơ lên trước người bấm niệm pháp quyết, sau đó bỗng nhiên nhấn một cái về phía Hứa Thanh.

Gã vừa nhấn một cái thì hư vô phía trước gã lập tức sụp xuống, sau đó nhanh chóng lan tràn về phía Hứa Thanh.

Sắc mặt Hứa Thanh biến hóa, lập tức né tránh.

Nhưng ngay khi hắn vừa mới tránh đi, tốc độ của tên tu sĩ Trúc Cơ áo bào trắng liền bỗng nhiên trở lên nhanh hơn, trực tiếp xuất hiện ở trước mặt của hắn, hung hăng nhấn một cái nữa.

Khóe miệng Hứa Thanh tràn ra máu tươi, thân thể lập tức lui lại 100 trượng, sau đó đồng dạng tăng tốc tới gần, trực tiếp biến ảo xuất hiện mười thanh Thiên Đao, cả mười thanh Thiên Đao đều được hắn chém xuống đồng loạt.

Hung hăng trảm phá.

Ánh mắt tên tu sĩ Hải Thi Tộc áo bào trắng lập tức co rút lại, chợt phát hiện đã không thể tránh kịp, trong tiếng nổ vang thì thân thể của gã lập tức bị đánh lui ra phía sau mấy trăm trượng, phun ra một ngụm máu tươi, đồng thời cũng lao tới Hứa Thanh lần nữa.

Hứa Thanh cũng đồng dạng vọt đến, một khắc khi thân ảnh hai người va chạm ở trên không trung, đầu gối của Hứa Thanh lập tức uốn lượn, lần nữa hung hăng đập vào nửa người dưới của đối phương.

Hình như trong nhận thức của Hứa Thanh, nửa người dưới chính là nhược điểm của đối phương.

Mà tên tu sĩ Hải Thi Tộc áo bào trắng kia cũng mắng một câu, nhưng hình như âm thanh mắng chửi này đã bị dìm tắt ở trong những tiếng nổ vang bên cạnh.

Trong mắt của gã hiện ra vẻ điên cuồng, lần này gã không có ngăn cản đầu gối của Hứa Thanh nữa, mà đồng dạng cũng sử dụng đầu gối, hung hăng đụng vào Hứa Thanh ở giữa không trung.

Đồng thời tay của Hứa Thanh rốt cuộc cũng đã túm được tóc của đối phương, hắn hung hăng nắm chặt, giật mạnh xuống một phát.

Sau đó liền có một tiếng rên đau đớn vang lên, kèm theo là một tiếng kêu thảm từ trong miệng cả hai người bọn họ truyền ra.

Tiếng rên đau đớn là của Hứa Thanh, còn tiếng kêu thảm chính là của tên tu sĩ Hải Thi Tộc mặc áo bào trắng, mặc dù thanh âm không giống nhau, nhưng hai người đều rút lui lại, đầu gối của cả hai đều mất tự nhiên mà uốn cong lại.

Nhưng mà so với Hứa Thanh, thì đầu gối của tên tu sĩ Hải Thi Tộc mặc áo bào trắng này vừa cong queo cũng đồng thời lõm vào sâu hơn, hiển nhiên là thương thế nặng hơn Hứa Thanh nhiều, đau tới mức khiến cho trên trán của gã chảy ra cả mồ hôi hột.

Trong lúc rút lui, ánh mắt Hứa Thanh liền lóe lên một tia sáng, cầm túm tóc ở trên tay phải giơ lên ở ngay trước mặt tên tu sĩ Hải Thi Tộc mặc áo bào trắng, bàn tay hơi nhoáng một cái, túm tóc liền hóa thành tro bụi, tiêu tán rơi xuống.

Một màn này giống y hệt một cảnh tượng nào đó đã từng xuất hiện, chỉ là lúc ấy là một cái cây, mà bây giờ là một túm tóc.

Sau khi túm tóc bị đốt cháy, ngay khi Hứa Thanh đang kích động muốn tiếp tục phóng tới, thì phía sau của hắn bỗng truyền đến âm thanh lo lắng.

"Sư huynh, triều tịch lần này sắp kết thúc, bây giờ đã là một lần truyền tống cuối cùng!"

Hứa Thanh nghe vậy liền nheo mắt lại, đúng vào lúc này, xa xa phía chân trời bỗng có một đoàn lửa đen ngập trời bốc lên, dường như muốn bao phủ non nửa cả bầu trời phía trước.

Bên trong ngọn lửa này có một thân ảnh tu sĩ Hải Thi Tộc, từ xa nhìn lại thì tựa hồ đối phương là một người lùn, đang chắp hai tay ra sau lưng bay về phía quần đảo Trân Châu.

Những nơi gã đi qua thì nước biển bên dưới liền tự tiến hành tách ra hai bên, tựa như tạo thành một khe hẻm thật lớn trên biển, theo người kia bay tới thì khe hẻm ở bên dưới cũng nhanh chóng lan tràn về phía trước.

Lúc này toàn bộ quần đảo Trân Châu cũng đều rung động lắc lư, uy áp kinh khủng từ trên người đối phương khiến cho thiên địa cũng phải biến sắc, gió bão cũng ầm ầm hiện ra.

Ánh mắt Hứa Thanh ngưng tụ lại, hắn không chần chờ chút nào, thân thể bỗng nhiên rút lui, nháy mắt liền lui trở về bên trong sơn cốc, mà giờ khắc này đợt truyền tống nhóm thứ hai dĩ nhiên đã kết thúc, đợt truyền tống nhóm thứ ba liền đang bắt đầu.

Vốn dĩ mọi người trong truyền tống trận đều đang rất tập trung chú ý tới trận chiến của Hứa Thanh, lo lắng chờ đợi trận pháp mở ra và cũng đang chờ đợi Hứa Thanh trở về.

Theo Hứa Thanh lập tức xuất hiện trở lại, đệ tử ngọn núi thứ năm trong đó không chút do dự nào mà lập tức mở ra trận pháp, mượn nhờ triều tịch trên bầu trời, trận pháp nháy mắt phát ra từng trận tia sáng lập lòe.

Mà tên tu sĩ Hải Thi Tộc mặc áo bào trắng ngoài sơn cốc kia giờ phút này cũng không hề đuổi theo.

Gã đứng ở nơi đó nhìn chằm chằm về phía Hứa Thanh, ánh mắt hai người cách một trận pháp mà nhìn nhau, đều thấy được một tia cổ quái ở trong mắt đối phương.

Trong nháy mắt tiếp theo thì ánh mắt của bọn họ đã bị tia sáng của trận pháp ngăn cách, truyền tống đã bắt đầu, tất cả mọi người bao gồm cả Hứa Thanh ở bên trong trong trận pháp trong sát na liền biến mất.

Cho đến khi đám người Hứa Thanh rời đi, tên tu sĩ Hải Thi Tộc mặc áo bào trắng này mới quay người lại nhìn về phía chân trời, phát hiện vị tu sĩ Kim Đan của Hải Thi Tộc đi tới những hòn đảo khác, gã không nhịn được đau đớn mà nhe răng trợn mắt, phát ra tiếng xuýt xoa.

Gã dùng tay trái ra sức nhào nặn đầu gối của mình, lại sờ lên trên đầu thiếu đi một túm tóc, đáy lòng lập tức vang lên tiếng nguyền rủa và mắng chửi.

"Chuyện gì đã xảy ra, lúc này mới không gặp bao lâu, tại sao tên tiểu tử này lại trở nên lợi hại như vậy chứ, aaa… đau quá!"

Chương 382: Ngọn núi thứ bảy là nhà nàng (2)

Trông thấy Hứa Thanh chú ý đến trên người của mình, khuôn mặt của Đinh Tuyết hơi đỏ lên, đáp lại Hứa Thanh bằng một nụ cười rất ngọt ngào.

Mắt thấy một màn này, nữ tử trung niên hơi lắc đầu, sự tĩnh mịch trong mắt cũng hiện lên chút không nhẫn nại, đưa một túi trữ vật đặt ở trên tay Đinh Tuyết, sau đó liền nhàn nhạt mở miệng.

"Các ngươi tự quyết định đi." Nói xong, nàng liền quay người rời đi.

Mắt thấy dì nhỏ rời đi, Đinh Tuyết liền nhanh chóng chạy đến bên người Hứa Thanh, vội vã mở miệng.

"Hứa Thanh sư huynh, đó là dì nhỏ của ta, ngày bình thường dì nhỏ không ở trong Thất Huyết Đồng mà ở trên quần đảo Tây San, cũng là người mà ta nói với ngươi lúc ngươi tiễn ta trên biển, kêu ngươi đi bái kiến cùng ta đó."

"Hôm ấy Triệu Trung Hằng đi theo ta, dì nhỏ của ta là người rất tốt, liền tặng cho gã một viên đan dược, vốn dĩ ngươi mà đi theo ta thì viên đan dược này đã đưa cho ngươi rồi, Triệu Trung Hằng cũng dùng viên đan dược này để hình thành long kình biển cấm, thật là tiện nghi cho gã."

Hứa Thanh nghe đến đó liền trầm mặc.

Sau một lúc lâu hắn nhìn về phía Đinh Tuyết, hỏi một câu.

"Phong chủ ngọn núi thứ bảy là... ."

"Là phu quân dì nhỏ của ta." Đinh Tuyết vừa cười vừa nói.

Hứa Thanh lần nữa im lặng.

"Bất quá giữa dì nhỏ của ta và dượng có chút mâu thuẫn trên lý niệm, cho nên nhiều năm trước dì nhỏ đã chuyển ra khỏi Thất Huyết Đồng rồi đi tới quần đảo Tây San ở, lần này bởi vì Thất Huyết Đồng xảy ra chiến tranh, cho nên người mới lại đến đây."

"Hứa Thanh sư huynh, lần này ngươi bảo hộ ta một chút được chứ, thật ra ta tới nơi này là muốn gia tăng một chút lịch duyệt, tông môn cũng có khảo hạch đối với đệ tử hạch tâm, mà dượng của ta dự định đưa ta đến liên minh bảy tông, cho nên cần lý lịch của ta vừa chân thật lại đẹp mắt một chút. Mặt khác ta chuẩn bị về sau sẽ chuyên chú học tập dược thảo, cho nên Hứa Thanh sư huynh, trong khoảng thời gian này ngươi có thể giúp ta bổ túc một chút kiến thức dược thảo được hay không?"

Đinh Tuyết cũng không giấu giếm, nói thứ mình cần cho Hứa Thanh, đồng thời cũng đưa túi trữ vật tới, hiển nhiên bất kể là Hứa Thanh có đồng ý hay không thì nàng cũng sẽ đưa Vô Tự Truyền Tống Phù cho Hứa Thanh.

Hứa Thanh nhìn túi trữ vật một chút, lại nhìn vẻ mặt chờ mong của Đinh Tuyết.

Trước giờ Hứa Thanh vẫn phi thường thưởng thức sự hiếu học của Đinh Tuyết, huống hồ vô luận là lần trước đối phương tặng cho hắn ngọc giản Trúc Cơ, hay là 3 tấm Vô Tự Truyền Tống Phù bây giờ, cũng đều khiến cho hắn không tìm được lý do nào để cự tuyệt, mà cách làm của Đinh Tuyết cũng làm cho hắn cảm thấy rất thoải mái.

Vì vậy Hứa Thanh gật đầu nhẹ, nhận lấy túi trữ vật kiểm tra một phen, 3 tấm ngọc phù bên trong tràn ra ánh sáng nhu hòa, pháp lực ở trên cũng rất là dồi dào.

"Thật tốt, cám ơn Hứa Thanh sư huynh." Đinh Tuyết rất là hưng phấn, tiếp đó nàng thoạt nhìn vô cùng tự nhiên muốn kéo cánh tay Hứa Thanh…nhưng lại bị Hứa Thanh tránh đi.

Đinh Tuyết cũng không hề biểu lộ ra sắc mặt khác thường, vẫn tươi cười ngọt ngào như trước, rồi dẫn theo Hứa Thanh đi vào một điểm truyền tống, rời khỏi hạch tâm bộ chỉ huy.

Thời gian tiếp theo, ngoại trừ ban đêm nàng phải về với dì nhỏ ở nơi này, còn thời gian bình thường đều đi theo bên người Hứa Thanh trên Nhân Ngư Đảo, hoàn thành lần rèn luyện ngoài tiền tuyến trên lý lịch của nàng.

Nhưng Đinh Tuyết rất thông minh, mặc dù cơ hội lần này là nàng tranh thủ cho Hứa Thanh, vả lại bên trong cũng có một chút tâm tư của nàng, nhưng nàng cũng không biểu lộ quá mức rõ ràng, mà chỉ lôi kéo Hứa Thanh đi nhận một chút nhiệm vụ đặc thù.

Từ chỗ Đinh Tuyết mà Hứa Thanh cũng biết được một điều, hóa ra nhiệm vụ của đệ tử hạch tâm không cùng một dạng với nhiệm vụ của đệ tử bình thường bọn họ.

Nhiệm vụ của đệ tử hạch tâm sẽ có nhiều ban thưởng hơn, vả lại rõ ràng cũng được giảm bớt nguy hiểm hơn, phần lớn đều là nhiệm vụ có thể hoàn thành trong đảo.

Nhưng mà tương ứng, làm đệ tử hạch tâm thì bản thân và tông môn sẽ có liên quan cực lớn với nhau.

Có thể nói nếu như Thất Huyết Đồng có một ngày gặp phải hạo kiếp không thể hóa giải, vậy thì những người đệ tử như Hứa Thanh có thể thong dong rời đi, sẽ không bị truy sát.

Nhưng đệ tử hạch tâm, tất nhiên sẽ bị đối phương toàn lực thanh trừ.

Cho nên làm đệ tử hạch tâm, có lợi mà cũng có hại. Hứa Thanh cũng không hâm mộ gì cái này, hắn cảm thấy hiện tại hắn đang rất tốt và ổn.

Thời gian kế tiếp, mỗi ngày Hứa Thanh đều dắt theo Đinh Tuyết thành một đôi đi tiếp nhận các loại nhiệm vụ nhỏ.

Ví dụ như chuyển vật tư trọng yếu từ đảo này tới đảo khác, lại ví dụ như làm một chút công việc giải quyết tốt hậu quả, lại ví dụ như công tác thống kê một chút thương vong....

Trên cơ bản thì đều là những nhiệm vụ không có gì khó khăn, vả lại không có nguy hiểm gì tới an toàn sinh mệnh.

Trong lúc nhàn hạ, Đinh Tuyết còn có thể nhờ hắn cố vấn tri thức về dược thảo, mỗi lần đều đưa ra linh thạch để tôn trọng tri thức.

Mặc dù trong cảm giác của Hứa Thanh, mỗi lần nhận 100-200 linh thạch đã không còn trân quý như trước đây, nhưng trong lòng hắn vẫn có quan niệm tích tiểu thành đại.

Cho đến khi trôi qua bảy tám ngày sau, Đinh Tuyết mới dần dần tiếp nhận một số nhiệm vụ có độ khó khăn cao hơn một chút.

Ví dụ như tìm kiếm một số kẻ phản loạn nhân ngư tộc, cùng với chỗ ẩn thân của tu sĩ Hải Thi Tộc ở bên trong Nhân Ngư Đảo.

Loại nhiệm vụ này đã có mức độ nguy hiểm tương đối cao, nhưng cuối cùng thì nơi đây cũng là bộ chỉ huy tiền tuyến của Thất Huyết Đồng, cho nên độ khó cũng chỉ có hạn mà thôi.

Vả lại tông môn cũng có sự trợ giúp tương đối, cho nên rất thích hợp để đệ tử hạch tâm đi rèn luyện.

Mà Đinh Tuyết tựa hồ rất xem trọng lý lịch của mình, mặc dù những nhiệm vụ có nguy hiểm nhất định cũng thường thường xông lên đâu tiên, căn bản không sợ bị thương.

Thậm chí càng là nguy hiểm, nàng lại càng vọt lên nhanh.

Nhưng dưới sự bảo vệ cẩn thận và tỉ mỉ của Hứa Thanh, mỗi lần Đinh Tuyết đều sẽ hữu kinh vô hiểm, hóa giải được nguy cơ.

Việc này cũng khiến cho Đinh Tuyết có chút nôn nóng.

Điều này không phù hợp với kế hoạch của nàng cơ mà.

Nhất là mắt thấy 1 tháng rất nhanh liền trôi qua rồi, vì vậy nàng liền hung hăng nghiến răng, trong một buổi sáng sớm, lúc gặp mặt với Hứa Thanh thì nàng bỗng nhiên phun ra một ngụm máu tươi thật lớn.

Sắc mặt trắng bệch, thân thể cũng lung lay sắp đổ, giống như tùy thời có thể ngã xuống.

Hứa Thanh khẽ giật mình, sau khi đánh giá Đinh Tuyết vài lần, sắc mặt bỗng có chút thay đổi.

Hắn phát hiện tu vi trong cơ thể Đinh Tuyết rất hỗn loạn, khí tức rối tung thành đoàn, rất nhiều kinh mạch bị bế tắc, rõ ràng thương thế trong thời gian ngắn rất khó khỏi hẳn, đúng là đã bị thương không nhẹ.

"Hứa sư huynh, đều do ta…là ta quá nóng lòng."

"Ta nghĩ rằng mình quá yếu, cho nên muốn nhanh một chút đột phá đến cảnh giới đại viên mãn, vì vậy đêm qua tu luyện đã xảy ra sự cố, cho nên thân thể mới bị trọng thương.”

Đinh Tuyết đắng chát mở miệng, khuôn mặt nhỏ nhắn của nàng trắng bệch, miễn cưỡng ra sức mới đứng vứng được.

"Mà dì nhỏ của ta cũng đã đi ra chiến trường nên không có ở đây, ta cũng tìm kiếm nhưng không thấy."

"Ngươi nghỉ ngơi mấy ngày liền tốt rồi, chờ thương thế của ngươi khỏi hẳn, lại tiếp tục hoàn thành nhiệm vụ là được." Hứa Thanh nghe vậy, liền mở miệng an ủi.

"Không được! !"

Đinh Tuyết quýnh lên mà vội vàng cự tuyệt, đáy lòng thầm nghĩ nếu thật sự để cho lão nương quay về nghỉ ngơi, lần này chẳng phải tự nhiên bị thương mà không được gì sao.

Chương 383: Mở ra bố cục (1)

"Bái nhập liên minh bảy tông là giấc mộng của ta!"

"Bây giờ tất cả mọi thứ đều đã chuẩn bị đầy đủ, chỉ thiếu lý lịch của bản thân, nên ta không thể bởi vì chút sơ sẩy của mình mà khiến cho tất cả mọi công sức trước nay đều đổ sông đổ biển được."

"Hôm nay ta đã tiếp nhận 16 cái nhiệm vụ, Hứa sư huynh, tư chất của ta tầm thường nên nhất định phải càng cố gắng hơn nữa mới được, dù là bị thương nhưng ta cũng sẽ không bỏ cuộc, chút thương thế này thì tính là cái gì!"

Ánh mắt của Đinh Tuyết rất là kiên định.

"Ta không thể để cho dì nhỏ thất vọng!"

"Hứa sư huynh, hôm nay ngươi có thể dìu ta đi hoàn thành nhiệm vụ được không, làm phiền ngươi."

Đinh Tuyết nói tới chỗ này, thanh âm liền hơi hư nhược xuống một chút, nói xong liền muốn hạ thấp người xuống để cúi đầu với Hứa Thanh, nhưng nàng vừa hạ xuống thì thân thể liền mềm nhũn như muốn ngã vậy, Hứa Thanh theo bản năng tiến lên đỡ một cái.

Thân thể của Đinh Tuyết cũng thuận thế ngã vào trong ngực Hứa Thanh, lông mi của nàng khẽ run, hô hấp rõ ràng có chút dồn dập, khuôn mặt nhỏ nhắn cũng trở nên ửng đỏ.

Hứa Thanh trầm mặc, hắn mơ hồ cảm thấy có chỗ không bình thường nhưng lại không biết làm sao để cự tuyệt, dẫu sao thương thế trong người Đinh Tuyết là thật, với cả thật sự cũng rất nghiêm trọng.

Cứ như vậy, ngày hôm nay Hứa Thanh dìu Đinh Tuyết đi hoàn thành 16 cái nhiệm vụ mà nàng đã nhận, mà Đinh Tuyết mặc dù thật sự suy yếu, nhưng đáy lòng của nàng lại hưng phấn đến cực hạn.

Đây là kết quả mà nàng muốn, lần này nàng nan nỉ dì nhỏ để cho Hứa Thanh tới bảo vệ mình, chính là vì muốn tiếp xúc thân mật cùng Hứa Thanh, cũng để Hứa Thanh sinh ra tình cảm thâm căn cố đế với mình.

Nàng rất rõ ràng một điều, muốn tiến công Hứa Thanh, vậy thì không thể nóng vội.

Phải cần từ từ tiếp xúc, tốt nhất là có thể lâu ngày sinh tình, đó mới là thượng sách.

Cho nên nàng mới biến mình trở thành bộ dáng như vậy, thương thế trên người cũng do đó mà ra.

Nhưng nàng cũng hiểu, kế này không thể thi triển hàng ngày, tuyệt đối không thể để lộ ra cảm giác của mình, vì vậy ngày hôm sau nàng liền khôi phục được một chút thương thế, về sau thì hết thảy đều trở lại như thường.

Những ngày tiếp theo, Đinh Tuyết tính toán thời gian trong lòng, mỗi ngày đều rất phấn khởi, dẫn theo Hứa Thanh chạy tới chạy lui ở trên bốn hòn đảo nhân ngư tộc.

Cho đến khi lại trôi qua bảy tám ngày, Đinh Tuyết cảm thấy thời cơ đã đến, đang muốn triển khai tính toán thứ hai của mình.

Nàng rất có lòng tin với kế sách này, sau khi sử dụng có thể khiến quan hệ của nàng và Hứa Thanh càng tiến triển và hiểu rõ nhau hơn, dù gì vì kế sách này mà nàng đã chuẩn bị những mấy tháng lận.

Nhưng lại có một điều để cho nàng cực kỳ mất hứng, đó là trong thời khắc mấu chốt này, vậy mà có một tên khách không mời mà đến.

Chính là Triệu Trung Hằng.

Bản thân Triệu Trung Hằng cũng chẳng biết tại sao, sau khi Hứa Thanh bước vào Trúc Cơ thì đột nhiên tốc độ tu luyện của gã cũng tiến nhanh hơn, bây giờ đã đến trình độ Ngưng Khí đại viên mãn rồi, cách trình độ thử nghiệm đột phá Trúc Cơ cũng không còn bao xa.

Dựa theo đạo lý mà nói, thời điểm này gã cần phải bế quan để củng cố cảnh giới đại viên mãn của mình, sau đó bắt tay vào trùng kích lên Trúc Cơ.

Nhưng hiển nhiên là gã đã nghe nói chuyện ở nơi đây, vì vậy dứt khoát lựa chọn tham chiến, ngày đầu tiên đi tới Nhân Ngư Đảo thì gã liền mặt dày mày dạn đi đến bên Đinh Tuyết.

Làm gì gã cũng không đi, một mực đi theo Đinh Tuyết.

Thậm chí sau khi Đinh Tuyết thấy phiền, gã còn lấy ra một cái ngọc giản nhiệm vụ.

Cũng không biết gã đã dùng phương pháp gì, vậy mà lấy được nhiệm vụ tương tự của Đinh Tuyết, kể từ đó Đinh Tuyết cũng có phần bất đắc dĩ.

Hứa Thanh thì từ đầu đến cuối không hề để ý chuyện này, bất kể ai tới cũng không liên quan gì với hắn, hắn tính toán thời gian một cái, nhiều nhất lại thêm vài ngày là kỳ hạn bảo vệ một tháng liền đã hết.

"Triệu Trung Hằng, nếu như ngươi nhất quyết muốn đi theo ta, vậy nhất định phải làm theo hai cái quy định tạm thời này!" Đinh Tuyết đang ở trước mặt Hứa Thanh, đáy lòng rất là khó chịu nhìn Triệu Trung Hằng nói.

"Một, toàn bộ hành trình ngươi không thể nói chuyện!"

"Hai, ngươi phải bảo trì khoảng cách ba trượng với ta!"

"Ngươi không đồng ý liền đi, đồng ý thì lưu lại!"

Triệu Trung Hằng thở sâu, lúc đến đây gã cũng đã nghĩ kỹ sẽ có tình huống như thế này rồi, cho nên gã đưa mắt nhìn khuôn mặt vô cùng xinh đẹp của Đinh Tuyết, nhìn cả dáng người có lồi có lõm của nàng.

Sau đó lại nhanh chóng quét mắt nhìn Hứa Thanh hình như đang không hề chú ý tới nơi đây, tiếp đó gã vội vàng thu hồi ánh mắt, đáy lòng hiện ra vẻ kiên định trước đó chưa từng có.

"Tu vi cao hơn thì sao chứ, làm sao có thể so sánh với sự chân tâm thật ý của ta, theo đuổi nữ nhân cũng không phải là đánh nhau, tu vi cao có tác dụng cái rắm gì, gia gia ta tu vi cao hơn nữa vẫn không phải bị nội tổ mẫu ta quăng ra ngoài sao, Thất gia không phải cũng tương tự sống một mình ở trên ngọn núi thứ bảy đó ư, điều này nói rõ một điều, tu vi cao cũng không hẳn đã mạnh!"

"Chân tâm của lão tử ta mới là mấu chốt cuối cùng để thu được hạnh phúc, nó không thể bị phá vỡ, có thương thiên chứng giám, nhân thần không thể biện bác, nửa khuôn mặt trên bầu trời có mở mắt cũng không thể diệt hết chân tâm của ta."

"Cho nên, nếu như theo đuổi nữ nhân còn phải nhìn tu vi, vậy thì chẳng phải lão tổ là đã thê thiếp thành đàn rồi sao, toàn bộ thế giới đều là tôn nữ của lão." Triệu Trung Hằng càng nghĩ càng thấy có đạo lý, ánh mắt càng ngày càng kiên định, nhìn Đinh Tuyết với tình cảm chân thành, trầm giọng mở miệng.

"Được! !"

Triệu Trung Hằng gia nhập, khiến cho Đinh Tuyết rất không vui, nhưng đối với Hứa Thanh mà nói thì không có gì khác biệt cả, mặc dù có mấy lần hắn cũng phát hiện Triệu Trung Hằng đang len lén quan sát trán của mình.

Việc này cũng khiến cho Hứa Thanh có chút kỳ quái, nhưng cũng không quá để vào trong lòng, nhất là đối phương rất thức thời chưa có trêu chọc tới hắn, vì vậy đa số thời điểm Hứa Thanh cũng đều xem nhẹ đối phương.

Cho đến mấy ngày sau, khi ba người hoàn thành một chút nhiệm vụ nhỏ, lúc nghỉ ngơi một đêm hội tụ lại cùng một chỗ, thần sắc của Hứa Thanh có chút kỳ dị liếc mắt qua Triệu Trung Hằng.

Đinh Tuyết cũng nhìn đến Triệu Trung Hằng, sau đó cũng hơi sửng sốt một chút.

Nàng liếc liếc lông mi Triệu Trung Hằng, lại quay đầu nhìn Hứa Thanh một chút, thần sắc chậm rãi có chút cổ quái.

Chỉ có thần sắc của Triệu Trung Hằng là như thường, ngẩng đầu khiến lông mi của chính mình hiện ra cho Hứa Thanh và Đinh Tuyết nhìn, đáy lòng cũng tràn đầy đắc ý.

Mà giờ khắc này nếu như có những người khác ở chỗ này, nhất định sẽ phát hiện ra hình dạng lông mi của Triệu Trung Hằng, gần như là …giống lông mi của Hứa Thanh như đúc.

Bất kể độ cao lông mày, chiều dài hay là độ rộng đuôi lông mày... đều nhất trí giống nhau.

Chương 384: Mở ra bố cục (2)

Hứa Thanh nhìn qua Triệu Trung Hằng, bỗng nhiên hắn đã hiểu tại sao mấy ngày hôm trước đối phương không ngừng nhìn lén cái trán của mình, đối phương là nhìn lông mi của hắn.

"Người này có bệnh?" Hứa Thanh nhớ tới đánh giá của Triệu trưởng lão đối với người cháu của mình, cảm thấy rất có đạo lý.

Đinh Tuyết thở dài.

Nàng cảm thấy hành động của Triệu Trung Hằng trở nên điên rồ rồi, có chút lông mi trên mặt là khác biệt với người khác, Hứa sư huynh chỗ đó dĩ nhiên là càng xem càng đẹp mắt.

Nhưng tên Triệu Trung Hằng này, nàng cảm thấy lúc trước thật ra vẫn rất tốt, nhưng bây giờ nhìn thấy gã thế nào cũng đều vô cùng quái dị, giống như là con gà đất cắm thêm hai chiếc lông vũ Khổng Tước vậy.

Nhưng hiển nhiên Triệu Trung Hằng không cho là như vậy, một đường rất là đắc ý, gã cảm thấy hôm nay Đinh Tuyết nhìn gã rõ ràng nhiều hơn so với trước kia.

Vì vậy gã bắt đầu nhìn chằm chằm cái mũi của Hứa Thanh.

Hứa Thanh trầm mặc.

Cứ như vậy, thời gian về sau ba người bọn họ cũng đều bình an vô sự, ngoại trừ Triệu Trung Hằng thì tướng mạo của gã dần dần có một chút điều chỉnh tinh vi, nhưng cho dù thế nào thì vẫn có chút dấu vết, Hứa Thanh cũng đã cạn lời không biết phải nói sao.

Đồng thời còn có một chuyện khác khiến cho Hứa Thanh càng ngoài ý muốn, đó là Triệu Trung Hằng không chỉ sửa đổi những thứ này, mà khi gã tặng lễ vật cho Đinh Tuyết, vậy mà lại tặng hai phần quà.

Điểm này, Đinh Tuyết cũng thật bất ngờ.

Nhìn biểu cảm của Hứa Thanh cùng Đinh Tuyết, Triệu Trung Hằng lại càng đắc ý hơn.

Gã cảm thấy một lần bế quan của mình quả thật có ý nghĩ vô cùng to lớn, bởi vì gã đã nghĩ minh bạch một chuyện.

Nếu như đã yêu một người, vậy thì sẽ ‘yêu ai yêu cả đường đi lối về’.

Nếu như đã lựa chọn dùng cả một đời để theo đuổi nàng, vậy thì phải có một tấm lòng bao dung, phải bao dung tất cả những người khách qua đường của nàng.

Cho nên, tại sao không dựa theo như vậy để tặng quà cho nàng cơ chứ.

Tặng quà, sẽ đưa tặng nàng hai phần!

Để cho nàng có thể đưa cho người khách qua đường kia một phần, đây không phải là cũng đang biểu hiện ra mình không giống người thường sao.

Triệu Trung Hằng cảm thấy mình đã thông suốt hết mọi thứ rồi.

Vì vậy trong lúc nội tâm đang thăng hoa, ngày hôm nay khi Đinh Tuyết kiểm tra một mật đạo tràn ngập dị chất rồi mở nó ra, trong lúc chờ đợi dị chất tiêu tán, Triệu Trung Hằng ở một bên lấy ra hai hộp thuốc từ trong lòng ngực, đưa cho Đinh Tuyết.

Đinh Tuyết tiếp nhận và mở ra, sau đó có chút kinh ngạc.

"Bác Dị Đan, đây là đan dược bí truyền của ngọn núi thứ hai Thất Huyết Đồng, bên ngoài không có bán, ngày bình thường cũng rất hiếm gặp."

Triệu Trung Hằng mỉm cười gật đầu.

Thần sắc của Đinh Tuyết rất cổ quái, nhìn hai phần đan dược trong tay, vì vậy nhìn qua Hứa Thanh.

"Hứa Thanh sư huynh, cám ơn ngươi mấy ngày nay giúp ta, cái này coi như ta trả lại cho ngươi những kiến thúc bổ học về dược thảo, phần đan dược này, nghĩ đến thì sư huynh cũng không dùng được, nhưng bởi vì hiếm thấy cho nên cũng có thể để cho sư huynh dùng làm đồ nghiên cứu dược liệu."

Nói xong Đinh Tuyết cười ngọt ngào một cái với Hứa Thanh, sau đó liền đưa đan dược cho Hứa Thanh.

"Huống hồ, mấy ngày hôm nay sư huynh cũng đã trông nom Triệu Trung Hằng, rất đáng nhận được phần thù lao này nha."

Hứa Thanh suy nghĩ một chút, cảm thấy Đinh Tuyết nói rất có đạo lý, vì vậy liền nhận lấy viên đan dược này.

Hô hấp của Triệu Trung Hằng bỗng có chút dồn dập, nhưng rất nhanh lại mỉm cười và gật đầu với Hứa Thanh, đồng ý cách giải thích này.

Hứa Thanh đưa mắt nhìn viên đan dược, đang muốn thu hồi nhưng bỗng nhiên thần sắc ngưng tụ, mạnh mẽ nhìn về phía mật đạo vừa được mở ra, một bước đi đến bên cạnh mật đạo.

"Các ngươi lui ra phía sau một chút."

Lời hắn vừa nói ra, Đinh Tuyết nhanh chóng phản ứng, nháy mắt liền rút lui, Triệu Trung Hằng cũng vội vàng lui ra phía sau.

Mắt thấy Đinh Tuyết và Triệu Trung Hằng đã rời xa, Hứa Thanh ngóng nhìn cái này mật đạo trước mặt này, ánh mắt hơi nheo lại.

Vị trí chỗ mật đạo này là ở dưới một căn phòng sụp xuống, vả lại rõ ràng cho thấy gần đây đã bị đào ra, dùng để trốn tránh.

Cũng có thể thấy được bốn phía được bố trí một chút phù văn, mặc dù bây giờ cũng đã mất đi hiệu quả, nhưng nghĩ đến hẳn là có tác dụng giúp cái mật đạo này ẩn nấp kín hơn.

Mà mật đạo không hề lớn, chỉ có thể để một người chui vào, theo mật đạo mở ra thì không khí bên trong tràn ra thấy lạnh cả người, khí lạnh bên trong và dòng nước ấm bên ngoài giao hòa, tạo thành một chút sương mù.

Trong màn sương mù này, ngoại trừ dị chất nồng đậm còn chậm rãi bay ra một chút thi độc.

Hứa Thanh cảnh giác, lần này là nhiệm vụ do Đinh Tuyết tiếp nhận, nhiệm vụ này là tìm kiếm chỗ tu sĩ Hải Thi Tộc ẩn thân lẻn vào Nhân Ngư Đảo, lúc trước bọn họ đã tìm kiếm nhiều nơi nhưng đều không có thu hoạch gì.

Hôm nay ở trên một cái trấn nhỏ của đảo U Tàng, Đinh Tuyết lấy ra pháp khí đặc thù, cảm giác ra có chấn động dị chất tăng lên.

Cho nên mới tìm được đến nơi này.

Vốn dĩ Hứa Thanh cũng không có để trong lòng, dựa theo kinh nghiệm đánh giết tu sĩ Hải Thi Tộc của hắn, coi như Hải Thi Tộc thật sự có một chút tộc nhân được giấu ở Nhân Ngư Đảo, vậy thì cũng không phải Ngưng Khí như Đinh Tuyết có thể tìm được.

Mà pháp khí kiểm trắc đặc thù cũng không có hiệu dụng lớn, trừ phi là tu sĩ Hải Thi Tộc này cố ý tràn ra, bằng không mà nói có quá nhiều biện pháp để nội liễm dị chất, không lộ ra bên ngoài chút nào.

Cho nên trong lòng Hứa Thanh nhận thấy, nhiệm vụ mà tông môn giao cho đệ tử hạch tâm Ngưng Khí làm, thật ra hầu như đều dùng để làm bộ làm dáng một chút, khiến cho bọn họ thích ứng tiết tấu chiến tranh mà thôi.

Về phần nguy hiểm, chắc chắn không có bao nhiêu.

Nhưng một khắc vừa rồi, sau khi Đinh Tuyết mở ra cái mật đạo này, theo dị chất lần lượt tràn ra thì Hứa Thanh rất nhanh liền nhận ra việc không bình thường, trong dị chất tràn ra có cả thi độc.

"Chẳng lẽ thật sự có một tên tu sĩ Hải Thi Tộc ẩn nấp trên Nhân Ngư Đảo, bị Đinh Tuyết truy bắt được?"

Ánh mắt của Hứa Thanh nhanh như điện, vung ra một chút phấn độc vào trong mật đạo để trung hoà thi độc trong đó, đồng thời hắn cũng phát giác được thi độc nơi đây hình như đã mất đi hoạt tính, độc tính bị giảm nhiều.

Trong lúc Hứa Thanh trầm ngâm, lúc này trong mật đạo bỗng nhiên truyền ra một âm thanh yếu ớt.

"Phụ thân, nhanh về nhà đi..."

Giọng nói này giống như một nam tiểu hài (bé trai) đang cầu khẩn, mang theo tưởng niệm nồng đậm, vô cùng chân thật, một khắc giọng nói này truyền vào trong tai Hứa Thanh, hắn dường như lập tức có một loại cảm giác giống như thật sự nhìn thấy một nam tiểu hài.

Một màn này khiến cho đôi mắt Hứa Thanh chợt co rút lại, Đinh Tuyết và Triệu Trung Hằng phía sau hắn cũng đồng dạng nghe thấy câu này, thần sắc hai người cũng lập tức đại biến.

"Quỷ dị?" Hô hấp của Triệu Trung Hằng lập tức trở nên dồn dập.

Chương 386: Lão tổ nôn nóng (2)

Người đến là Triệu Trung Hằng và Đinh Tuyết, sau khi bọn họ thấy Hứa Thanh đi vào mật đạo, đợi một hồi liền phát hiện bên trong không có động tĩnh gì, vì vậy Đinh Tuyết hơi sốt ruột mà nhanh chóng chạy vào, mà Triệu Trung Hằng cũng chỉ có thể đi theo nàng vào trong.

Sau khi chú ý thấy Hứa Thanh không có gì đáng ngại, Đinh Tuyết liền nhẹ nhàng thở ra, lúc này nàng mới bắt đầu quan sát bốn phía, nhìn rõ tất cả mọi thứ trong này, khi nàng nhìn qua cái bình trong tay thi thể tu sĩ Hải Thi Tộc, liền phát ra một tiếng kinh hô.

"Bắt Âm Bình!" (Thu Âm Bình)

Bối cảnh của Đinh Tuyết rất kinh người, cho nên hiển nhiên nhận thức của nàng cũng vượt trên tu sĩ tầm thường, giờ phút này nàng chỉ vừa liếc mắt liền nhận ra lai lịch của cái bình thanh đồng kia, khi chú ý thấy ánh mắt của Hứa Thanh quét tới người mình, nàng vội vàng thông báo cho hắn biết.

"Bắt Âm Bình là một thứ đồ cổ rất ít thấy, giá trị của nó đối với một số người có thể nói là vô giá, nhưng đối với một số người mà nói lại không đáng tiền, bởi vì tác dụng của nó chỉ có một, đó chính là bắt âm thanh lại, sau đó tùy thời mở ra cũng đều có thể nghe được âm thanh đã được bắt vào trong bình."

"Âm thanh mà nó phát ra cực kỳ chân thật, thậm chí có thể nói đó là chính là âm thanh gốc lúc đầu, đây cũng là chỗ kỳ dị cùng trân quý của nó, nhưng cũng không cách nào giữ lâu dài được, mở ra lâu dài thì âm thanh cũng sẽ từ từ tiêu tán, cần phải bắt lại âm thanh khác."

Nói đến đây Đinh Tuyết nhìn qua tên Hải Thi Tộc kia, lại nhìn cái bình được lão cầm chặt trong tay, tựa như với lão mà nói, cái Bắt Âm Bình này chính là vật trân quý nhất, hình như nàng cũng hiểu ra cái gì.

"Mỗi tên tu sĩ Hải Thi Tộc cũng đều từng là tộc nhân của tộc khác, sau khi tử vong liền được một phương thức đặc thù làm sống lại, mà một khi trở thành Hải Thi Tộc, cũng chỉ có thể giữ lại một chút ký ức sót lại khi còn sống."

"Nhưng những ký ức này không có bất cứ tác dụng gì, bởi vì bọn họ sẽ bị bản tính tàn bạo của Hải Thi Tộc hành hạ, một khắc phục sinh chẳng khác gì đã trảm đoạn với kiếp trước, ít khi còn giữ lại vật lưu luyến khi còn sống."

"Nếu như cái bình này là của tên tu sĩ Hải Thi Tộc này, vậy thì tên tu sĩ Hải Thi Tộc này thật sự rất không tầm thường, vậy mà lão có thể giữ lại vật khi còn sống, mà cái bình này hẳn là vật lưu luyến nhất của lão, cũng là chấp niệm của lão."

"Về phần âm thanh trong bình, có lẽ là hài tử của lão khi còn sống? Nhưng mặc kệ khi còn sống lão là người như thế nào, thì sau đó lão cũng đã là Hải Thi Tộc."

Ngữ khí Đinh Tuyết mang theo một chút không xác định, hiển nhiên chính nàng cũng không quá khẳng định là chân tướng có phải giống như nàng đã phán đoán hay không nữa, nói xong nàng liền nhìn về phía Hứa Thanh.

"Không quan trọng." Hứa Thanh lắc đầu, giơ tay phải lên tung một trảo, cái bình nhỏ màu đồng kia lập tức bay vào trong tay hắn.

Giờ phút này âm thanh trong bình cũng đã hoàn toàn yếu ớt, sau khi truyền ra một tiếng hô hoán cuối cùng, đã hoàn toàn biến mất.

Đinh Tuyết liếc mắt nhìn Triệu Trung Hằng, nếu như đổi thành người khác thì sợ là rất khó nhìn ra hàm nghĩa của cái nhìn này, nhưng Triệu Trung Hằng lại ngầm hiểu, gã không chần chờ chút nào mà lập tức tiến lên luc lọi thi thể của tên Hải Thi Tộc.

Rất nhanh liền tìm ra một túi trữ vật, ba người cũng rời khỏi mật đạo.

Cái Bắt Âm Bình bị Hứa Thanh bịt lại và cất đi.

Đinh Tuyết cũng cáo tri phát hiện nơi đây cho tông môn, cũng coi như là đã hoàn thành nhiệm vụ, về phần vật phẩm trong túi trữ vật thì cũng không phải rất nhiều, phần lớn đều là những vật lẫn lộn, cũng không có pháp khí hay ngọc phù gì cả, hiển nhiên đều đã bị tên tu sĩ Hải Thi Tộc này dùng hết sạch rồi.

Linh thạch thì có mấy trăm, vài ba tấm linh phiếu, không biết tên này vốn là nghèo khó hay là có nơi khác ẩn tàng đồ vật nữa.

Hứa Thanh quét mắt qua, hắn giữ lại Bắt Âm Bình, còn lại không có muốn vật gì cả.

Hứa Thanh không biết tương lai cái bình này sẽ có lợi ích gì, nhưng bản thân vật này rất kỳ dị, Hứa Thanh cảm thấy nó vẫn có một chút giá trị nào đó.

Triệu Trung Hằng và Đinh Tuyết đều là người giàu có nên cũng không thèm những thứ trong túi trữ vật, nhưng vẫn phân ra vì dẫu sao ít nhiều cũng là có thu hoạch.

Cứ như vậy theo sự tình mật thất được Đinh Tuyết báo cáo lên trên, chuyện này cũng đã báo cáo kết thúc một giai đoạn, tiếp đến sẽ có đệ tử khác trong tông môn tới xử lý những chuyện tiếp theo.

Mà thời gian cũng nhanh chóng trôi qua, bởi vì Triệu Trung Hằng xuất hiện nên Đinh Tuyết càng ngày càng phiền muộn, lúc này kỳ hạn một tháng cũng đã đến, Hứa Thanh cũng cáo từ rời đi, Đinh Tuyết vô cùng tiếc nuối và đuổi theo quan tâm hắn một phen.

"Hứa sư huynh, tiền tuyến rất nguy hiểm, ngươi nhất định phải cẩn thận một chút, an nguy của bản thân mới là quan trọng nhất."

"Tu vi của ta yếu ớt, cũng không có gì có thể cầm ra để hỗ trợ ngươi, nhưng ta sẽ nói với dì nhỏ, nhờ dì ấy chiếu cố ngươi nhiều hơn, nếu ngươi ở đây gặp phải việc gì mà không có cách nào giải quyết, có thể trực tiếp đi tìm dì ấy nhé."

"Còn nữa, Hứa sư huynh, cám ơn ngươi đã trợ giúp ta trong khoảng thời gian này, ta nhất định sẽ càng cố gắng học tập dược thảo, tranh thủ nhanh chóng gia nhập vào liên minh bảy tông, đến lúc đó ta có thể giúp sư huynh trên vấn đề dược thảo rồi."

Thần sắc Đinh Tuyết rất nghiêm túc, sau đó lại giống như tùy ý nói thêm một câu.

"Trên thực tế thì dược đạo của ngọn núi thứ hai Thất Huyết Đồng có chút kém, về sau ta nhất định sẽ lợi hại hơn đệ tử ngọn núi thứ hai."

Chương 388: Cuộc chiến địa vị! (1)

Nếu chiến tích của hắn có thể đi vào 50 hạng đầu bảng chiến tích của Thất Huyết Đồng, vậy thì có thể thu được tư cách một lần mượn hình chiếu pháp bảo của tông môn.

Hứa Thanh rất động tâm với cái phần thưởng này.

Một phương diện là vì hắn chưa từng thấy qua pháp bảo, nhưng đã được nghe nói quá nhiều về sự cường đại kinh thiên động địa của nó.

Dẫu sao thì toàn bộ Thất Huyết Đồng, cũng chỉ có một kiện pháp bảo.

Đồng thời Hứa Thanh cũng rất tò mò pháp bảo đến cùng có giống như những lời đồn đã nói không, hắn cũng muốn biết pháp bảo của Thất Huyết Đồng là cái dạng gì, lại có thể thi triển ra uy năng nào.

Những điều trên, đều khiến cho hắn động tâm với cái phần thưởng này.

Nhưng nếu so sánh việc đó với việc đột phá của lão tổ Kim Cương Tông và cái bóng, vậy thì Hứa Thanh cảm thấy mình không thể bởi vì hiếu kỳ mà kéo dài thời gian chúng nó đột phá được.

Cái nào quan trọng hơn, trong lòng Hứa Thanh biết rõ.

Dẫu sao hình chiếu pháp bảo có mạnh mẽ đi chăng nữa cũng chỉ có cơ hội mượn một lần mà thôi, nhưng nếu cái bóng và lão tổ Kim Cương Tông tấn cấp, vậy thì chiến lực của hắn cũng sẽ tăng lên rất nhiều, cái nào trọng yếu hơn không cần nói cũng biết.

Vì vậy Hứa Thanh không hề chần chờ mà lập tức bỏ qua nhiệm vụ đã nhận, dùng pháp chỉ miễn chiến mà dì nhỏ của Đinh Tuyết đưa cho, trong khi toàn bộ Thất Huyết Đồng đang có khí thế như cầu vồng, không ngừng đẩy mạnh chiến trường dần dần đi sâu vào trong Hải Thi Tộc, thì hắn…lựa chọn rời khỏi.

"Phải tìm một hòn đảo vừa an toàn lại phải vắng vẻ, để cho cái bóng và lão tổ Kim Cương Tông yên tâm đột phá không bị quấy rầy."

Hứa Thanh trầm ngâm, nhất là lão tổ Kim Cương Tông trước đó còn nói, khi lão đột phá sẽ xuất hiện lôi kiếp, việc này khiến cho Hứa Thanh càng thêm coi trọng.

Cho nên hắn quyết định thật nhanh, thông qua truyền tống trận trên Nhân Ngư Đảo, truyền tống đi về phía ngược lại với chiến trường nơi này, mở ra một lần truyền tống khoảng cách dài.

Nơi hắn truyền tống tới lần này, là một hòn đảo của Giác Sa tộc.

Đối phương là một trong những minh hữu của Thất Huyết Đồng, tính cách phần lớn là ôn hòa, bởi vì am hiểu luyện chế một loại tài liệu luyện khí tên là Hải Thước cùng với có tạo nghệ đối với con rối cực cao, cho nên đã được Thất Huyết Đồng che chở trên trăm năm.

Mà tộc nhân của Giác Sa tộc cũng rất là kỳ dị, ngoại hình của bọn họ cũng giống như là nhân tộc, chỉ có điều là thân thể của bọn họ chỉ lớn như lòng bài tay vậy, nhân tộc ở trước mặt bọn họ tựa như là những người khổng lồ vậy.

Mà tộc địa của bọn họ, cũng là một cái đảo quốc tí hon.

Nhưng mà vì tiếp đãi bạn bè đến từ bên ngoài, bọn họ đã xây dựng một tòa thành trì cỡ lớn cách truyền tống trận không xa, nơi này có thể để cho tu sĩ đến đây nghỉ ngơi và ngủ lại.

Lúc thân ảnh của Hứa Thanh xuất hiện ở trên truyền tống trận của Giác Sa tộc, thời gian lúc này cũng đã là hoàng hôn.

Xa xa ánh nắng chiều tung bay, chiếu vào mặt biển màu đen tạo thành từng tia sáng màu tím, cùng bầu trời như lửa đỏ chiếu rọi phía trên, khiến cho khung cảnh này bỗng có một loại cảm giác rất là huyền diệu.

Mà biển cấm nơi đây cũng xuất hiện vẻ hài hòa và an bình hiếm có, nhất là Hứa Thanh vừa từ chiến trường truyền tống đến, trên người còn lưu lại một chút sát khí trên chiến trường, thế nên khi mới bước vào địa phương yên bình này, hắn cũng có chút không thích ứng.

Lúc này hắn ngẩng đầu lên nhìn về phương xa, thấy xa xa có từng tòa thành trì cỡ nhỏ, bên trong có vô số tộc nhân Giác Sa tộc đang bận rộn, khi thì có tiếng ca truyền đến, mơ hồ còn có thể nhìn thấy những đứa trẻ đang chơi đùa với cát sỏi.

Nhưng mà trong này cũng có không ít khí tức của cường giả.

Dù thân thể của Giác Sa tộc cực kỳ thấp bé, nhưng Hứa Thanh cũng sẽ không khinh thường bọn họ, bởi vì hắn đã từng nhìn thấy trên hồ sơ của Bộ Hung ti, biết rõ mặc dù Giác Sa tộc này rất ôn hòa nhưng chiến lực của bọn họ cũng rất kinh người, nhất là bọn họ còn am hiểu điều khiển con rối.

Lúc này Hứa Thanh còn đứng trong truyền tống trận, sau khi quan sát bốn phương thì hắn liền bước chân ra ngoài truyền tống trận, sau đó nhìn về tám con rối khoanh chân ngồi ở bên cạnh.

Tám con rối này lớn nhỏ cao thấp tương tự với kích cỡ của nhân tộc, toàn thân được cấu tạo bằng Thiết Mộc, bộ mặt đen nhánh, vị trí đôi mắt được khảm nạm bằng bảo thạch.

Trên người của bọn nó không có bất kỳ chấn động linh năng nào, tựa như là vật chết.

Nhưng một khắc khi ánh mắt Hứa Thanh vừa dời đi, thì đôi mắt bảo thạch của một con rối trong đó đột nhiên sáng ngời, âm thanh ken két vang vọng, nó ngẩng đầu ngóng nhìn Hứa Thanh, sau đó liền đứng dậy chắp tay cúi đầu.

"Hoan nghênh đến với Giác Sa tộc, không biết khách quý Thất Huyết Đồng tới đây cần làm chuyện gì?"

Hứa Thanh cẩn thận đánh giá con rối này một chút, coi như là giờ phút này đối phương mở miệng nói chuyện, nhưng Hứa Thanh vẫn không hề cảm nhận được chấn động linh năng trên người đối phương như cũ.

Việc này khiến cho Hứa Thanh cảm thấy rất là kỳ dị, nhưng hắn biết được có nhiều chuyện cũng không thể tùy tiện dò hỏi, vì vậy liền trầm thấp mở miệng.

"Ta chỉ đi ngang qua nơi đây, muốn đi tới hải vực gần đó, không biết nơi đây có bán hải đồ hay không?"

"Đã là khách quý Thất Huyết Đồng, cần gì bán." Con rối vung tay phải lên, trong tay trực tiếp xuất hiện một hạt cát, sau đó hất về phía Hứa Thanh, hạt cát này lập tức bay thẳng đến phía Hứa Thanh.

Sau khi Hứa Thanh đưa tay tiếp được, thần sắc của hắn bỗng có chút thay đổi, một hạt cát nho nhỏ thế này, vậy mà tương tự như ngọc giản ghi chép tin tức, hắn chỉ hơi dùng pháp lực quét qua thì ngay lập tức trong đầu nổi lên một tờ hải đồ rất là kỹ càng.

Sau khi nói cám ơn, Hứa Thanh lại đưa mắt nhìn bầu không khí bình an của cái tộc quần này, thân thể hơi nhoáng một cái bay lên không trung, thoáng một cái liền bay về phía biển cấm xa xa, như bôn lôi rời đi.

Tốc độ của hắn cực nhanh, khi hắn bay liền dấy lên từng trận gió rít gào, nháy mắt liền không còn tung tích.

Cho đến khi hắn rời đi, bảy con rối còn lại ở bên cạnh trận pháp truyền tống trận mới nhao nhao ngẩng đầu nhìn lên, nhìn về phía mà Hứa Thanh vừa rời khỏi.

"Bây giờ Thất Huyết Đồng đang giao chiến cùng Hải Thi Tộc, tu vi người này lại không tầm thường, tạo cho ta áp lực cực lớn, vả lại trên người hắn rõ ràng cũng có khí tức lưu lại từ trên chiến trường, tại sao lại tới chỗ của tộc nhân chúng ta vậy?"

"Ta cũng cảm nhận được chấn động tu vi của hắn, mặc dù không phải rất rõ ràng, nhưng có thể làm cho một đoàn mệnh hỏa như ta ngay cả vận hành pháp lực trong pháp khiếu cũng có chỗ đình trệ, người này hẳn là Trúc Cơ trung kỳ."

"Nhưng mà nhìn hành động của hắn, hình như cũng không có ác ý gì."

Tám con rối vẫn không nhúc nhích, bọn họ đang truyền âm cho nhau, cuối cùng xác định Hứa Thanh đích xác đã đi xa, lúc này bọn họ mới chậm rãi buông lỏng tâm tình xuống, lại cúi đầu xuống không nhúc nhích nữa.

Chương 391: Thân thể lôi linh (2)

Một màn này, rõ ràng cho thấy cái bóng đang ở trong thời khắc đột phát mấu chốt, cũng tùy thời có thể thành công, điều này khiến cho thần sắc của lão tổ Kim Cương Tông lập tức trở nên dữ tợn, đôi mắt gắt gao nhìn cái đầm do cái bóng biến thành, sau đó hai mắt liền trở nên đỏ thẫm, bên trong lộ ra vẻ điên cuồng và gào thét một tiếng.

"Lôi tới!"

Lời vừa ra thì bầu trời bên ngoài đột nhiên vang lên tiếng nổ, mây đen nhanh chóng tràn ngập khắp bầu trời, không ngừng chồng chất đan xen vào nhau, từng đoàn tia chớp cực lớn phát ra những âm thanh xẹt xẹt ở bên trong, sau đó liền có một tia chớp ngoằn ngèo nổ vang một tiếng từ trên trời đánh xuống hòn đảo.

Tia chớp này đánh xuống mặt đất rồi xuyên thấu bùn đất, thẩm thấu vào chỗ sâu trong đường hầm, xuất hiện trên đỉnh đầu của lão tổ Kim Cương Tông, sau đó liền hung hăng đánh xuống.

Toàn thân lão tổ Kim Cương Tông lập tức chấn động, rất nhiều tia chớp đến từ bên ngoài đánh vào trong thân thể của lão, bọn chúng điên cuồng lập lòe, sau đó liền dung hợp cùng với những tia chớp từ trong thân thể của lão tràn ra ngoài.

Sau khi những tia chớp này không ngừng tụ nhập vào nhau thì càng lúc càng nhiều, càng lúc càng kinh người, mà tiếng kêu của lão tổ Kim Cương Tông ở trong đó cũng càng lúc càng thảm thiết thê lương hơn, thân thể của lão cũng bắt đầu trở nên trong suốt, tựa như sắp tan vỡ vậy.

Cái bóng biến thành mặt đầm màu đen cũng bị một màn này là cho kinh ngạc một chút, nhưng thân ảnh trong đó rất nhanh liền vùng vẫy mãnh liệt hơn, chợt tăng thêm tốc độ lên, rõ ràng cũng đang liều mạng muốn nhanh chóng hoàn thành đột phá.

Hứa Thanh cũng biến đổi sắc mặt.

Hắn nhìn cái bóng rồi lại nhìn lão tổ Kim Cương Tông một chút, trong mắt lộ ra một tia cổ quái, nhưng không nói gì.

Thời gian cứ thế trôi qua, rất nhanh liền qua một nén nhang, trong khi tiếng kêu của lão tổ Kim Cương Tông càng lúc càng thảm thiết, rốt cuộc lôi đình ngoài thân thể của lão đã hoàn toàn hội tụ lại, cuối cùng trong tiếng gầm nhẹ của lão tổ Kim Cương Tông, tất cả tia chớp chợt theo thiên linh của lão, bị gom tụ vào lại trong cơ thể.

Trong lúc bọn chúng tràn vào trong, toàn thân của lão tổ Kim Cương Tông cũng trở nên run rẩy, dùng mắt thường cũng có thể thấy được thân hình của lão đang bị lôi điện cải biến, tất cả hồn thể cũng đều bị ảnh hưởng, bắt đầu tổ hợp lại.

Thời gian dần qua, sau khi tất cả tia chớp đều bị lão tổ Kim Cương Tông hút vào, lão chợt mạnh mẽ nhìn về que sắt màu đen ở một bên, mở miệng ra hấp một hơi, que sắt màu đen lập tức bay đến, bị lão tổ Kim Cương Tông nuốt vào trong cơ thể, trong cơ thể liền có vô số tia chớp trực tiếp oanh kích tới que sắt màu đen.

Một màn này giống như là dùng thân thể làm khí lô, lấy sấm chớp của thiên địa làm búa rèn, lấy hồn thể làm lửa, biến thành một màn tái tạo lại que sắt màu đen.

Tia chớp không ngừng oanh kích, lão tổ Kim Cương Tông cũng càng lúc càng run rẩy.

Mỗi một lần oanh kích thì que sắt màu đen lại được rèn luyện thêm một phần, bên trên cũng nhiều hơn một đạo phù văn lôi điện, mà lão tổ Kim Cương Tông cũng đồng dạng run rẩy một chút.

Tiếng kêu thảm thiết vẫn không dừng lại, nhưng lão không hề bỏ cuộc, cho đến khi đánh tới 10 lần, 20 lần, 30 lần, 40 lần. . . . .

Que sắt màu đen càng lúc càng đen nhánh, cảm giác sắc bén đã vượt trội so với trước kia, bên trên cũng tràn đầy phù văn lôi điện kịch liệt phát ra những tia sáng lập lòe, những tia sáng do nó phát ra khiến cho cả Hứa Thanh cũng cảm thấy chói mắt.

Rốt cuộc sau khi lôi điện đánh tới lần thứ 49, lão tổ Kim Cương Tông cũng đã đến cực hạn, phun ra que sắt màu đen sau đó chợt chui hồn vào bên trong que sắt.

Trong nháy mắt tiếp theo, toàn bộ 49 đạo phù văn trên que sắt màu đen liền lập lòe phát sáng, một cỗ khí tức đã vượt qua Ngưng Khí, thậm chí ở trong hàng ngũ Trúc Cơ cũng không hề tầm thường, ầm ầm bộc phát ra.

Trong lúc que sắt màu đen bộc phát, thân ảnh lão tổ Kim Cương Tông cũng nổi lên từ bên trong que sắt màu đen.

Lần này, thân hình của lão đã đại biến.

Mặc dù hình dạng vẫn còn như trước kia, nhưng giờ phút này toàn thân của lão lập lòe vô số lôi điện không ngừng vờn quanh, khí thế từ trên người lão cũng vô cùng kinh người, thân thể cũng trở nên hơi mờ, thoạt nhìn dường như đã hóa thành lôi thân, mà những tia chớp kia cũng không hình thành tổn thương với lão, hình như là thân thể của lão vậy.

Khí tức vô cùng cuồng bạo từ trên người lão tổ Kim Cương Tông khuếch tán ra, khiến cho Hứa Thanh cảm giác như đang đối mặt với tu sĩ mở ra một đoàn mệnh hỏa.

Mà Hứa Thanh cũng rất rõ ràng, hắn cảm ứng được bên trong những phù văn lôi điện trên que sắt màu đen, chỗ đó vẫn tồn tại chấn động càng thêm kinh khủng.

Hiển nhiên trạng thái lúc này không phải là hình thái khi chiến đấu của pháp khí, có thể tưởng tượng một khi que sắt màu đen triển khai toàn bộ uy lực, sợ là cũng có thể đối đầu với tu sĩ hai đoàn mệnh hỏa.

Sở dĩ như vậy, là có liên quan với bản thân lão tổ Kim Cương Tông chính là Trúc Cơ, cũng liên quan cực lớn với công pháp của lão, sau khi hai cái chồng vào nhau liền tạo thành hiệu quả biến hóa nghiêng trời lệch đất thế này, tích tiểu thành đại rồi đột phá một bước lớn!

"Cuối cùng không làm chủ tử thất vọng, tiểu nhân . . . ." Lão tổ Kim Cương Tông cảm nhận được sự cường đại của chính mình, đáy lòng kích động, lão cảm thấy mình quả thật là sống không dễ dàng mà.

Nhưng lão vẫn chưa quên hồn mạng của mình vẫn còn ở chỗ Hứa Thanh, cho nên sẽ không đắc ý mà quên hình, lúc này lão đang định nói một vài câu để bày tỏ lòng trung thành với Hứa Thanh.

Nhưng ngay khi ấy, mặt đầm màu đen do cái bóng biến thành ở một bên giống như nhận được kích thích trước đó chưa từng có, tồn tại trong đó lập tức ầm ầm bộc phát, rốt cuộc đã hoàn toàn lao ra bên ngoài.

Mà bộ dạng của cái bóng, cũng hoàn toàn đại biến!

Nó không còn là bộ dạng lúc trước nữa, mà hóa thành hình một cây đại thụ ở trên mặt đất, cũng ở ngay trước mặt Hứa Thanh và lão tổ Kim Cương Tông, cái bóng cây đại thụ này liền nhanh chóng khai chi tán diệp, dần dần mọc ra từng trái cây.

Sau đó những trái cây này toàn bộ vỡ ra, từ trong đó thình lình xuất hiện những đôi mắt màu đỏ!

Rậm rạp vô số ánh mắt, số lượng phải chừng trên trăm, lúc này toàn bộ chúng nó đều mở ra, trừng to nhìn về phía Hứa Thanh.

Mà từ bên trong hơn 100 con mắt này, cũng lập tức bạo phát ra một tia hung ác.

Cùng lúc đó, trên thân cây thình lình lộ ra một cái miệng lớn, bên trong mọc đầy những chiếc răng bén nhọn, từ bên trên cũng truyền ra một âm thanh quỷ dị khiến cho Hứa Thanh cảm thấy hình như dã nghe qua ở nơi nào.

"Ken két, ken két … ken két, ken két. . . . ."

Thanh âm này, giống như là tiếng nghiến răng vậy.

Chương 392: Trấn áp! Trấn áp! ! Trấn áp! ! ! (1)

Lúc này hình dạng của cái bóng đã biến thành một cái cây màu đen vô cùng quỷ dị.

Phía trên nó còn mọc ra hơn 100 đôi mắt, giờ phút này hơn 100 đôi mắt này đang tràn ra những tia sáng màu đỏ vô cùng kinh người, biến cả con đường hầm này thành một thế giới màu máu, từ bên trong những con mắt này còn lộ ra một loại cảm giác vô cùng hung ác.

Bên trong sự hung ác còn ẩn chứa một tia cuồng bạo cực kỳ mãnh liệt.

Hình như cái bóng này đã ẩn nhẫn rất lâu rồi, rốt cuộc vào thời khắc này, theo cảnh giới được đột phá thì toàn bộ sự đè nén trong lòng của nó đã không thể áp chế nổi nữa, bắt đầu bộc phát.

Nhưng mà trong này cũng có chút kỳ dị, đó là mặc dù cái bóng vừa lộ ra vẻ hung ác lại vừa cuồng bạo, nhưng vậy mà nó lại không hề phóng thích toàn bộ những thứ này vào trên người Hứa Thanh, mà có một nửa trong đó bao phủ về phía lão tổ Kim Cương Tông.

Nên biết rằng hàng ngày Hứa Thanh đều trấn áp nó, còn đã kéo dài từ thật lâu rồi nữa, nguyên bản Hứa Thanh còn tưởng nó sẽ phóng toàn bộ sát ý đến trên người mình mới đúng, nhưng hiển nhiên, có vẻ cách làm của lão tổ Kim Cương Tông cũng có hiệu quả thu hút cừu hận vô cùng kinh người.

Thần sắc của lão tổ Kim Cương Tông cũng trở nên nghiêm nghị, từng tia chớp chạy ra ngoài thân thể, lão ngưng trọng nhìn về phía cái bóng nhưng trong bụng lại vui như nở hoa, thầm nghĩ Tiểu Ảnh nha Tiểu Ảnh, làm tốt lắm, chính là như vậy, ngươi phải lộ rõ ra bản chất phản cốt của mình như thế này mới đúng.

Nó càng làm như thế, thì địa vị của lão sẽ càng ổn định.

Mang theo ý nghĩ như vậy, lão tổ Kim Cương Tông liền gầm nhẹ một tiếng.

"Nghiệt Ảnh, chẳng lẽ ngươi muốn cắn chủ sao! !"

Nói xong, lão tổ Kim Cương Tông nháy mắt bay đến giữa Hứa Thanh và cái bóng, thể hiện ra bộ dáng trung thành hộ chủ.

Đồng thời cũng khóa chặt vào cái bóng, phù văn lôi điện trên que sắt màu đen cũng bắt đầu phát ra tia sáng lập lòe, khí tức kinh khủng từ trên bắt đầu lan ra.

Trong mắt Hứa Thanh lộ ra hàn mang, lúc này hắn không quan tâm tới vẻ hung ác của cái bóng, mà trong đầu đang nhanh chóng suy nghĩ về nguồn gốc quen thuộc từ thanh âm mà đối phương phát ra vừa nãy.

Trong nháy mắt tiếp theo, sắc mặt Hứa Thanh bỗng nhiên biến đổi, hắn đã nhớ ra lai lịch của thanh âm này!

"Người khổng lồ kéo long liễn!"

Trái tim Hứa Thanh lập tức chấn động, mà đúng lúc này, hắn chợt nghe bên ngoài truyền đến âm thanh nổ tung rất trầm.

Thanh âm này vô cùng trầm tựa như là một vật nặng nào đó vừa rơi xuống mặt đất nên tạo thành chấn động mãnh liệt, dẫn tới biển khơi cuộn trào, khiến cho cả hòn đảo của hắn đang trú cũng rung động lắc lư.

Cùng lúc đó, con Xà Cảnh Long ở mặt biển phía dưới hòn đảo được Hứa Thanh huyễn hóa ra đang nhanh chóng nhìn về phía xa xa.

Trong một cái chớp mắt khi ánh mắt của nó nhìn tới, thân hình của Hứa Thanh liền dấy lên từng trận rung động kịch liệt.

Giờ phút này ở dưới đáy biển xa xa đang có từng đám sương mù dày đặc khuếch tán, âm thanh như một vật nặng rơi xuống đất càng lúc càng hùng hậu, đồng thời cũng có những tiếng khóa sắt va chạm vào nhau truyền đến.

Từ xa xa, có thể nhìn thấy dưới biển thình lình có một người khổng lồ kinh thiên động địa, người này còn đang từ từ đi từng bước một về phía của hắn.

Thân thể của người này vô cùng to lớn, trên người còn mọc ra từng chiếc xúc tu, trông giống như là lông của gã mọc ra vậy, mỗi một bước gã hạ xuống đều khiến cho đáy biển chấn động, dấy lên từng dòng nước xiết cuồng bạo, cũng cuốn ra một đoàn bụi bặm dày đặc.

Theo người khổng lồ này đi về phía trước, có thể nhìn thấy rõ ràng trên người của gã có những sợi xích sắt màu đen khiến người ta trông thấy mà giật mình.

Từng sợi xích sắt này đều được buộc chặt trên người của gã, theo gã đi về phía trước, cuối của những sợi xích sắt này thình lình xuất hiện một cỗ long liễn thanh đồng.

Trên cỗ long liễn này mang theo rất nhiều dấu vết cổ xưa của năm tháng, phía trên có rất nhiều chỗ đã rỉ sét loang lổ, thoạt nhìn còn có chút tàn phá, bị kéo đi tạo thành một vệt kéo lê thật dài dưới đáy biển.

Vô luận là người khổng lồ hay là long liễn, cũng đều to lớn vô cùng, so sánh Hứa Thanh với người này thì căn bản là không có ý nghĩa, bất kỳ một thứ nào trong mắt của hắn cũng đều giống như ngọn núi chống trời vậy.

Nhất là trên thân cỗ long liên này còn có những đường nét điêu khắc tinh xảo lại dào dạt đại khí, tràn đầy cảm giác đế vương, dường như người phải có thân phận vô cùng tôn quý, mới có thể có tư cách sở hữu cỗ long liễn này!

Lúc này bởi vì người khổng lồ tiêu sái đi tới, cỗ long liên dần dần rõ ràng hiển lộ ra, mặt biển liền nổ vang những trận sóng lớn ngập trời, cũng tạo thành sóng thần.

Tồn tại này không biết đã vượt qua Câu Anh bao nhiêu, nhưng nếu so sánh khí tức từ trên thân người này tràn ra, thì chênh lệch hai bên giống như là đom đóm cùng với bó đuốc vậy, trong thời gian ngắn thì Xà Cảnh Long của Hứa Thanh liền tan vỡ, chia năm xẻ bảy ngay trong đợt rung động mãnh liệt này.

Hai mắt Hứa Thanh cũng lập tức trở nên đau đớn, một tia máu tươi chảy xuống, đồng thời vách tường đường hầm hắn trú cũng không thể thừa nhận được chấn động này.

Từng đạo khe nứt nhanh chóng hiện ra, sau đó liền ầm ầm sụp xuống khiến cho nước biển chảy ngược vào trong.

Cũng khiến cho Hứa Thanh trong thời khắc này không cần phải dùng tới con mắt của Xà Cảnh Long nữa, mà bản thân hắn cũng có thể tận mắt nhìn thấy người khổng lồ ở xa xa dưới đáy biển.

Khí tức của đối phương khiến cho đầu óc của hắn lập tức vang lên một tiếng nổ thật lớn.

Hứa Thanh không chần chờ chút nào mà lập tức đốt lên mệnh hỏa trong cơ thể, mở ra Huyền Diệu Thái, trong cơ thể như có một ngụn núi lửa bộc phát để chống cự toàn lực, đồng thời khoảng cách gần như thế này cũng khiến cho hắn thấy rõ được những bích họa được điêu khắc ở tầng ngoài của cỗ long liễn này!

Bích họa này rõ ràng khắc một người thiếu niên tuấn mỹ mặc hoa phục và đội Đế quan.

Người này ngồi ở trên long liễn, nghiêng đầu dùng một tay để chống, tay còn lại cầm một cuốn thẻ tre, giống như đang tra xét gì đó.

Toàn bộ bích hoạ được điêu khắc cực kỳ tinh xảo, trông rất sống động.

Thậm chí ngay cả thần thái cùng với lông mi của thiếu niên này cũng được điêu khắc vô cùng rõ ràng, hình như lúc này người đó nhìn thấy được một vài ghi chép thú vị ở trên cuốn thẻ tre, khóe miệng hơi cong lên, thể hiện thái độ đang vui vẻ.

Mà long liễn của người này được một người khổng lồ quấn năm con Kim Long quanh người kéo đi, tiến về phía bầu trời.

Mà người khổng lồ kéo liễn này cũng vô cùng phi phàm, tuy chỉ là bích hoạ khắc ra, nhưng vẫn có thể khiến cho người khác cảm thụ được khí thế cường hãn như cũ.

Đồng thời người khổng lồ ở bên trên bức họa này, hình như trong lúc đi lên không trung thì hơi quay đầu lại, nhìn về phía thiếu niên ở phía sau.

Biểu cảm của người này mang theo sự trung thành, trong mắt còn có một tia cảm giác cuồng nhiệt, dường như đối với gã mà nói, người thiếu niên sau lưng chính là thiên mệnh của gã, mà gã có thể kéo cỗ long liễn này vì đối phương cũng đã là quang vinh suốt đời của gã.

Chương 395: Chung cực (2)

"Ngươi ở bên cạnh ta đã lâu, cũng đã biết tính cách của ta."

Hứa Thanh lạnh lùng nhìn cái bóng, hắn muốn giết chết nó nhưng nghiên cứu khối thủy tinh màu tím cũng cần có thời gian, cho nên giờ phút này hắn nhìn xuống dưới, trong khi đối phương càng lúc càng hoảng sợ mãnh liệt hơn, Hứa Thanh chậm rãi mở miệng.

"Cho ngươi ba tháng, cải biến ý nghĩ muốn giết chết ta của ngươi, nếu như ngươi làm không được ..." Hứa Thanh không tiếp tục mở miệng.

Cái bóng run rẩy mà không ngừng mà dập đầu, giống như đang bảo đảm.

"Hiện tại nói cho ta biết, sau khi ngươi tấn cấp thì có gì khác biệt với lúc trước."

Hứa Thanh liếc mắt nhìn cái bóng.

"Cắn...khống chế... ." Cái bóng cố gắng truyền tin tức đi, nhưng hình như bây giờ nó đã suy yếu quá mức, mà cũng có lẽ là do đặc tính của bản thân khiến cho sau khi nó tấn cấp cũng rất khó hoàn toàn biểu đạt ra ngôn ngữ nguyên vẹn, chỉ có thể miêu tả bằng những chữ đơn.

Hứa Thanh nhăn mày lại, đối phương thuyết minh có chút ít, mà hắn cần biết chuẩn xác cái bóng sau khi tấn cấp sẽ có năng lực gì, để hắn còn bố trí khi đấu pháp sau này.

"Chủ tử, giao cho ta!"

Rốt cuộc lão tổ Kim Cương Tông tìm được cơ hội, vội vã mở miệng, tia chớp ngoài thân thể đảo qua khiến cho tốc độ của lão cực nhanh, trực tiếp biến đến trước mặt cái bóng rồi nhìn chằm chằm vào cái bóng có hơn 100 con mắt, nhanh chóng thấp giọng hỏi nó.

"Ta hỏi nếu đúng thì ngươi liền nháy mắt, sai thì ngươi gật đầu, bây giờ ngươi nói cho ta biết, ngươi nói cắn là cái gì? Cắn dị chất? Cắn máu thịt? Cắn bóng?"

Cái bóng nhìn lão tổ Kim Cương Tông, trong mắt lộ ra vẻ bất thiện, nhưng giờ phút này nó cũng không có biện pháp, nó không miêu tả rõ rệt được nên vì vậy chỉ có thể nghe theo, rất nhanh khi nghe lão tổ Kim Cương Tông nói cắn bóng, nó vội vàng nháy mắt.

"Cắn chính mình? Cắn người khác?"

"Cắn một cái? Cắn toàn bộ?"

"Được, vậy là sau khi cắn nuốt, có thể khống chế hay không? Khống chế thân thể? Khống chế linh hồn?"

Sau một phen câu thông, lão tổ Kim Cương Tông như bừng tỉnh đại ngộ rồi nhanh chóng quay đầu nhìn Hứa Thanh.

"Chủ tử, ta đã hiểu rồi, ý tứ của Tiểu Ảnh là bây giờ nó có thể thôn phệ bóng của người khác, sau khi hoàn toàn thôn phệ thì nó có thể khống chế thân thể của đối phương, nhưng đối với chủ tử thì bởi vì trên người ngài có cái vật gì đó khiến cho nó sợ hãi, cho nên nó thủy chung không làm được!" Lão tổ Kim Cương Tông nói xong, cái bóng ràng lộ ra cảm xúc xác nhận, nhanh chóng gật đầu.

Nhưng rất nhanh nó liền kịp phản ứng, lại nhanh chóng lắc đầu.

Sau cùng có chút lờ mờ nhìn lão tổ Kim Cương Tông, hiển nhiên do lần này Hứa Thanh trấn áp ác liệt đến mức trước đó chưa từng có, khiến cho linh tính của nó cũng bị hao tổn, ngay cả tâm trí cũng có chút không bằng trước kia.

"Tiểu Ảnh ngươi phải nhớ kỹ, đúng thì nháy mắt còn sai liền gật đầu, như vậy khả năng giải thích sẽ rất cao, cũng tiện cho ta hiểu rõ hàm nghĩa lời ngươi muốn nói."

Lão tổ Kim Cương Tông mở miệng với vẻ mặt hòa ái, tuyệt đối không nhìn ra bất luận dụng tâm nào của lão từ vẻ mặt này.

Cái bóng nghe xong, vội vàng nháy mắt.

Nụ cười của lão tổ Kim Cương Tông càng thêm ôn hòa, đáy lòng lại thầm nghĩ, Tiểu Ảnh à Tiểu Ảnh, còn dám lộ ra vẻ hung ác với lão tổ ta ư, nhìn ta về sau làm sao trừng trị ngươi đây nhé, chỉ cần ngươi theo thói quen giải thích của ta, theo thói quen sai thì liền gật đầu, như vậy thì ta có rất nhiều phương pháp khiến cho ngươi bất tri bất giác ăn đau khổ lớn.

Hứa Thanh không đi để ý tới tiểu tâm tư của lão tổ Kim Cương Tông, sau khi nghe được năng lực của cái bóng thì sắc mặt của hắn cũng có chút thay đổi.

Năng lực này thật sự là quỷ dị, đồng thời hắn cũng biết, vật kinh khủng theo như cái bóng nói chính là khối thủy tinh màu tím trong ngực của hắn.

"Còn gì nữa không?"

"Con mắt...nhìn. . ." Cái bóng vội vã mở miệng, nói xong liền nhìn lão tổ Kim Cương Tông.

Lão tổ Kim Cương Tông lại dừng lại câu thông một hồi, sau đó giải thích với Hứa Thanh.

"Nó còn có một năng lực, có thể phân tách con mắt trên người ra, giấu ở bên trong cái bóng của người khác, khiến cho chủ tử có thể thông qua những con mắt này để quan sát."

"Vực..." Cái bóng lần nữa truyền ra âm thanh.

Lão tổ Kim Cương Tông suy nghĩ một chút, sau đó hỏi vài câu, xác định lời đối phương muốn nói rồi lại quay đầu nhìn qua Hứa Thanh, cung kính mở miệng.

"Chủ tử, cái bóng nói nó còn có thể hình thành một loại trạng thái giống như ảnh vực, nhưng không thể duy trì liên tục lâu, nhưng một khi mở ra thì năng lực của nó ở bên trong vực sẽ được tăng lên trên phạm vi lớn."

Nghe lão tổ Kim Cương Tông giải thích, rõ ràng cái bóng rất thoải mái, nhìn qua lão tổ Kim Cương Tông thì nó cảm giác đối phương giống như không còn đáng ghét như lúc trước nữa rồi, vì vậy nhanh chóng trừng mắt nhìn.

Hứa Thanh như có điều suy nghĩ, biến hóa của lão tổ Kim Cương Tông có thể dùng mắt thường liền nhìn thấy được, mà cái bóng sau khi tấn cấp cũng rõ ràng càng thêm quỷ dị, cả hai phối hợp cùng hắn, có thể giúp cho cách tấn công của hắn càng thêm nhiều sự biến hóa hơn nữa.

Sau khi suy tư thì Hứa Thanh đưa mắt nhìn qua biển khơi, trong đầu hiện ra người khổng lồ kéo long liễn vừa nãy.

Dần dần ánh mắt của hắn nheo lại, nghĩ tới lời Triệu trưởng lão nói, bên trên cỗ long liễn có một bí pháp thế gian hiếm có.

Là bí pháp Hoàng cấp, Kim Ô Luyện Vạn Linh!

"Làm sao mới có thể vào long liễn học tập bí pháp này?" Hứa Thanh động tâm nhìn ra biển khơi, trong mắt lộ ra vẻ suy tư.

Lúc này lão tổ Kim Cương Tông ngồi xổm xuống bên cạnh cái bóng, khuyên giải với nó.

"Tiểu Ảnh, ta biết, thật ra ngươi nhìn chủ tử rất không vừa mắt, đúng không?"

Cái bóng sững sờ, nhanh chóng gật đầu.

"Ngươi không nên như vậy, lão phu đã xem qua rất nhiều sách cổ, bên trong sách cổ viết, hễ là người có phản cốt đều không có kết cục tốt, đương nhiên ta biết rõ trong lòng ngươi không phục, ngươi cảm thấy bầu trời rộng rãi mới là địa phương cho ngươi bay lượn, cho nên ngươi luôn muốn cắn trả chủ tử, kiểu gì cũng muốn giết chết chủ tử vĩ đại, có phải như vậy không?"

Hứa Thanh nghe vậy, nhìn lại.

Cái bóng run rẩy dưới ánh nhìn của Hứa Thanh, nó cẩn thận gật đầu.

Chương 400: Tọa giá của Thái Dương! (1)

Hứa Thanh nghiến răng và ánh mắt kiên quyết, hắn cảm thấy mình không thể tiếp tục chờ nữa, phải thử xem âm thanh của bách quỷ dạ hành có hữu hiệu với người khổng lồ này hay không, nếu không có hiệu quả, vậy thì hắn cũng phải sớm chuẩn bị rút lui khỏi nơi này.

Nếu như là có hiệu quả thì là lập tức có hiệu quả, hay là cần một chút thời gian mới có hiệu quả, những cái này hắn đều không biết.

Cho nên Hứa Thanh lập tức phất tay, Bắt Âm Bình lập tức phát ra tia sáng lập lòe, âm thanh trong đó lần nữa xuất hiện, phiêu tán trên đại dương bao la.

Hứa Thanh nín thở, tập trung nhìn chằm chằm vào người khổng lồ kéo long liễn dưới biển.

Âm thanh từ trong Bắt Âm Bình đã được phát ra, nhưng lúc này người khổng lồ vẫn không xuất hiện bất kỳ dấu hiệu dị thường nào, vẫn cất bước đi nhanh như cũ, hình như đã tập trung vào vị trí của Hứa Thanh, càng lúc càng bước tới gần.

900 trượng, 800 trượng, 700 trượng. . .

Tâm thần Hứa Thanh nổ vang, uy áp càng lúc càng mãnh liệt khiến cho toàn thân hắn giống như bị đè ép, dưới luồng áp lực này, phổi của hắn không cách nào cử động, hô hấp cũng trở nên khó khăn, trong mắt cũng nổi lên thêm rất nhiều tơ máu.

"Chẳng lẽ không giống như những gì ta suy nghĩ." Hứa Thanh nhìn long liễn đang tới gần, lúc này hắn chẳng những có thể nhìn thấy bích hoạ rõ ràng, thậm chí hắn còn thấy mơ hồ bên trong long liễn hình như có khắc một chút chữ viết.

Mặc dù những chữ viết kia hơi mơ hồ, nhưng vẫn tạo cho Hứa Thanh cảm giác tràn đầy sự thần thánh, giống như chữ viết của Đế Vương, tràn ngập khí thế to lớn kèm theo hoàng khí.

"Có chút không cam lòng mà." Hứa Thanh phun ra một ngụm máu tươi, thầm than một tiếng với thần sắc vô cùng tiếc nuối, mắt thấy sẽ phải chuẩn bị lùi lại.

Nếu như Bắt Âm Bình không có hiệu quả mà hắn vẫn tiếp tục lưu lại nơi này, vậy thì một khi người khổng lồ đi tới gần hơn, hắn muốn an toàn rời khỏi cũng rất nguy hiểm, mà trong một cái chớp mắt khi Hứa Thanh đang muốn lui ra phía sau, đôi mắt của hắn bỗng nhiên chợt co rụt lại.

Lúc này người khổng lồ kéo long liễn cách hắn hơn 600 trượng lần đầu tiên dừng bước chân lại một chút, đầu của gã hơi nhấc lên, lộ ra đôi mắt vô thần giống như hắc động, sau đó hơi nghiêng đầu, giống như đang lắng nghe.

Ánh mắt Hứa Thanh trợn to, tâm thần chấn động mãnh liệt, người khổng lồ theo bản năng lại đi về phía trước từng bước ngắn, cuối cùng đến khoảng cách gần Hứa Thanh 500 trượng.

Khi người khổng lồ bước tới khoảng cách này, uy áp trên người cũng trở nên kinh khủng đến mức tột cùng, tâm thần Hứa Thanh nổ vang và thất khiếu chảy máu, lão tổ Kim Cương Tông cũng kêu rên một tiếng, thân thể bị áp lực vô hình gắt gao cố định vào trên boong thuyền, mà vào thời khắc này toàn bộ Pháp Thuyền cũng đều truyền đến âm thanh ken két, giống như không cách nào thừa nhận nổi áp lực tới từ người khổng lồ kia.

Cũng may người khổng lồ đã dừng lại, lần này hai chân của gã không di chuyển nữa, duy chỉ có cái đầu vẫn không ngừng chuyển động giống như con rối, cuối cùng giữ vững tư thế nghiêng đầu, dường như đang cẩn thận lắng nghe âm thanh nào đó.

Dần dần hai mắt như hắc động xuất hiện một chút gợn sóng, gương mặt vốn không lộ vẻ gì cũng hiện lên một tia mờ mịt!

"Có tác dụng!"

Hứa Thanh không chần chờ chút nào, trên thần sắc lộ ra một tia điên cuồng, trong trạng thái Huyền Diệu Thái thì thân thể hắn cấp tốc lao ra, lúc lao ra cũng không quên thu lại Pháp Thuyền và cũng tản ra một cỗ pháp lực nâng Bắt Âm Bình lên, khiến cho nó trôi nổi trên không trung.

Sau đó hắn liền oanh một tiếng nhảy vào mặt biển, cấp tốc phóng tới người khổng lồ kéo long liễn đang ở ngoài 500 trượng.

Theo Hứa Thanh tới gần thì thân thể của hắn ngay lập tức xuất hiện từng đạo khe hở, từng đạo khe hở cũng nhanh chóng tràn ngập khắp toàn thân hắn, sau đó hóa thành miệng vết thương, máu tươi cũng lập tức phun ra.

Linh hồn của hắn cũng đang cực kỳ run rẩy tựa như muốn tan vỡ luôn vậy, mệnh hỏa trong cơ thể hắn cũng lắc lư kịch liệt tựa như có một cơn gió muốn thổi tắt nó đi.

Nếu đổi thành mệnh hỏa tầm thường thì giờ phút này nhất định đã bị cưỡng ép dập tắt dưới uy áp thế này rồi, nhưng mệnh hỏa của Hứa Thanh được đặt ở trên mệnh đăng, đã có gốc cho nên sẽ không dễ dàng bị dập tắt.

Lúc này cũng đang là giây phút nguy cơ, Hứa Thanh phất tay, một cây dù khổng lồ màu đen thình lình xuất hiện ở trên đỉnh đầu của hắn.

Cây dù màu đen vừa mở ra thì giống như là một cái tán liễn, từ trên tỏa xuống hỏa diễm màu đen, bao phủ Hứa Thanh ở bên trong.

Lúc này uy áp từ bên ngoài cũng đã giảm bớt một chút, khiến cho toàn thân Hứa Thanh cũng buông lỏng một chút, đồng thời, thủy tinh màu tím cũng toàn diện vận hành lực lượng khôi phục, điều trị lại thân hình cho hắn .

Nhưng mà lúc này Hứa Thanh đã bất chấp những thứ này rồi, hắn bộc phát tốc độ cao nhất, trong lúc người khổng lồ nghiêng đầu lắng nghe, hắn trực tiếp liền vượt qua khoảng cách 500 trượng rồi xuất hiện ở bên cạnh người khổng lồ.

Vị trí lúc này của Hứa Thanh là phần eo của người khổng lồ, nếu so sánh thân thể của hắn cùng người khổng lồ, thì thật sự giống một con côn trùng và một người bình thường vậy, một cái tát là có thể chụp chết.

Dưới loại cảm giác kinh tâm động phách này, trái tim Hứa Thanh đập cực kỳ mãnh liệt.

Khoảng cách gần như thế, thậm chí hắn còn thấy được những chỗ hư thối cùng với ngửi được mùi thối trên thân thể của người khổng lồ, đồng thời hắn cũng chú ý thấy trên thân người khổng lồ này còn tràn đầy những vết thương nhìn thấy mà giật mình.

Rất nhiều vết thương, những vết thương này giống như là do xả thân để bảo hộ thứ gì vậy.

Tất cả những điều này khiến cho Hứa Thanh thay đổi sắc mặt.

Mà kế hoạch lúc trước của hắn, hiển nhiên cũng là chính xác.

Lúc này dù hắn có cái tán liễn che chở và thủy tinh màu tím khôi phục, nhưng toàn thân hắn vẫn không ngừng nứt ra, thân hình gần như muốn tan vỡ, nhưng cuối cùng thứ hắn đối mặt chỉ là uy áp từ khí tức người khổng lồ bị động lan tràn ra, cũng không phải là chủ động ra tay.

Chênh lệch giữa hai bên, là như trời với đất vậy.

Giờ phút này hắn liền nhoáng một cái, từ bên người khổng lồ rít gào bay qua, phóng thẳng về phía cỗ long liễn thanh đồng to lớn ở phía sau. Càng lúc càng gần, cho đến ngay tiếp theo sau thì rốt cuộc thân ảnh Hứa Thanh trong nháy mắt đã vọt tới cỗ loan giá.

Chương 403: Kim Ô Luyện Vạn Linh (2)

Nhưng lúc này biển khơi cũng không thể bình tĩnh trở lại, lúc trước do người khổng lồ dấy lên từng trận sóng thần, dùng nơi này làm trung tâm rồi không ngừng cuồn cuộn cuốn về nơi xa, phạm vi càng lúc càng lớn.

Mà trên mặt biển cách nơi đây không sai biệt lắm mấy ngàn dặm, khi phong bạo còn chưa có lan đến gần, thân ảnh của Hứa Thanh lập lòe giữa một đám ánh sáng truyền tống, bỗng nhiên biến ảo rồi phịch một tiếng đã rơi vào trên biển.

Nước biển tràn đầy dị chất chạm vào những miệng vết thương trên người Hứa Thanh, khiến cho Hứa Thanh đang bị trọng thương nên thần trí cũng đã trở nên mơ hồ, lại bị cơn đau nhức mãnh liệt kích thích, hắn chợt mở to mắt, theo bản năng phất tay lấy ra Pháp Thuyền, sau khi khó khăn bò lên liền mở ra lớp phòng hộ của Pháp Thuyền.

Sau đó hắn nằm ở trên boong thuyền, toàn thân run rẩy và có từng dòng máu tươi tràn ra, lồng ngực cũng kịch liệt nhấp nhô lên xuống.

Có thể thấy cả người phía trước của hắn đã không còn nhiều máu thịt nữa, hai tay và thậm chí cả gương mặt cũng đều như vậy, thậm chí có thể thấy những chiếc xương cốt lộ ra bên ngoài cũng có rất nhiều dấu hiệu vỡ vụn, thậm chí vài khu vực đã bị xuyên thấu.

Thương thế nhìn thấy mà giật mình.

Giờ phút này nếu như có người ngoài ở đây, sẽ rất khó nhận ra đây là Hứa Thanh.

Trước mắt Hứa Thanh xuất hiện dấu hiệu hôn mê, hắn cố nén cảm giác hôn mê mà run rẩy lấy ra đan dược, nuốt vào từng ngụm từng ngụm, cũng cố gắng thúc giục thủy tinh màu tím, khiến cho lực lượng khôi phục nhanh chóng triển khai trên toàn bộ thân thể.

Theo ánh sáng màu tím tràn ngập, Hứa Thanh chịu đựng thương thế trên người, trong ánh mắt lộ ra ánh sáng, lạnh lùng quét mắt nhìn cái bóng.

Giờ phút này dưới ánh mặt trời, cái bóng bị Hứa Thanh quét mắt nhìn qua thì lập tức run rẩy mãnh liệt, lộ ra ý niệm nịnh hót cực kỳ rõ ràng.

Nó thật sự đã sợ.

Lúc trước đối phương thu được mệnh đăng là do nó xuất thủ, cho nên khi đó tuy thương thế của Hứa Thanh rất nặng, nhưng nó cũng không cảm thấy có vấn đề gì cả. Nhưng lúc này đây, nó không chỉ sợ Hứa Thanh do màn trấn áp lúc trước, mà nó còn tận mắt nhìn thấy Hứa Thanh tự mình hoàn thành một hành động vĩ đại, cùng với sự điên cuồng không cách nào hình dung của Hứa Thanh.

Nó cảm thấy người này đối xử với chính bản thân mình mà cũng có thể ác độc như thế, vậy thì cũng có thể tưởng tượng ra hắn sẽ đối xử với người khác ra sao.

Cho nên vừa rồi căn bản nó không dám thừa cơ quấy rối, còn giờ phút này càng là ra sức truyền đạt cảm xúc nịnh nọt của mình tới Hứa Thanh, thậm chí còn lan tràn ra một ít bóng, biến thành vật che chắn ánh mặt trời cho Hứa Thanh.

Que sắt màu đen ở một bên cũng không khống chế được sự run rẩy, sắc mặt lão tổ Kim Cương Tông bên trong cũng trắng bệch, trong ánh mắt tràn đầy hoảng sợ và chấn động.

"Ta đã sống nhiều năm như vậy, cũng chưa từng thấy qua người nào liều mạng không muốn sống như thế này! !

"Lúc trước trong thế giới khó hiểu kia của nhân ngư tộc, ta đã cảm nhận được cảm giác kinh khủng, mà sự kinh khủng vừa rồi lại càng thêm cực kỳ trực quan! !"

"Hứa ma đầu quá điên cuồng, cứ như vậy tiếp nữa thì nói không chừng có một ngày, hắn sẽ tự giết chết chính hắn mất, hắn vừa chết thì nhất định ta cũng chết theo. Mà nếu như hắn vẫn lần lượt điên cuồng nhưng lại không chết mà nói, vậy thì nhất định bảo bối trên người sẽ càng ngày càng nhiều, vậy nói không chừng sẽ có một ngày ta trở nên không còn trọng yếu nữa, liền bị giết chết..."

"Khó giải quá mà..." Lão tổ Kim Cương Tông càng nghĩ càng sợ hãi, cảm giác này càng mạnh liệt, khiến cho lão tổ Kim Cương Tông hiếm khi bỏ qua không vùi dập cái bóng, cố gắng nịnh nọt với Hứa Thanh.

Lão cảm thấy phương pháp duy nhất chính là bản thân mình phải càng thêm cố gắng hơn nữa, phải siêu việt thu hoạch của Hứa ma đầu.

Ý nghĩ này làm cho đôi mắt của lão tổ Kim Cương Tông cũng đỏ lên, lão không phải là một người ưa thích mạo hiểm, nhưng bây giờ không có biện pháp nào khác, lão cảm thấy nếu lão không liều mạng thì cái mạng nhỏ của lão rất nhanh liền không còn.

Mặt khác, còn có một nguyên nhân trọng yếu làm cho lão cảm giác nguy cơ tăng vọt.

Lão cảm thấy dựa theo phán đoán của lão từ những quyển sách cổ mà mình từng đọc, cái loại nhân vật đã biết quá nhiều bí mật của người khác, tám chín phần mười đều chết không yên lành.

Chỉ tưởng tượng như vậy đã đủ làm lão tổ Kim Cương Tông càng run rẩy hơn, cũng chú ý tới hành động của cái bóng, vì vậy lão liền nhanh chóng điều khiển que sắt màu đen lao ra vờn quanh bốn phía Hứa Thanh, một bộ dạng trung thành hộ chủ, hễ là có chút nguy hiểm, liền nhất định liều mạng cũng phải bảo vệ đạo chủ nhân cho bằng được.

"Chủ tử, ngài cứ yên tâm khôi phục, hết thảy đã có ta!" Lão tổ Kim Cương Tông đỏ mắt, lớn tiếng mở miệng, sau đó liền gắt gao nhìn chằm chằm cái bóng, hiển nhiên theo cảm thụ của lão thì uy hiếp lớn nhất chính là từ cái bóng.

Chú ý tới vẻ nịnh nọt của cái bóng và lời cam đoan của lão tổ Kim Cương Tông, Hứa Thanh trầm ngâm sau đó nhàn nhạt quét mắt về phía cái bóng, rồi lại nhìn về phía lão tổ Kim Cương Tông và lộ vẻ tán thưởng, nhẹ gật đầu với lão.

Lão tổ Kim Cương Tông thấy thần sắc tán thưởng của Hứa Thanh, lập tức liền kích động đến mức muốn khóc, giờ phút này tất cả cảm giác sợ hãi sinh tử của lão, theo biểu cảm của Hứa Thanh đã khiến cho lão nhận được một cảm giác thư thái, theo đó là một loại cảm động trước đó chưa từng có.

Loại cảm giác này khiến cho thân thể lão tổ Kim Cương tông không tự chủ mà phải run rẩy, chỉ cảm thấy trong đầu mình vù vù một tiếng, hiếm khi không cần suy nghĩ liền bật thốt ra lời nói trong đáy lòng.

"Chủ tử! ! Từ nay về sau, trừ phi tiểu nhân bị tiêu diệt, nếu không nhất định hộ chủ bình an, tiểu nhân đã hoàn toàn làm xong chuẩn bị tự bạo! !"

Hứa Thanh gật đầu rồi thu hồi ánh mắt, nhìn như toàn lực tập trung chữa thương nhưng trên thực tế hắn cũng chia tâm thần để quan sát cả hai tên này, cũng đã làm xong chuẩn bị một khi bị bọn họ cắn trả, hắn liền lập tức trấn áp cái bóng và bóp nát mệnh hồn của lão tổ Kim Cương Tông.

Đồng thời Hứa Thanh cảm thấy đối với thương thế của bản thân cũng không có gì quá đáng lo, mặc dù trên cơ bản hắn gần như là đã ném đi nửa cái mạng, nhưng chẳng phải hắn vẫn còn lại một nửa đấy sao.

Sau khi trải qua lần lấy mệnh đăng, rồi nhìn đội trưởng điên cuồng, Hứa Thanh cảm thấy thương thế của mình lúc này cũng không coi vào đâu, cho nên mặc dù bây giờ toàn thân hắn đau nhức kịch liệt vô cùng, khí tức cũng đã suy yếu cực kỳ, nhưng trong mắt của hắn đã có thêm một tia phấn khởi và …điên cuồng.

"Đáng giá!"

Hứa Thanh vùng vẫy bò lên rồi dựa vào một bên, cũng không quan tâm thương thế nặng trên người, mà giờ phút này thứ hiện ra trong đầu của hắn, là hết thảy quá trình mình vừa liều mạng, đã thu hoạch rất lớn!

Hắn không biết mình đã lưu lại mấy hơi ở bên trong long liễn.

Nhưng hắn biết rõ, hư ảnh Kim Ô bên cạnh mệnh đăng trong cơ thể mình, giờ phút này đã không còn là những đường nét nữa, mà trông rất sống động! !

Đối với khắp cả đại lục Vọng Cổ mà nói, cái này chính là công pháp truyền thừa Hoàng cấp vô cùng trân quý! !

Kim Ô Luyện Vạn Linh!

------

Cầu Đề cử Ngọc Phiếu!

Chương 404: Như ma như yêu (1)

Cái gọi là công pháp Hoàng cấp, chính là do những Cổ Hoàng Chúa Tể của đại lục Vọng Cổ ở vô số kỷ nguyên trước sáng tạo ra, đều là những bí pháp bất truyền, nếu trong đó có một môn trọn vẹn đầy đủ thì sẽ được gọi là bí thuật.

Nhưng vô luận như thế nào, thì uy lực của những công pháp này đều cực kỳ kinh người.

Sự thần bí và cường hãn của nó cũng khiến người khác không thể tưởng tượng được, dĩ nhiên vô cùng trân quý.

Hơn nữa công pháp Hoàng cấp lại rất hiếm thấy, vì vậy nó liền trở thành một trong những nội tình của toàn bộ các thế lực.

Chỉ là hơn phân nửa trong đó trên căn bản là không cách nào đi tu luyện, cần phải có đủ điều kiện cực kỳ hà khắc, ví dụ như rất nhiều công pháp Hoàng cấp cần phối hợp với lực lượng truyền thừa huyết mạch, riêng điểm này đã cơ hồ khiến cho tất cả mọi người đều không thể học được.

Lại không nói giữa các chủng tộc khác nhau cũng rất khó để đi tu luyện cùng một công pháp, cái này càng khiến cho công pháp Hoàng cấp càng khó để học được.

Chỉ có một vài công pháp là không cần huyết mạch, và bất luận chủng tộc gì cũng có thể tu hành, mà những loại công pháp này cũng là công pháp có giá trị lớn nhất, bất kỳ một cái nào bị truyền ra bên ngoài, đều sẽ khiến cho người ta vừa điên cuồng lại vừa bất đắc dĩ.

Điên cuồng là bởi vì thèm khát, bất đắc dĩ là bởi vì không thể cướp đoạt.

Một khi công pháp Hoàng cấp đã hình thành hạt giống, cho dù người ngoài có chém giết người sở hữu, cũng là công dã tràng.

Coi như là ngươi có nói nội dung công pháp ra, người ngoài cũng xem qua liền quên, không thể nhớ được.

Dù có phương thức đặc thù để bảo tồn ký ức, nhưng trong cơ thể không có hạt giống truyền thừa, vậy thì cũng không thể tu luyện.

Hạt giống truyền thừa, giống như là một cái bằng chứng vậy, người có đủ tư cách mới có thể tu hành.

Kim Ô Luyện Vạn Linh, chính là loại này.

Chuẩn xác hơn mà nói, Kim Ô Luyện Vạn Linh không phải là công pháp, nó là một loại bí pháp!

Bí pháp này cường hãn kinh người, dựa theo thông tin Hứa Thanh thu được lúc nãy, sau khi tu luyện bí pháp này đến đại thành, bí pháp này có thể khiến cho người tu hành đạt được thân thể Hoàng Thể Kim Ô.

Một khi Hoàng Thể Kim Ô hình thành, chiến lực của thân thể liền bước vào đến Hoàng cảnh, cũng có thể hóa thân thành Kim Ô quát tháo trên chín tầng trời.

Những miêu tả và nhận thức này, khiến cho Hứa Thanh ý thức được môn bí pháp Kim Ô Luyện Vạn Linh chính là một bộ bí pháp luyện thể.

Nhưng quá trình tu luyện cần cạnh tranh với trời, luyện hóa máu huyết bản nguyên của vạn tộc vạn linh dung nhập vào bản thân, không ngừng cải tiến thân thể, khiến thân thể giống như pháp bảo vậy, càng dưỡng càng mạnh, cho đến cuối cùng lột xác thành Hoàng Thể Kim Ô.

Cái này cũng là phương pháp tiến hóa của Kim Ô, hiển nhiên trong nhận thức của Kim Ô không có quá nhiều quan niệm thiện hay ác, đối với nó mà nói chỉ đơn giản là mạnh được yếu thua, không ngừng tiến hóa để trở nên mạnh nhất, mới là lựa chọn đúng bản tâm.

Mà trong khi nó không ngừng hấp thu máu huyết bản nguyên của vạn tộc vạn linh, không ngừng khiến bản thân lớn mạnh, nó cũng có thể cướp lấy thiên phú chủng tộc của đối phương trong quá trình hấp thu!"

Điểm này, quả thực cực kỳ bá đạo.

Nhưng nó cũng có hạn chế, muốn cướp lấy thiên phú của chủng tộc, đơn thuần luyện hóa một tộc nhân là không đủ, mà cần luyện hóa rất nhiều tộc nhân của chủng tộc này, người tu vi càng cao càng là lựa chọn đầu tiên, cứ như thế tích lũy cuối cùng mới hoàn toàn cướp đoạt được thiên phú của tộc này.

Lúc này Hứa Thanh dựa người ở trên vách thuyền, ánh mắt khép lại, trong đầu nhanh chóng hiện ra những thông tin lần này mình thu được, càng cảm thụ thì tim hắn lại càng đập rộn lên.

Một lúc sau Hứa Thanh mở mắt ra, trong mắt lộ ra một tia chấn động.

"Bí pháp luyện thể Hoàng cấp!"

Hứa Thanh không xa lạ gì với công pháp luyện thể.

Công pháp hắn tiếp xúc và tu hành đầu tiên chính là Hải Sơn Quyết, cũng chính là công pháp luyện thể, điểm này cũng khiến cho hắn lúc ở trong doanh địa thập hoang giả có sức mạnh cực lớn, cho nên dù đến Thất Huyết Đồng, dù nhận thức được sự kinh khủng của pháp thuật, nhưng hắn vẫn không bỏ qua luyện thể như cũ.

Cho đến khi Hải Sơn Quyết của hắn đạt đến cực hạn là tầng thứ chín.

Hư ảnh của Bạt ở sau lưng dù đã tràn ngập dung nham, khí thế kinh người, đỉnh đầu cũng xuất hiện hai cái sừng như muốn đâm ra, nhưng cuối cùng vẫn còn không có hoàn thành thuế biến, khó có thể đạt tới tầng thứ mười.

Cái này không phải do Hứa Thanh, trên thực tế bởi vì trong cơ thể của hắn không có chút dị chất nào, hơn nữa lại có khối thủy tinh màu tím, cho nên hắn đã tu luyện Hải Sơn Quyết đến trình độ trước đó chưa từng có rồi, nhưng vẫn không cách nào đột phá là do chính cấp độ của công pháp Hải Sơn Quyết.

Dẫu sao thì môn công pháp này cũng chỉ là một môn công pháp luyện thể cấp thấp truyền lưu trong đại chúng.

Bản thân nó đã có hạn chế nên khiến cho Hứa Thanh không thể không dừng lại, dùng Hóa Hải Kinh đột phá bước vào Trúc Cơ.

Nhưng hắn chưa hề giảm bớt truy cầu đối với việc luyện thể, sau khi hắn bước vào Trúc Cơ, hắn cũng đã ở trong tông môn đổi một chút phương pháp luyện thể, nhưng sau khi thử nghiệm hiệu quả thì đều thấy rất ít chỗ tốt, rất khó có thể phụ trợ Hải Sơn Quyết tăng lên cấp độ.

Bây giờ, ánh mắt Hứa Thanh lóe ra một tia sáng.

Hắn cảm thụ một chút hạt giống Kim Ô bên cạnh mệnh đăng, cùng với Kim Ô Luyện Vạn Linh trong đầu, đáy lòng hiện lên chút kích động.

“Không biết Hải Sơn Quyết của ta có thể có chút trợ giúp gì đối với tu luyện Kim Ô Luyện Vạn Linh hay không.”

Hứa Thanh thì thào trong lòng, hắn cảm thấy nếu như đều là luyện thể, vậy xác suất Hải Sơn Quyết có thể giúp hắn tăng lên Kim Ô Luyện Vạn Linh rất lớn, sẽ trở thành bộ phận trợ lực cho hắn khi tu hành Kim Ô Luyện Vạn Linh.

Nhưng lúc này thương thế của hắn quá nặng nên không thích hợp lập tức tu luyện, cho nên lúc này Hứa Thanh thở sâu một hơi, cố nén thân thể đang kịch liệt đau nhức, bắt đầu điều tức hơi thở, vận hành pháp lực dung nhập vào trong khối thủy tinh màu tím, thúc đẩy toàn lực để khôi phục thương thế.

Cứ như vậy, thời gian chậm rãi trôi qua.

Đảo mắt liền qua 10 ngày.

Trong 10 ngày này mặc kệ là ban ngày hay là đêm tối, cái bóng đều thể hiện ra thái độ vô cùng trung thành, ban ngày thì làm vật che chắn ánh nắng mặt trời cho Hứa Thanh, ban đêm lại thủ hộ dưới biển cho Hứa Thanh.

Lão tổ Kim Cương Tông cũng nhìn thấy hết thảy những thứ này, nhưng lão chỉ cười lạnh trong lòng, thầm nghĩ giờ phút này ngươi càng biểu hiện như thế thì Hứa ma đầu sẽ lại càng trấn áp ngươi mạnh tay hơn, bởi vì hành vi của ngươi bây giờ làm cho người ta có một loại cảm giác, chính là không ăn đánh thì sẽ không thành thật.

Cho nên cách làm chính xác nhất không phải là ra sức biểu đạt sự trung thành như vậy, mà phải thay đổi một cách vô tri vô giác.

Nghĩ tới đây, lão tổ Kim Cương Tông điều khiển que sắt màu đen bay thẳng đến trên bầu trời, sau khi quét ngang bốn phía một vòng lại trở về, im lặng trôi lơ lửng ở một vị trí có thể quan sát toàn bộ bốn phía quanh Hứa Thanh.

Chương 405: Như ma như yêu (2)

Mặt khác trong 10 ngày này, mặc dù Hứa Thanh cũng gặp phải một chút hải thú nguy hiểm, nhưng vô luận là lão tổ Kim Cương Tông hay là cái bóng, bây giờ cũng đã hoàn toàn khác biệt, dưới sự xuất thủ của bọn nó thì Hứa Thanh vẫn có thể an tâm tĩnh dưỡng như cũ.

Về phần những con hải thú kia thì Hứa Thanh không giết, mà dùng cái bóng hóa thành dây thừng để trói chúng ở dưới biển, giống như nuôi nhốt gia súc vậy, kéo theo bọn chúng đi về phía trước.

Đồng thời dưới sự điều trị liên tục của khối thủy tinh màu tím, bây giờ thoạt nhìn ngoại trừ sắc mặt Hứa Thanh hơi trắng bệch một chút, thì đã không còn gì trở ngại nữa cả.

Máu thịt ở phía trước cũng đã khôi phục trở lại, không chênh lệch quá nhiều với lúc chưa bị thương, đến lúc này Hứa Thanh cảm thấy mình đã có thể tu luyện Kim Ô Luyện Vạn Linh rồi.

Cho nên hắn khoanh chân lại, thở sâu một hơi, ngay một khắc mặt trời ló lên vào sáng sớm thì Hứa Thanh ngẩng đầu, triển khai Kim Ô Luyện Vạn Linh từ trong thể nội đã hoàn toàn khắc kỹ ở trong tâm thần suốt 10 ngày nay.

"Cửu tiêu đúc Hoàng thể, Kim Ô luyện vạn linh, thu thiên phú vạn tộc, mệnh chiếu rọi thiên khung! !"

Hứa Thanh thì thào trong lòng, hai tay niệm bí quyết đặt ở trước đan điền, hai ngón cái đan xen với nhau, bốn ngón còn lại mở thành hình quạt, thoạt nhìn tựa như con chim đang dang đôi cánh vậy.

Sau đó hướng về ánh nắng mặt trời vừa mọc, hít một hơi thật sâu.

Trong thời gian ngắn thì bầu trời ở trong mắt Hứa Thanh dường như trở nên mơ hồ, có chút cảm giác vặn vẹo, bình thường nhìn không thấy, duy chỉ có Hứa Thanh có thể nhìn thấy, từ trên thái dương tràn ra một tia lửa nóng, sau đó theo miệng của hắn mà chui vào trong cơ thể.

Kim Ô bên cạnh mệnh đăng trong người Hứa Thanh đột nhiên mở mắt ra, đôi cánh chợt chấn động giống như muốn giương ra, đồng thời cũng ngóc đầu lên hướng về tia lửa nóng đang chảy xuống, chợt nuốt một cái thì luồng lửa nóng này lập tức chui vào trong miệng Kim Ô. Mắt nó hơi mở ra một chút, nhưng hình như còn chưa đủ để hoàn toàn mở ra, chỉ có thể hơi hé ra chút khe hở, nhưng như vậy cũng đã lộ ra một tia sáng vô cùng rực rỡ.

Đây là bước đầu tiên để tu hành Kim Ô Luyện Vạn Linh.

Đó là làm thức tỉnh truyền thừa Kim Ô trong cơ thể.

Mà phương pháp làm nó thức tỉnh, chính là cho nó cắn nuốt khí tức của mặt trời cùng với dùng khí huyết bản thân bồi dưỡng.

Cho nên trong nháy mắt tiếp theo, nó sẽ không cách nào hoàn toàn mở mắt ra được cả.

Kim Ô trong cơ thể Hứa Thanh chợt khẽ hấp một cái, trong chốc lát nó tựa như hóa thành một cái hắc động, ra sức hút khí huyết toàn thân của Hứa Thanh.

Thân thể Hứa Thanh trong một cái chớp mắt lắc lư rung động, khí huyết mãnh liệt cuộn mình, từng sợi từng sợi khí huyết tràn ra rồi lao đến dung nhập vào Kim Ô, đồng thời dùng mắt thường cũng có thể thấy được thân thể Hứa Thanh nhanh chóng khô héo xuống.

Cánh tay của hắn biến thành da bọc xương, mặt hắn lõm xuống, vào thời khắc này thân thể của hắn cũng trở nên càng thêm nhỏ gầy, quần áo cũng càng lúc càng rộng ra.

Nhưng thần sắc của hắn vẫn như thường, không hề hoảng loạn.

Theo Hứa Thanh nghiên cứ Kim Ô Luyện Vạn Linh trong 10 ngày qua, hắn đã sớm biết trước loại tình huống này rồi.

Cho nên giờ phút này hắn rất bình tĩnh, mặc kệ Kim Ô non trong cơ thể đang không ngừng hấp thu khí huyết của chính mình.

Dần dần thân thể của hắn càng lúc càng khô héo, thoạt nhìn cả người cũng có chút kinh khủng, mà Kim Ô cũng đã đến hấp thu tới thời khắc mấu chốt, đôi mắt cũng đang cố gắng mở ra.

Trên thực tế, bất kỳ một môn công pháp truyền thừa Hoàng cấp nào, đều không phải là công pháp sau khi học được sẽ lập tức bộc phát mà cần người tu hành chủ động mở ra, đây là bởi vì lực lượng cần thiết để mở ra truyền thừa quá lớn.

Bình thường mà nói, có rất ít người có thể dựa vào bản thân để thỏa mãn điều kiện này, thường thường đều cần phải có thế lực sau lưng tương trợ, không tiếc đại giới để cho người này hoàn toàn mở ra công pháp Hoàng cấp.

Ví dụ như môn bí pháp Kim Ô Luyện Vạn Linh này, trên thực tế nếu muốn mở nó ra thì cần thiết có lực lượng khí huyết vô cùng dồi dào, tu sĩ tầm thường căn bản là không cách nào đủ sức, mà một thất bại sẽ đối mặt với nguy cơ bị nó hút khô.

Nhưng bởi vì luyện thể của Hứa Thanh rất kinh người, thân thể đã được tinh luyện qua, cho nên khí huyết ẩn chứa trong người hắn rất là dồi dào, thế nên mới có thể ra sức cho tới bây giờ, nếu đổi thành người ngoài, sợ là một cái chớp mắt đã bị Kim Ô hút khô.

Nhưng cho dù là như thế, lúc này Hứa Thanh cũng thấy hơi không chống đỡ nổi nữa rồi, hắn chú ý thấy hầu như toàn bộ máu thịt bản thân bây giờ không còn, cả người tựa như thây khô, trong mắt lập tức lóe lên tia sáng, vận hành Hải Sơn Quyết, hư ảnh của Bạt lập tức biến ảo hiện ra phía sau hắn.

Quỷ ảnh vừa ra liền ngửa mặt lên trời gào rống, thân thể khô nứt, dung nham tồn tại dưới lớp da trở nên sôi trào, từ trên người tản mát ra khí thế rất kinh người, đồng thời lực lượng khí huyết cũng vô cùng nồng đậm.

Trong nháy mắt tiếp theo, thân thể Bạt nhoáng một cái, từ trên người nó tràn ra vô số khí huyết giống như sương mù, nhanh chóng chui vào trong cơ thể Hứa Thanh, tràn vào đến chỗ Kim Ô.

Thân thể Kim Ô chấn động, đại lực hấp thu khí huyết, sức mạnh cũng càng lúc càng mạnh, mà Bạt bên đó cũng cấp tốc héo rũ, cho đến thời gian hơn mười hô hấp sau, hư ảnh của nó liền ầm ầm tan vỡ, hóa thành một đoàn khí huyết tràn vào trong thân thể Hứa Thanh, tràn vào thân hình Kim Ô.

Kim Ô run rẩy, muốn dùng toàn bộ lực lượng để hoàn toàn mở mắt ra, nhưng hình như là trình độ khí huyết mà Hứa Thanh truyền vào bây giờ vẫn còn kém một chút.

Còn kém một bước nữa, là Kim Ô có thể mở mắt.

Trong mắt Hứa Thanh lộ ra quang mang kỳ lạ, hắn không chần chờ chút nào mà lập tức giơ tay phải lên đặt vào trên boong thuyền bên cạnh, lập tức có một cỗ hấp lực theo bàn tay hắn khuếch tán vào trên Pháp Thuyền, trực tiếp kéo dài tới khu vực trung tâm của Pháp Thuyền, cũng chính là chỗ máu thịt của Câu Anh!

Chớp mắt khi chạm tới máu thịt Câu Anh, thân thể Hứa Thanh liền vang lên tiếng nổ, khí huyết nồng đậm kinh người từ bên trong máu thịt Câu Anh tràn ra, điên cuồng tràn vào thân hình hắn.

Sau khi Kim Ô nuốt vào một cái, rốt cuộc nó đã hoàn toàn đủ lượng khí huyết cần thiết, đôi mắt chợt mở ra, phát ra một tiếng Hi..i...iiii.

Âm thanh này kèm theo lực lượng đạo vận, vô cùng kinh thiên động địa.

Âm thanh đó truyền ra từ trong cơ thể Hứa Thanh, sau đó mặt biển bốn phía lập tức nổ vang, từng đợt gợn sóng từ Pháp Thuyền của Hứa Thanh làm trung tâm mà ầm ầm dạt về bốn phía, giống như một đợt sóng thần cỡ nhỏ!

Nếu nhìn từ trên bầu trời nhìn xuống, có thể thấy rõ ràng mặt biển ở vị trí của Hứa Thanh, theo sóng biển đánh về bốn phía, khu vực này tựa như tạo thành một bức họa quyển kỳ dị vậy.

Mà bức họa quyển này, giống như một con mắt thật to.

Dường như là con mắt của Kim Ô!

Mà Pháp Thuyền của Hứa Thanh, chính là nhãn cầu trong con mắt của Kim Ô.

Hứa Thanh khoanh chân ngồi trên Pháp Thuyền, mặc dù toàn thân đã khô héo nhưng mắt của hắn vẫn sáng như sao, vô cùng sáng ngời, theo gió thổi phấp phới, lúc này thoạt nhìn cả người của hắn…

Như ma như yêu!

Chương 407: Động biển phong long! (2)

Mặt biển nổ vang, dòng nước dưới biển cuốn xiết, thân ảnh Hứa Thanh lập tức tan biến ở xa xa, bắt đầu mở màn một trận giết chóc.

Hắn cần càng nhiều hải thú hơn nữa, cần càng nhiều khí huyết bản nguyên hơn nữa, chỉ có như thế mới có thể giảm bớt được loại cảm giác đói khát khiến người ta phát điên này, mới có thể khiến cho hắn hoàn toàn mở ra giai đoạn truyền thừa thứ hai của mình.

Thời gian ngày lại ngày cứ thế trôi qua, nửa tháng sau.

Một chỗ vắng vẻ trên mặt biển, nước biển đột nhiên cuộn sóng rồi lập tức nổ tung, một con Thương Long cực lớn với thân thể to hơn 500 trượng từ trong biển nhảy ra.

Bề ngoài nó vô cùng dữ tợn, khí tức kinh khủng cùng với những hàm răng sắc bén lộ ra ngoài dù là cái miệng rộng lớn đang đóng chặt, ngày bình thường chỉ cần nó xuất hiện, vậy thì nó sẽ chính là ác mộng của vô số thuyền buôn cùng tu sĩ đi lại trong biển cấm.

Thương Long cũng được ghi chép rất rõ ràng ở trên hải chí của Thất Huyết Đồng, đây là một trong những loài thú săn mồi đỉnh cấp bên trong biển cấm, bản thân chúng nó cực kỳ hung tàn, lại thêm thân hình cực kỳ kinh khủng, phối hợp với lực lượng dị hoá và tu vi nên khiến cho chiến lực của chúng nó cực kỳ kinh người.

Mà con Thương Long này càng là một con Thương Long không hề tầm thường, ngay một khắc khi nó nhảy ra khỏi mặt biển, có thể thấy trong cơ thể nó thình lình có hai luồng hỏa diễm màu đỏ đang thiêu đốt, đây là một con Thương Long đã tu luyện đến trình độ hai đoàn mệnh hỏa.

Khí thế của nó rất mạnh, chớp mắt khi nó xuất hiện thì bốn phía liền vang lên những tiếng nổ.

Mặt biển trong phạm vi ngàn trượng lập tức nổ tung, chỉ là giờ phút này trong mắt của nó không có vẻ lạnh lùng như xưa, mà mang theo sự hoảng sợ thật sâu.

Nếu như cẩn thận nhìn kỹ, có thể nhìn thấy trên bụng của nó thình lình có một hình vòng tròn giống như ấn ký.

Hình dáng của đạo ấn ký này giống như là một cây đại thụ, hơn trăm ảnh nhãn trên đạo ấn ký này đều mở ra và không ngừng nháy mắt, giống như những chiếc miệng lớn điên cuồng cắn nuốt cái bóng của Thương Long.

Đồng thời dưới mặt biển vừa bị phá vỡ liên tiếp bắn ra từng tia chớp kinh thiên động địa, có thể thấy rõ ràng trong đó có một que sắt màu đen được những tia chớp vờn quanh đang lấy tốc độ vô cùng kinh người bay tới gần, sau đó trực tiếp xuyên thấu qua thân thể của con Thương Long.

Oanh một tiếng, thân thể con Thương Long lập tức chấn động mãnh liệt, bộ vị bị xuyên thấu trực tiếp nổ tung, đau đớn kịch liệt khiến cho nó không nhịn được mà dùng sức mở ra cái miệng đang đóng chặt, muốn truyền ra tiếng kêu thống khổ.

Nhưng nó không cách nào mở ra cái miệng lớn của mình được.!

Tiếng gào thét không thể truyền ra hoàn toàn, vì vậy liền biến thành âm thanh rên rỉ, mà vào giờ khắc này khi ánh mặt trời tản ra, có thể rõ ràng thấy trong miệng nó rõ ràng có thân ảnh của một thiếu niên đang đứng, thiếu niên này mặc đạo bào toàn thân màu tím, giờ phút này hắn đứng giữa hai hàm răng của Thương Long, tóc đen giống như khối ngọc sáng bóng nhàn nhạt, có thể thấy được bên trên có những giọt nước.

Theo Thương Long kịch liệt lắc lư, mái tóc của thiếu niên cũng phấp phới mãnh liệt, những giọt nước phía trên cũng điên cuồng rơi xuống, từng giọt từng giọt đen nhánh như mực, liên tục rơi xuống giống như mưa bụi.

Cũng có một chút giọt nước tung bay trên mặt của hắn, cẩn thận chảy trên làn da đẹp như gốm sứ, cũng hiển lộ gương mặt của hắn dưới ánh mặt trời.

Đó là một gương mặt cực kỳ đẹp trai, lông mày dài như liễu, thân như ngọc, mái tóc đen thật dài xõa ra phía sau cổ, vừa tạo ra một tia cảm giác cuồng dã đồng thời lại có cảm giác kinh diễm.

Trong mắt của hắn cũng ẩn chứa một tia tà dị khiến người ta mê muội, mà sự mê muội của hắn không hề vẻn vẹn ở gương mặt làm cho người khác say mê, mà còn cả khí chất thần bí toả ra trên người hắn.

Lúc này hắn giơ một tay lên, đập một chưởng vào bên trong răng của Thương Long, hai chân thì như cây đinh hung hăng đâm vào bên trong miệng của Thương Long.

Hắn đang dùng lực lượng của bản thân, cứng rắn khiến cái miệng lớn của Thương Long bị khóa lại, khiến nó không thể mở ra!

Thiếu niên này, chính là Hứa Thanh!

Nửa tháng qua hắn đã giết rất nhiều Hải thú, khiến cho bức đồ đằng phía sau lưng hắn cách thời điểm hoàn toàn mở ra giai đoạn thứ hai đã không xa, mà thân thể của hắn dưới sự bồi dưỡng và hồi đáp trở lại từ đồ đằng Kim Ô khi thôn phệ khí huyết bản nguyên, càng ngày càng trở nên cường hãn.

Chẳng những thân hình của hắn đã khôi phục như thường, mà sự tăng trưởng sức mạnh và tốc độ của hắn cũng vô cùng kinh khủng, bây giờ sức mạnh và tốc độ của hắn đã vượt hơn trước đây rất nhiều, thậm chí hôm nay hắn chỉ cần dùng sức mạnh thân thể, đã có thể làm cho con Thương Long này không thể vùng vẫy mở miệng.

Giờ phút này trong mắt hắn lóe lên một tia lãnh mang, hắn đừng ở bên trong, ầm ầm bộc phát ra hắc hỏa bao trùm về con Thương Long bị hắn truy sát cả nửa ngày này, đồng thời bức đồ đằng sau lưng hắn cũng huyễn hóa ra vô số lông Phượng màu vàng.

Những chiếc lông Phượng này không ngừng xoay tròn, triển khai hấp lực để luyện hóa Thương Long. Thương Long gào thét, toàn lực vùng vẫy rơi lại vào mặt biển, nhưng trong một cái chớp mắt khi mà nó chìm xuống, dưới biển thình lình có một con Xà Cảnh Long lao ra, dùng thân hình hung hăng đập tới khiến cho Thương Long bị ngăn cản.

Mặc dù Xà Cảnh Long liền tan vỡ rất nhanh, nhưng chỉ cần ngăn cản một khắc như vậy, là Hứa Thanh đã có thể khiến cho hắc hỏa hoàn toàn bao phủ Thương Long, mà công pháp Kim Ô Luyện Vạn Linh cũng được hắn triển khai hoàn toàn vào thời khắc này.

Tiếng gào thét thê lương được truyền ra từ trong kẽ răng của nó, thân hình con Thương Long oanh một tiếng, tràn ra vô số khí huyết, không ngừng hội tụ lại rồi bị luyện hóa, sau cùng liền hóa thành một đoàn khí huyết bản nguyên rồi dung nhập vào bên trong lông Phượng.

Vào thời khắc này linh hồn của nó cũng đã xuất hiện ở trong cơ thể Hứa Thanh, đã trở thành chất liệu để thiêu đốt khiến cho hai đạo pháp khiếu thứ 47 và 48 của Hứa Thanh lập tức mở ra!

Trong đoạn thời gian này Hứa Thanh giết chóc rất nhiều, pháp khiếu cũng đã mở ra đến đạo thứ 46.

Theo hai đạo pháp khiếu mở ra, pháp lực trong cơ thể hắn lập tức tăng vọt, đồng thời lực lượng bồi dưỡng đến từ Kim Ô Luyện Vạn Linh cũng lại một lần nữa vọt tới, khiến cho toàn thân hắn truyền ra âm thanh ken két, đồng thời gương mặt vốn rất tuấn lãng, giờ phút này lại trở nên càng khiến người ta phải nhìn chăm chú và si mê hơn, còn sức mạnh thân thể lại càng tăng lên thêm diện rộng!

"Chỉ cần nuốt thêm vài con hải thú, liền có thể hoàn toàn hoàn thành giai đoạn thứ hai của Kim Ô Luyện Vạn Linh, đến lúc đó đồ đằng cũng huyễn hóa ra ngoài, cũng coi như ta đã chân chính dung nhập công pháp Hoàng cấp vào trong cơ thể, không thể bị tước đoạt được nữa."

Hứa Thanh thì thào sau đó thân thể hơi nhoáng một cái, rất nhanh liền bay đi xa.

Mà theo hắn rời đi, giờ phút này con Thương Long kia lập tức hóa thành thây khô rồi chìm vào đáy biển, cái bóng cũng nhanh chóng lan tràn ra, vội vàng bay theo Hứa Thanh, đồng thời cũng truyền ra cảm xúc ảo não.

Nó cảm thấy mình cắn nuốt bóng của đối phương quá chậm, không đợi nó phát uy thì Thương Long đã bị giết chết, vì vậy liền truyền một chút cảm xúc ủy khuất qua lão tổ Kim Cương Tông ở một bên.

Lão tổ Kim Cương Tông hiếm thấy không mượn cơ hội để lừa gạt cái bóng, lão ngẩng đầu nhìn Hứa Thanh bay xa, nhìn mái tóc dài phấp phới dưới ánh mặt trời, trông bóng lưng thiếu niên với tử khí trên vai, tâm thần sớm đã tràn ngập những gợn sóng.

Lão đã chứng kiến sự sát phạt của Hứa Thanh, cũng chứng kiến sự điên cuồng của Hứa Thanh, chứng kiến Hứa Thanh tạo thành sự thu hút mãnh liệt đối với người khác phái, cũng chứng kiến đối phương không ngừng trở nên càng ngày càng mạnh hơn.

Tất cả những thứ này, khiến cho giờ phút này trong đầu của lão lập tức có một cái ý niệm mãnh liệt hiện ra.

Đây, mới đúng là nhân vật chính trong sách cổ!

Chương 408: Hứa Thanh ca ca (1)

Vào lúc Hứa Thanh đang dùng tốc độ nhanh như tên bắn hấp thu thêm một con hải thú khác, trên bầu trời cách hắn không xa có ba chiếc cổ hạm hắc mộc cực lớn đang gào thét bay về phía trước.

Từ trên ba chiếc cổ hạm này tràn ra một tia khí tức cổ xưa, từ xa nhìn lại như là ba cây cự mộc.

Bên trên lập lòe một màn hào quang màu đen, phong tỏa hết thảy khí tức bên trong lại khiến người ngoài rất khó phát hiện, đồng thời cũng rất khó phân biệt lai lịch ba chiếc cổ hạm này khi nhìn qua bề ngoài.

Mà trên thực tế, đây chính là thuyền phi hành của Hải Thi Tộc sau khi sử dụng phương pháp che giấu đặc thù.

Nguồn động lực của những chiếc thuyền này là dị chất, nó có thể tùy thời hấp thu dị chất trong thiên địa dung nhập vào trong thuyền, cho nên từ trình độ nào đó mà nói thì năng lực bay liên tục ở trên trời của nó rất là kinh người.

Trước mắt, ở trên ba chiếc thuyền này có trên trăm tu sĩ Hải Thi Tộc, chỉ bất quá bên trong tuyệt đại đa số đều là tộc nhân Ngưng Khí, chỉ có bốn người tu vi không tầm thường, lộ ra chấn động của cảnh giới Trúc Cơ.

Vả lại bốn tên này đều không phải là Trúc Cơ tầm thường, bọn họ đều là tu sĩ đã hình thành mệnh hỏa, nhất là trên đỉnh thuyền có một tên Hải Thi Tộc mặc áo bào trắng đứng đấy, mặc dù không mở ra Huyền Diệu Thái, nhưng khí tức hai đoàn mệnh hỏa trên thân lại vô cùng rõ ràng.

Hiển nhiên tên tu sĩ này là người đứng đầu ba chiếc thuyền này, giờ phút này gã đang đưa mắt nhìn về phía xa, đôi mắt màu xám lộ ra một tia lạnh lùng, cả người đứng ở nơi đó nhưng lại giống như một khối hàn băng, hình như tất cả mọi việc đều rất khó khiến cho gã đặt vào trong lòng.

Mà bên cạnh gã, có một người thiếu nữ.

Người thiếu nữ này cũng là một tộc nhân Hải Thi Tộc, bộ dáng bên ngoài của nàng là nhân tộc, hiển nhiên người này khi còn sống cũng là một người được sống an nhàn sung sướng, vả lại sau khi bị chuyển hóa thì địa vị cũng cực cao, cho nên chẳng những không có bất kỳ chút khí tức thi độc nào tản ra, mà làn da trên người còn trắng như tuyết, không thấy một chút vết lốm đốm của thi thể nào bên trên.

Dung mạo cũng rất là đẹp mắt, thậm chí còn mơ hồ hiện ra một chút ngây thơ.

Nhất là vẻ linh động trong mắt cũng nhiều hơn không ít so với những tên Hải Thi Tộc tầm thường, thậm chí nếu thả người này vào trong đám người bình thường, không phân biệt cẩn thận sẽ rất khó nhìn ra nàng là Hải Thi Tộc.

Giờ phút này nàng đang lôi kéo cánh tay của tên Hải Thi Tộc mặc áo bào trắng, vừa làm nũng vừa mở miệng.

"Bản dịch được đăng duy nhất tại vip.bachngocsach.com, vui lòng không sao chép."

"Hứa Thanh ca ca, ngươi nói cho ta biết đi được không, rốt cuộc ngươi làm cách nào tìm được ta vậy, rõ ràng ta đã rất cẩn thận che giấu tung tích rồi mà."

Tên Hải Thi Tộc mặc áo bào trắng nghe vậy liền lắc đầu, nhưng thật sự chịu không được thiếu nữ bên cạnh mở giọng cầu khẩn, vì vậy sau khi thấy nàng ta trực tiếp lấy ra một khối đá màu đen thì gã liền nhận lấy, không chút gợn sóng mở miệng."

"Tam công chúa, tri thức là vô giá, ngươi đã tôn trọng tri thức như thế, vậy Hứa mỗ sẽ nói cho ngươi biết, trước khi Hứa mỗ trở thành Hải Thi Tộc thì đã là đệ tử của ngọn núi thứ bảy Thất Huyết Đồng, đã học qua một ít pháp thuật, cho nên mới nhìn ra thân phận của công chúa."

"Công chúa, Vương đã rất sốt ruột rồi, cho nên mới ban bố nhiệm vụ như vậy để tìm ngươi trở về, kính xin công chúa không nên làm khó ta, theo lộ trình thì không cần quá lâu nữa chúng ta liền có thể quay về trong tộc rồi, ngươi không nên cứ tùy tiện đi vứt đồ lung tung, một khi trêu chọc phải tồn tại không thể trêu chọc, sẽ không hay." Tên Hải Thi Tộc mặc áo bào trắng bình tĩnh nhìn vị thiếu nữ bên cạnh.

"Được rồi, nhưng mà Hứa Thanh ca ca, ngươi đừng quên ngươi đã đáp ứng ta, sau khi đến tộc địa thì ngươi phải trở thành người bảo vệ riêng của ta."

"Hứa Thanh ca ca, ta đặc biệt thích tính cách của ngươi, ta cảm giác ngươi rất đặc biệt, hỏi ngươi một vấn đề thì rõ ràng ngươi còn bắt ta trả dị thạch mới nói, những tộc nhân khác đều không dám như thế."

"Còn những lời ngươi nói nữa, ví dụ như tri thức là vô giá, tôn trọng tri thức các loại, ta đều rất thích nghe, thật là đặc biệt nha." Thiếu nữ nhìn tên Hải Thi Tộc mặc áo bào trắng, nhõng nhẽo cười mở miệng.

Tên Hải Thi Tộc mặc áo bào trắng chắp tay sau lưng, ngóng nhìn phương xa, đáp lại nhẹ nhàng trôi chảy.

"Hứa Thanh ta sẽ không nuốt lời, chỉ cần công chúa để cho ta thuận lợi hoàn thành nhiệm vụ, chớ nói trở thành người bảo vệ riêng cho ngươi, cho dù công chúa muốn Hứa Thanh trở thành nam sủng của ngươi cũng có thể. Nếu như Hứa Thanh nuốt lời, nhất định thân trúng kịch độc, trời giáng ngũ lôi!"

"Ngươi thật sự có thể làm nam sủng của ta sao, Hứa Thanh ca ca?" Ánh mắt Tam công chúa sáng lên.

"Dĩ nhiên!" Tên Hải Thi Tộc mặc áo bào trắng ho nhẹ một tiếng.

Cùng lúc đó, Hứa Thanh ở bên trong biển cấm xa xa bỗng nhiên chấn động toàn thân, trong mắt lộ ra một tia cảnh giác, nhìn chằm chằm về đáy biển đen nhánh phía trước, thân thể chậm rãi lui về phía sau, đây đã là tồn tại hãi hùng khiếp vía thứ hai Hứa Thanh nhìn thấy trong khoảng thời gian này, thứ đầu tiên hắn nhìn thấy chính là một cái đầu người cực lớn, trong khi đang trôi nổi ở dưới đáy biển liền trực tiếp bay lên trên mặt biển, giống như đang chơi đùa vậy, cứ bay lên hạ xuống rồi nhảy vào trong biển.

Không ngừng lập đi lập lại, không ngừng truyền ra từng tiếng cười vui sướng.

Lần đó cũng tương tự lần này, Hứa Thanh đều tránh đi xa xa, không hề dám phát sinh mâu thuẫn với những tồn tại đáng sợ này, nhưng Hứa Thanh không dám xác định may mắn sẽ tồn tại mãi, lần thứ ba gặp phải cùng một loại tồn tại như thế này nữa, có lẽ chính là lúc nguy hiểm cực lớn phủ xuống.

Cho nên sau khi hắn trầm ngâm một chút liền rời khỏi đáy biển, lấy ra Pháp Thuyền ngồi ở phía trên, dựa vào cái bóng và con rồng biển cấm để quan sát đáy biển.

"Kim Ô Luyện Vạn Linh giai đoạn thứ hai cũng sắp hoàn thành rồi, tiếp theo nên cẩn thận thì thỏa đáng hơn."

Hứa Thanh nghĩ tới đây thì khoanh chân ngồi xuống, lập tức truyền cảm giác tới dưới đáy biển, rơi vào trên thân con rồng của mình.

Giờ phút này Long Kình biển cấm của hắn đã không còn bộ dáng của Xà Cảnh Long nữa rồi, mà đã biến thành hình dáng tương tự với Thương Long, đây là cảm ngộ sau khi Hứa Thanh đánh chết con Thương Long kia liền thu được, biến đổi hình dạng từ Xà Cảnh Long biển cấm trở thành hình dạng như vậy.

"Tiếc là chỉ giết được một con, nếu không ta có thể khiến cho Thương Long biển cấm của ta càng giống như thật hơn." Hứa Thanh nhắm nghiền hai mắt.

Chương 413: Đâu ra đó (2)

Thân ảnh này là một tên tu sĩ Hải Thi Tộc, trong cơ thể của gã vậy mà còn có một đoàn mệnh hỏa đang thiêu đốt.

Bộ dáng của tên này là một nhân tộc trung niên, thân thể gầy còm, có thể thấy rõ ràng những dấu vết lốm đốm của thi thể trên người gã.

Gã mặc một chiếc đạo bào tàn phá, khóe miệng cong lên mang theo một tia ngạo nghễ, vừa đi vừa phát ra tiếng cười kiệt kiệt.

Chỉ là sự xuất hiện của gã lại làm cho người ta có một loại cảm giác quái dị!

Bởi vì bước đi của gã hình như có chút không cân đối, thật giống như là một người vừa mới học cách đi đường vậy, lung la lung lay, đồng thời trên biểu cảm thì rất là ngạo nghễ, nhưng trong mắt của gã lại lộ ra cảm giác hoảng sợ mãnh liệt đến cực hạn.

Loại hoảng sợ này vô cùng nồng đậm, hoàn toàn trái ngược với biểu cảm trên mặt, tạo thành một khung cảnh vô cùng quỷ dị.

Mà theo gã tiêu sái bước ra, sau khi đi tới rìa chiếc thuyền, gã lại đứng lên trên.

Ánh mắt khinh miệt đảo qua tên tu sĩ áo bào trắng cùng với Tam công chúa, còn có toàn bộ tu sĩ Hải Thi Tộc ở trên chiếc thuyền thứ nhất, sau đó liền quay đầu nhìn Hứa Thanh, lúc này thần sắc của gã bỗng nhiên trở nên nghiêm nghị, quỳ một chân về phía Hứa Thanh, trên mặt lộ ra vẻ cung kính.

Sau đó gã giơ hai tay của mình lên, đặt vào trên cổ rồi hung hăng dùng sức.

Một tiếng rằng rặc vang lên, trong sự hoàng sợ của những tên tu sĩ Hải Thi Tộc trên chiếc thuyền thứ nhất, vậy mà tên này lại cứng rắn tự xé cổ của mình ra.

Nhưng mọi chuyện vẫn không kết thúc, vậy mà gã hung hăng xé đầu của mình đứt khỏi cổ, trước khi đầu rời khỏi thân thể thì biểu cảm trên mặt vẫn ngạo nghễ như trước, trong miệng vẫn phát ra tiếng kiệt kiệt, đồng thời gã còn giơ tay lên đâm một cái vào bên trong bụng của mình, nắm lấy mệnh hỏa đang thiêu đốt, một tay bóp tắt!

Trong nháy mắt tiếp theo thì thân thể kia liền run rẩy, âm thanh phanh phanh vang vọng khắp trời, pháp khiếu toàn thân vào thời khắc này bị gã bóp vỡ toàn bộ, cho đến khi toàn bộ thân hình chia năm xẻ bảy, rơi đầy đất.

Một màn này quá mức quỷ dị, những tên tu sĩ Hải Thi Tộc khác vừa nhìn liền nhao nhao thở gấp, chủng tộc bọn họ không dễ dàng gì bị chấn động cảm xúc, nhưng giờ phút này cũng đã dấy lên một loại cảm giác sợ hãi.

Lông mày Hứa Thanh hơi nhíu lại một chút, dĩ nhiên là hắn nhìn ra đó là do cái bóng cắn nuốt bóng của tên tu sĩ Hải Thi Tộc, sau đó điều khiển đối phương, thứ khiến cho hắn nhíu mày là cách làm của cái bóng, nó làm như vậy coi như là đã lãng phí mất một linh hồn của hắn.

Nhưng mà giờ phút này Hứa Thanh cũng không nhiều lời, hắn quay đầu đi về phía chiếc thuyền đầu tiên.

Theo hắn tới gần, từng tên tu sĩ Hải Thi Tộc trên chiếc thuyền này đều run rẩy, cũng không biết ai là người thứ nhất rút lui, nhưng trong nháy mắt tiếp theo, những tên tu sĩ Hải Thi Tộc này đều lần lượt nhảy xuống muốn chạy trốn.

Nhưng trong chớp mắt, sau lưng Hứa Thanh liền vang lên tiếng Kim Ô kêu, lập tức có càng nhiều những sợi xiềng xích bằng hỏa diễm màu đen từ trên người hắn bộc phát ra, nhanh chóng phóng tới những tên tu sĩ Hải Thi Tộc này, lập tức quấn quanh bọn chúng, tiếng kêu thảm thiết thê lương lập tức vang vọng bốn phương.

Hứa Thanh không để ý tới những cái này, hắn bước một bước, đạp vào bên trên chiếc thuyền đầu tiên này.

Sau đó hắn giơ lên một ngón tay phải, chỉ vào người thiếu nữ bên cạnh tên tu sĩ Hải Thi Tộc mặc áo bào trắng, giờ phút này dù là trong mắt nàng đau đớn đến mức chảy ra nước mắt giàn giụa, nhưng nàng vẫn cố gắng mở to mắt như trước, trong thần sắc mang theo một tia như bệnh trạng, cũng kèm theo một tia kinh diễm.

Lôi quang lập tức nổ vang, que sắt màu đen nháy mắt bay ra với tốc độ cực nhanh, trong nháy mắt liền đến trước mặt thiếu nữ kia, đang muốn xuyên thấu mi tâm nàng, nhưng vào lúc này tên mặc áo bào trắng thở dài, tay phải giơ lên với tốc độ nhanh hơn, nhẹ nhàng bắn ra.

Ô...ô...n...g một tiếng, que sắt màu đen chấn động mạnh một cái, bị lực lượng này bắn tới thì cuốn ngược lại bên ngoài hơn mười trượng, nhưng lại lập tức trở về và lông tóc không tổn hao gì, sát khí bên trên càng đậm, tia chớp cũng càng nhiều thêm nữa.

Tên tu sĩ Hải Thi Tộc mặc áo bào trắng liếc mắt thật sâu nhìn que sắt màu đen, lại nhìn dưới chân Hứa Thanh một chút, sau đó quan sát Kim Ô phía sau Hứa Thanh, tất cả những thứ này đều khiến cho gã rất là đau đầu.

Cuối cùng gã nhìn Hứa Thanh, thở dài một tiếng.

"Vị đạo hữu này, nàng rất là trọng yếu với ta..."

Hứa Thanh nhìn qua tên tu sĩ Hải Thi Tộc mặc áo bào trắng, một khắc khi hắn nhìn thấy đối phương, hắn đã liền đoán được đội trưởng nhất định là muốn nhờ vào vị thiếu nữ có thân phận không tầm thường này để hoàn thành một chút kế hoạch điên cuồng của y.

Vì vậy hắn liền ra tay thăm dò, quả nhiên đối phương đã ngăn cản.

Cho nên giờ phút này Hứa Thanh cũng không thấy ngoài ý muốn với những lời đội trưởng nói ra, nhất là hai chữ ‘đạo hữu’ mà đối phương nói ra, giống như là không muốn để cho người ta biết rõ thân phận của mình, cái này cũng phù hợp với phán đoán của Hứa Thanh, cho nên hắn không do dự mà trực tiếp mở miệng.

"10 vạn linh thạch!"

Đội Trưởng mặc áo bào trắng trừng mắt, vừa muốn nói chuyện nhưng Tam công chúa bên cạnh bỗng nhiên nở nụ cười.

"Ca ca, vị tiểu ca ca này rất là thú vị, ta cũng muốn hắn trở thành người vệ đạo cho mình!

Nói xong thiếu nữ giơ tay phải lên, giờ phút này thủ trạc (vòng tay) trên cổ tay của nàng nhẹ nhàng nhoáng một cái, một tiếng ken két vang lên, chiếc thủ trạc lập tức trực tiếp cắt ra một đoạn, sau khi hạ xuống lại nhanh chóng hội tụ lại cùng một chỗ, nhúc nhích như vật còn sống, sau đó chợt bành trướng, trực tiếp liền hóa thành một cỗ thây khô cao gầy đang nhắm mắt.

Chương 416: Kế hoạch điên cuồng (2)

Hứa Thanh nghe đến đó, lời cự tuyệt sắp thốt ra khỏi miệng liền nuốt xuống, trái tim lập tức đập thình thịch.

Bây giờ hắn đã mở tới đạo pháp khiếu thứ 49, đạo pháp khiếu thứ 50 cũng đã có rất nhiều khe hở, cách lúc mở ra không xa, nhưng đến lúc này hắn cũng lại cảm nhận được sự khó khăn tăng nhiều.

Tu sĩ mở pháp khiếu, thường thường mỗi mười đạo sẽ có một bước đột biến, giai đoạn khai khiếu từ 40 đến 50, chỉ có giết một tên tu sĩ mở ra mệnh hỏa mới có thể thuận lợi hoàn thành khai khiếu.

Trên thực tế thì như vậy đã là rất nhanh, nếu như không phải là do công pháp Sát Hỏa Thôn Hồn Kinh, nếu không phải có trận chiến tranh này, Hứa Thanh cũng không thể nào mở ra pháp khiếu đến trình độ như bây giờ.

Bình thường mà nói, một tu sĩ Trúc Cơ thường thường phải mất 10 năm mới có thể hình thành đoàn mệnh hỏa thứ nhất, về phần đạt tới đoàn mệnh hỏa thứ hai, nếu thuần túy chỉ dựa vào tu hành hằng ngày, ít nhất cũng phải mất 30 năm trở lên.

Vả lại bên trong quá trình này luôn thời thời khắc khắc tồn tại mối nguy hiểm vẫn lạc, đồng thời cũng cần tốn thời gian để giải quyết dị chất tồn đọng, mà đây cũng là nguyên nhân mà rất nhiều tu sĩ hai đoàn mệnh hỏa không đạt tới đoàn mệnh hỏa thứ ba được, bởi vì thời gian càng lúc càng dài dằng dặc.

"Đạo pháp khiếu thứ 50 đến 60. . . nhất định cần luồng hồn lực vô cùng khổng lồ."

Hứa Thanh suy nghĩ trong lòng, hắn cảm thấy tốc độ tu hành của mình vẫn còn hơi chậm, cho nên giờ phút này liền động tâm không thôi. Vì vậy sau khi trầm ngâm một lát, Hứa Thanh nhìn đội trưởng rồi thu lại túi trữ vật của Tam công chúa.

"Ta không tin nàng sẽ giúp chúng ta."

"Yên tâm, ta có thể nói được nàng ấy, do ngươi không biết, vị Tam công chúa này cũng là người đáng thương, ta có nắm chắc!" Đội trưởng vỗ vỗ ngực.

Hứa Thanh lắc đầu, mấu chốt chuyện này thành công hay không, chính là phải xem vị Tam công chúa đó, chỉ có đối phương thành tâm thành ý tương trợ, thì bọn họ mới có thể thuận lợi lẻn vào tộc địa của Hải Thi Tộc.

Cũng chỉ có Tam công chúa tận tâm che giấu, mới có thể mang theo bọn hắn xông qua vô số lớp phòng hộ và kiểm tra, bước vào địa phương được phòng thủ nghiêm mật nhất của Hải Thi Tộc, chính là nơi đặt Tượng Thần.

Trong lúc này chỉ cần sơ suất một chỗ, thì có thể tưởng tượng thứ chờ đợi bọn hắn nhất định là vạn kiếp bất phục.

"Có một cách, cũng rất dễ làm!" Đội trưởng bỗng dưng trừng mắt nhìn qua, sau đó cao thấp đánh giá Hứa Thanh một chút, lập tức lộ ra nụ cười ha ha.

"Ta có biện pháp, cải trang cho ngươi một chút, biến ngươi thành bộ dạng của Tam công chúa, không phải thế này là được rồi sao, huống hồ trong khoảng thời gian này ta cũng đã khá là quen thuộc đối với Tam công chúa, lại thêm những tình báo lúc trước ta thu thập được, tuy không nói nắm rõ đối phương như lòng bàn tay, nhưng đã nắm vững được lời nói cử chỉ của đối phương, mặc dù rất khó lừa dối lâu dài, nhưng chỉ cần tốc độ của chúng ta đủ nhanh, ta nghĩ sẽ không thành vấn đề."

"Nếu như ngươi hiểu rõ như thế, vậy tại sao ngươi không tự mình cải trang đi." Hứa Thanh nhướn lông mi lên, nhìn đội trưởng.

"Hứa đội phó, ta là cấp trên của ngươi!" Đội trưởng nghiêm túc nói.

"Nam sủng?" Hứa Thanh đáp lại.

Đội trưởng lập tức ỉu xìu xuống, thở dài.

"Chúng ta đánh cuộc một lần, người nào thua người đó cải trang!"

Nói xong đội trưởng nhìn chung quanh một chút, bỗng nhiên nhìn về mặt biển phía dưới, chỗ đó có một con rắn biển đang bơi nhanh qua, hình như tâm trí của nó chưa thành thục, cho nên đang hung tàn ngẩng đầu nhìn về phía thuyền của bọn họ, bộ dạng tràn đầy địch ý.

"Chính là nó, ai giết chết nó trước thì người đó thắng!"

Hầu như ngay khi lời của đội trưởng vừa nói ra thì y đã lập tức ra tay, mệnh hỏa bốc cháy, một cỗ khí lạnh kinh người bộc phát trong nháy mắt rồi đóng băng bốn phía, đồng thời bao phủ cả Hứa Thanh vào trong, sau đó hơi nhoáng một cái, lập tức liền lao thẳng đến trên mặt biển.

Đồng thời trên đại dương bao la, tức khắc có một cái bàn tay khổng lồ hình thành, hung hăng trảo một cái về phía con rắn biển kia.

Ánh mắt Hứa Thanh nheo lại, Kim Ô sau lưng phát ra một tiếng hi..i...iiii, hỏa diễm lập tức bộc phát và khí lạnh của đội trưởng lập tức không có chút tác động gì đến hắn. Hứa Thanh cũng lao ra cực nhanh, phất tay tới trên đại dương bao la rồi thình lình cũng tạo thành một cái đại thủ, mục tiêu không phải là rắn biển, mà là thần thông của đội trưởng.

Tiếng nổ vang vọng, hai cái đại thủ va chạm, thân ảnh Hứa Thanh và đội trưởng trực tiếp đụng vào nhau ở trên không trung, trong khoảng thời gian ngắn, âm thanh vang vọng ngập trời, đồng thời lão tổ Kim Cương Tông cũng điều khiển que sắt màu đen nhanh chóng lao ra, mắt thấy liền tới gần con rắn biển.

Nhưng trong nháy mắt tiếp theo, trong khi tia chớp nổ vang thì khí lạnh bốn phía que sắt màu đen đột nhiên tăng vọt, từng tiếng ken két vang lên, trong chớp mắt hư vô hình thành hàn băng, trực tiếp phong ấn que sắt màu đen vào bên trong khiến cho lão tổ Kim Cương Tông biến sắc, trong khoảng thời gian ngắn không cách nào vùng vẫy thoát ra được.

Mà bốn phía con rắn biển kia cũng hiện ra hàn băng, mắt thấy sẽ phong ấn tới người nó, nhưng trong nháy mắt tiếp theo, tiếng hi..i...iiii của Kim Ô bốc lên, biển lửa hiện ra theo Kim Ô bắn vọt lên thì hàn băng tan rã.

Về phần Hứa Thanh, giờ phút này hắn phất tay chém ra Thiên Đao, núi lửa trong cơ thể bộc phát và thân thể đã được Kim Ô Luyện Vạn Linh gia trì, tốc độ của hắn so với trước kia lại càng nhanh hơn, hạ xuống một quyền.

Một quyền này tạo thành một luồng sức mạnh động trời, trực tiếp khiến cho hư vô trước mặt Hứa Thanh bị đánh ra một cái vòng xoáy, vòng xoáy đó thôn phệ hết thảy đồng thời còn có một đám thi độc tràn ra!

Ánh mắt đội trưởng co rút lại, lập tức bấm niệm pháp quyết ngăn cản, âm thanh nổ tung vang lên thì đội trưởng phải lui lại vài bước, nhưng tốc độ của Hứa Thanh vẫn không giảm, chợt vọt thẳng tới phía trước.

"Lúc này mới qua bao lâu, tại sao lại có thể biến hóa lớn như vậy, sức mạnh thân thể cũng đã đạt đến loại trình độ này, phối hợp với Huyền Diệu Thái thì đã có thể so với tu sĩ ba đoàn mệnh hỏa nha! Còn có thi độc này là chuyện gì thế, tại sao so với ta còn giống như Hải Thi Tộc hơn vậy? Công pháp Hoàng cấp đúng là quá ức hiếp người khác mà."

Trong mắt đội trưởng lộ ra một tia điên cuồng, vì để cho Hứa Thanh cải trang thành Tam công chúa, vì bảo hộ thể diện cấp trên của mình, bên trong con mắt của y đột nhiên tràn ra một tia ánh sáng màu vàng.

Dưới tia sáng này, có thể thấy một tấm phù văn hình thoi màu vàng lập lòe trong mắt của y, một cỗ khí tức vượt ra khỏi hai đoàn mệnh hỏa bỗng nhiên bộc phát ra từ trên người của y!

Chương 417: Thiên kiều bá mị (1)

Cởi bỏ đạo phong ấn thứ hai!

Thân phận của đội trưởng vẫn thủy chung là một điều bí ẩn, Hứa Thanh cũng đã từng có rất nhiều suy đoán về việc này, thậm chí hắn còn từng nghĩ đối phương có thể là Đại điện hạ của ngọn núi thứ bảy.

Nhưng đối với Hứa Thanh mà nói, hắn cũng chỉ thỉnh thoảng suy đoán những thứ này trong đầu mà thôi, bởi vì việc này cũng không phải rất trọng yếu, bất kể thân phận của đối phương là ai, cũng đều không ảnh hưởng tới mối quan hệ vi diệu giữa bọn họ.

Ví dụ như lúc này, ngay khi cảm thấy khí thế của đội trưởng ầm ầm bộc phát, trong mắt Hứa Thanh cũng lập tức lộ ra vẻ hung ác, hắn cũng không muốn thua, thậm chí đáy lòng của hắn còn vô cùng chờ mong đối với việc đội trưởng sẽ biến thành Tam công chúa.

Cho nên hầu như ngay khi đội trưởng bộc phát, mệnh đăng trong cơ thể Hứa Thanh cũng lập tức càng bốc cháy kịch liệt hơn, trong nháy mắt tiếp theo, hai người một lần nữa va chạm vào nhau.

Âm thanh nổ tung vang vọng ngập trời, đội trưởng cởi bỏ phong ấn, toàn thân tản mát ra một luồng ánh sáng màu vàng, tia sáng này khiến cho Hứa Thanh cảm giác giống như là Thần Tính vậy, nhưng cũng có chút khác biệt.

Thần Tính thì tỏa ra cảm giác thần thánh, nhưng mà ánh sáng trên người của đội trưởng lại mang theo một cỗ cảm giác mãnh liệt bá đạo, hình như có thể trấn áp vạn pháp, trấn áp hết thảy.

Giờ phút này trong lúc ánh sáng lập lòe, theo đội trưởng phất tay thì một biển ánh sáng màu vàng trực tiếp tạo thành thành một cái đại thủ, trấp áp đè xuống phía Hứa Thanh.

"Tam công chúa chính là ngươi rồi!" Đội trưởng hét lớn một tiếng.

Trong nháy mắt tiếp theo thì toàn thân Hứa Thanh chấn động mãnh liệt, thân thể không ngừng lùi lại, dưới biển ánh sáng màu vàng biến thành đại thủ chụp xuống, hắn cảm nhận được bên trên tràn đầy cảm giác điên cuồng cùng với khí phách cực lớn, cái này khiến cho hắn cảm thấy khó thở, vận hành tu vi và pháp lực cũng bị ảnh hưởng, mệnh hỏa trong cơ thể cũng lung lay kịch liệt.

Từ xa nhìn lại, thân ảnh Hứa Thanh đứng giữa không trung, còn một biển kim quang hóa thành đại thủ áp tới trước mặt hắn, đại thủ đè xuống và thân thể của hắn lập tức bị tầng tầng nghiền ép, không ngừng bị ép xuống gần mặt biển.

Hứa Thanh cảm giác loại lực lượng cường hãn này hầu như đã vượt hơn hai đoàn mệnh hỏa, thậm chí thân thể và tốc độ của hắn đều có chút không cách nào theo kịp, có thể làm được điểm này, chỉ có lực lượng của ba đoàn mệnh hỏa mới có thể!

Đồng tử Hứa Thanh co rụt lại, trong mắt hiện lên chiến ý, gân xanh trên trán nổi lên và hai tay chợt vung lên, sau lưng lập tức có môt tiếng hi..i...iiii hót lên, âm thanh của Kim Ô lập tức vang vọng bát phương, hỏa diễm màu đen ngập trời hiện lên, Kim Ô bay múa lao ra từ bên trong, sau khi vờn quanh người Hứa Thanh liền ngửa ra sau gào thét, rồi chợt chồng lấp lên thân hình Hứa Thanh.

Kim Ô trùng lập với thân thể Hứa Thanh, phủ lên đạo bào màu tím của hắn, lông vũ của nó hình thành Đế bào, tuy chiếc Đế bào này có chút hư ảo nhưng bên trên vẫn tản mát ra một cỗ khí chất tôn quý như cũ.

Mà giờ phút này đầu của con Kim Ô liền hóa thành Đế quan, trôi nổi ở trên đỉnh đầu Hứa Thanh, từ trên cũng tràn ra khí tức của đấng Chí Tôn.

Còn đuôi của Kim Ô đã trở thành dải lụa phủ trên người Hứa Thanh, chiếc đuôi phượng khuếch tán bốn phương đồng thời tràn ra biển lửa màu đen, treo ở phía sau hắn biến thành một kiện áo choàng.

Từ xa nhìn lại, lúc này cả người Hứa Thanh đều được Kim Ô bao phủ, phối hợp với gương mặt thanh tú tuấn mỹ của hắn, nhìn từ bề ngoài thì cả người hắn giống như đã biến thành một vị Hoàng giả.

Thậm chí mơ hồ có thêm vài phần khí chất tương tự của người thiếu niên ở trong long liễn.

Dù là đội trưởng cũng bị một màn này làm cho chấn động, một khắc này đôi mắt của đội trưởng lập tức co rút lại, Hứa Thanh mặt không cảm xúc, trong mắt lộ ra uy nghiêm, tay phải nắm lại rồi trực tiếp đấm một quyền về phía bàn tay to lớn phía trên!

Một quyền này dung hợp cùng mệnh đăng và mệnh hỏa của hắn, thêm với chiến ý và sự hung ác của bản thân, càng dung hợp với thân thể cuồng bạo do Kim Ô Luyện Vạn Linh rèn luyện, một khắc đánh ra liền trở thành một kích đỉnh phong nhất của hắn bây giờ.

Thiên địa chấn động, bốn phía vang lên tiếng nổ, nắm đấm tạo thành hư ảnh càng lúc càng lớn, cuối cùng cũng tương xứng cùng đại thủ bên trên, hư ảnh nấm đấm cũng tràn ra khí thế bá đạo không kém gì đại thủ do đội trưởng đánh ra!

Nhưng khí thế bá đạo của Hứa Thanh là Hoàng giả bễ nghễ, còn khí thế bá đạo của đội trưởng chính là điên cuồng hoang dã.

Cả hai ngay lập tức đâm ầm vào nhau, sau đó một âm thanh cực lớn đến mức đinh tai nhức óc vang lên, một cỗ trùng kích kinh người từ nơi hai quyền chưởng va chạm ập ra.

Hứa Thanh phun ra một ngụm máu tươi và thân thể bị cuốn ngược lại, Kim Ô Luyện Vạn Linh hình thành Đế thân cũng không cách nào duy trì mà lập tức tiêu tán, hai tay của hắn cũng đau nhức kịch liệt, cánh tay đã bị trật khớp.

Đội trưởng cũng tương tự phun ra máu tươi, không khống chế được thân thể bị đánh bay về phía sau, phù văn hình thoi trong mắt lập lòe vài cái rồi sau đó liền ảm đạm biến mất, tay phải của y cũng truyền đến một cỗ đau nhức kịch liệt, cổ tay lập tức vang lên tiếng két một cái…hình như đã bị gãy.

Giờ phút này song phương đều lùi lại, đều hô hấp dồn dập, Hứa Thanh lui ra phía sau đồng thời giơ tay trái lên cầm chặt cánh tay phải, hung hăng nhấc lên phía trên, rặc rặc một tiếng thì chỗ trật khớp đã trở về vị trí cũ.

Đội trưởng bên đó cũng vung tay trái lên, kim mang lập lòe thì cổ tay bị gãy được kim mang ngưng kết lại, mắt thường có thể thấy được vết thương đang khép lại khôi phục, sau đó y cố nén đau đớn, trên mặt ngoài không lộ ra chút cảm xúc nào mà nhàn nhạt mở miệng.

"Tiểu tử ngươi cũng không tệ lắm, chiến lực bây giờ đã có thể so với một thành chiến lực của Ti trưởng ta rồi, phải tiếp tục cố gắng, mặt khác, ngươi thua." Nói xong, đội trưởng nhìn ra mặt biển.

Giờ phút này con rắn bị hai người đánh cuộc trên mặt biển đột nhiên bị một cái xúc tu thò ra từ bên trong hư vô, một phát bắt được thân thể của nó rồi nắm kéo ra khỏi biển khơi.

Chương 419: Hải Thi dị văn (1)

Trên bầu trời, một chiếc thuyền hắc mộc với tốc độ cực nhanh đang gào thét bay về phía trước, một đường phá vỡ những đám mây mù dấy lên những âm thanh phá không truyền khắp bốn phương, khí thế vô cùng kinh người.

Mục tiêu của chiếc thuyền hắc mộc này là hòn đảo phía trước, đó cũng chính là tộc địa của Hải Thi Tộc, nơi đó còn cách chỗ này khoảng cách 10 ngày lộ trình.

Thông qua hải đồ chiến tranh mà Thất Huyết Đồng phát ra, mặc dù Hứa Thanh biết được chỗ đó được gọi là đảo, nhưng trên thực tế thì phạm vi rộng lớn hơn hòn đảo của nhân ngư tộc rất nhiều, có bộ dạng không sai biệt lắm như một tòa thành của Nam Hoàng Châu.

Mà lúc này Hứa Thanh và đội trưởng bên trong chiếc thuyền hắc mộc cũng đã nghiên cứu thảo luận với nhau nhiều lần, rốt cuộc đã định ra kế hoạch và phương án của hành động lần này.

"Còn 10 ngày nữa là chúng ta có thể đến Hải Thi Tộc, nhưng mà Hứa Thanh, mặc dù ta thấy kế hoạch của ngươi cũng có thể làm được, nhưng nếu như muốn động thủ thì đợi qua mấy ngày nữa cũng không có vấn đề gì, hơn nữa sao ta lại cảm giác như ngươi đang rất kích động vậy hả?"

Bên trong thuyền, đội trưởng nhìn qua Hứa Thanh, hai người đã thảo luận cả một ngày về phương án và kế hoạch lẻn vào Hải Thi Tộc lần này, sở dĩ lâu như vậy… là bởi vì trên thực tế đội trưởng cũng không hề có phương án nào cả, kế hoạch của y chính là sau khi xâm nhập vào rồi hết thảy tùy cơ ứng biến.

Nhưng Hứa Thanh không thể nào đồng ý với cái kế hoạch tùy tiện tùy hứng thế này, quan điểm của hắn là dù điên cuồng như cũng cần có sách lược. Nói trắng ra là dù điên nhưng cũng không ngu.

Vì vậy sau khi hắn suy tư một lát liền đưa ra một mục tiêu rõ ràng để hành động, đó là phải dùng phương pháp nhanh nhất để đi vào nơi đặt Tượng Thần Tổ Thi.

Sau khi đã có mục tiêu, vậy thì có thể đơn giản liền nghĩ ra kế hoạch chi tiết hơn, muốn đạt tới mục tiêu thì phương pháp nhanh nhất chính là vừa đi vào trong Hải Thi Tộc, phải lập tức để tu sĩ Hải Thi Tộc đích thân bảo vệ đưa tới cấm địa.

Như vậy thì có thể không mảy may lãng phí một chút thời gian.

Mà một bước này phải làm như thế nào, Hứa Thanh cũng đã thương thảo xong với đội trưởng rồi, đó chính là phải bị thương!

Tam công chúa bị trọng thương và miễn cưỡng trốn chạy trở về, như vậy thì lúc này điều đầu tiên Hải Thi Tộc sẽ làm đó là đưa nàng đi chữa thương, mà với thân phận của Tam công chúa thì tất nhiên sẽ được đưa tới nơi để Tượng Thần Tổ Thi.

Dẫu sao trong tình báo mà đội trưởng mua được, thì Tượng Thần Tổ Thi ngoại trừ có thể chuyển hóa người chết trở thành Hải Thi Tộc, còn có hiệu quả trị liệu rất kinh người.

Thế cho nên mới có câu hồ nghi của đội trưởng vừa nãy.

"Nếu như thương thế chỉ mới hình thành trong vòng một ngày gần nhất, vậy thì người ngoài vừa nhìn qua liền có thể nhận ra được bất thường, như vậy thì không được."

Hứa Thanh lắc đầu, liếc mắt nhìn đội trưởng, sau đó lại nói.

"Mỗi ngày đều đánh một chút, liên tiếp mười ngày, vậy thì vết thương mới và vết thương cũ chồng chất vào một chỗ, như vậy mới càng chân thật!"

Nghi ngờ trong lòng của đội trưởng không hề giảm bớt, chăm chú nhìn Hứa Thanh một chút, muốn nhìn ra manh mối từ trên mặt của hắn, trong lòng cũng đang suy đoán không phải là đối phương lấy chuyện công báo tư thù đấy chứ.

Hứa Thanh nhìn vào ánh mắt của đội trưởng, không có bất kỳ dấu hiệu tránh né nào.

Nhìn vào ánh mắt Hứa Thanh rồi đội trưởng thở dài, y nhớ tới lúc trước chính mình đã dạy phương pháp này cho Hứa Thanh, kết quả bây giờ chính y cũng không thể phán đoán được thật giả.

Nhưng đội trưởng cũng là loại người hung ác, giờ phút này y bỗng nhiên giơ tay phải lên, xuất ra một con dao găm rồi nhanh chóng đâm vào trong bụng của mình, hung hăng đâm xuyên qua, dòng máu màu lam lập tức chảy ra khiến cho áo bào ướt sũng.

"Chút việc nhỏ này có là cái gì đâu." Đội trưởng chẳng hề để ý mà mở miệng, còn vừa ăn táo vừa lắc đầu nói với Hứa Thanh.

"Đội trưởng, chính mình động thủ so với người khác động thủ, thoạt nhìn liền phát hiện miệng vết thương sẽ không hề giống nhau, đây là đại kế của chúng ta nên đành để ngươi chịu ủy khuất vậy, để ta tới giúp ngươi."

Động tác ăn táo của đội trưởng dừng lại một chút, trừng mắt nhìn Hứa Thanh.

Hứa Thanh rất nghiêm túc nhìn qua ánh mắt của đội trưởng, đội trưởng trầm mặc một lát, sau đó liền thở dài ném dao găm trong tay tới, hai tay dang ra…

"Đến đi."

Hứa Thanh mỉm cười, cầm lấy dao găm đi đến gần, sau đó liền thọc một dao vào trên bụng đội trưởng, sau đó rút ra rồi lại đâm một dao, đáy lòng hắn có một loại cảm giác thoải mái không nói ra được.

Đội trưởng hô hấp dồn dập cưỡng ép chịu đựng đau đớn, lúc này Hứa Thanh lại rút dao găm ra sau đó trực tiếp đâm vào trên đùi đội trưởng, máu tươi lập tức ướt đẫm, tiếp đó Hứa Thanh lại giơ tay phải lên, bàn tay ẩn chứa Hóa Hải Kinh đánh về phía ngực đội trưởng.

Chưởng vừa vỗ thì một tiếng nổ vang lên, đội trưởng phun ra máu tươi và sắc mặt lập tức trắng bệch, đồng thời Hứa Thanh nhanh chóng cầm dao găm trong tay cắt tới, rất nhanh thì toàn thân đội trưởng tràn ngập máu tươi, bộ dáng chật vật yếu ớt vô cùng.

"Được rồi …được rồi, đủ rồi Hứa Thanh."

Hứa Thanh có chút tiếc nuối, mấy dao kia làm hắn cảm thấy trái tim rất là thoải mái, lúc này sau khi dừng lại thì hắn nhìn chân trái của đội trưởng một chút, đáy lòng cân nhắc có lẽ ngày mai nên đâm ở nơi đó.

Mắt thấy Hứa Thanh chú ý đến trên chân của mình, mí mắt của đội trưởng có chút giật giật, sau đó cao thấp nhìn Hứa Thanh một chút rồi bỗng nhiên mở miệng.

"Hứa phó ti, ngươi làm người vệ đạo, có trách nhiệm bảo hộ công chúa mà lại để công chúa bị thương nặng như vậy, mà ngươi rõ ràng một chút vết thương cũng không có, điều này có vẻ không hợp lý đâu nhỉ."

Nụ cười của Hứa Thanh lập tức trì trệ lại.

"Cho nên nha, vì hoàn thành đại kế của chúng ta, ngươi cũng phải chịu chút ủy khuất vậy, không có chuyện gì đâu, để ta tới giúp ngươi." Khóe miệng đội trưởng lộ ra tia cười nhạt, trái tim tràn đầy chờ mong, cầm lại dao găm từ trên tay Hứa Thanh, hung hăng đâm vào trên đùi Hứa Thanh.

Chương 422: Hải Thi dị văn (4)

Chiếc thuyền của bọn họ cũng bị dừng lại giữa không trung, không cách nào tiếp tục bay về phía trước được nữa.

Cỗ chấn động cường hãn này không phải do tu sĩ tràn ra, mà là lực lượng của trận pháp!

Đó là đại trận bảo vệ tộc địa của Hải Thi Tộc.

Bây giờ đang là thời kỳ chiến tranh, cho nên Hải Thi Tộc đã mở ra đại trận trong thời gian dài để ngăn cản tất cả người ngoài bước vào, đồng thời cũng có thể để cho tất cả những bố trí bên trong Hải Thi Tộc được hoàn thành nhanh hơn.

Giờ phút này theo trận pháp chấn động đến, Hứa Thanh cũng rất rõ ràng một điều, đó là cửa khẩu khảo nghiệm đầu tiên của Hải Thi Tộc đã đến.

Chẳng qua Hứa Thanh và đội trưởng đã có chuẩn bị từ sớm đối với việc này rồi, giờ phút này trận pháp bao phủ cả hai, trên người đội trưởng lập tức tràn ra chấn động đáp lại, Hứa Thanh nơi đây cũng giống như thế, thôi động bình nhỏ một chút thì cũng có chấn động tràn ra tương tự.

Cho nên trận pháp liền quét qua rất nhanh, thừa nhận thân phận của bọn họ.

Một màn này khiến cho Hứa Thanh rất bội phục đối với chuẩn bị trước của đội trưởng.

Giờ phút này hắn cúi đầu nhìn về hòn đảo Hải Thi Tộc phía dưới.

Đưa mắt nhìn tới thì hòn đảo nhìn không thấy điểm cuối cùng này tựa như một mảnh đại lục bình thường vậy, phong cách hoàn toàn khác biệt với tất cả những cảnh tượng mà hắn đã từng chứng kiến.

Cũng có thể nhìn thấy chung quanh khu vực biển, có mọc rất nhiều những cây cực lớn giống như linh chi.

Chỉ là màu sắc biến thành màu đen và toát ra thi độc nồng đậm, đồng thời cũng tản mát ra uy áp vô cùng kinh người.

Bất kỳ cây linh chi màu đen nào cũng đều cao hơn mấy trăm trượng.

Giờ phút này ở trên khu lục địa gần biển và trong mặt biển đều có rất nhiều linh chi, chúng mọc thành từng mảnh lan tràn khắp ven biển, chợt nhìn không sai biệt lắm là cỡ vài trăm cây.

Mà trên từng cây linh chi, đều có khu vực như bãi đáp được xây dựng bằng bạch cốt, có thể thấy rất nhiều chiến hạm có hình dáng tương tự như quan tài đang đỗ ở nơi đó chờ đợi bay lên không.

Đồng thời dưới những cây linh chi này đều mọc ra vô số rễ, bọn chúng rủ xuống mặt đất cùng với trên biển.

Một phương diện đang hấp thu dị chất, một phương diện khác thì những cái rễ cây này phân tán ra rất nhiều dây thừng, kết nối với từng chiếc thuyền đang trôi lơ lửng ở trên biển.

Hiển nhiên nơi đây là một cái bến cảng, mà đảo mắt nhìn qua toàn bộ đường ven biển của Hải Thi Tộc thì tựa hồ cũng đều là bến cảng.

Lại nhìn về phía xa xa, bầu trời nơi đây đã biến thành một mảnh đen xì, bị một đám mây đen nồng đậm bao phủ.

Bên trong đó có từng tia sáng từ truyền tống trận lập lòe, ngay lúc này cũng có những tu sĩ không ngừng được truyền tống ra ngoài, cũng có kẻ truyền tống trở về.

Từng chiếc chiến hạm cùng với từng đạo thân ảnh tu sĩ của Hải Thi Tộc không ngừng qua lại trong toàn bộ thế giới này.

Tiếng nổ vang và tiếng xé gió không ngừng truyền đến, đồng thời cũng rất ít nghe thấy âm thanh nói chuyện.

Mặt khác, đại địa của tộc địa Hải Thi Tộc cũng đều là một màu đen, mà màu sắc của cây linh chi cực lớn mọc bên trong rõ ràng có chút khác biệt với linh chi ở ven biển, phần lớn những cây linh chi này đều màu đỏ.

Đồng thời từng cây đại thụ bên trên cũng là một trong những phong cách bắt mắt nhất của hòn đảo này.

Những cây đó đều đã hư thối, từ bên trên tràn ra dị chất rất nồng đậm, còn có vô số những con hồ điệp màu đen bay múa ở giữa phiến thiên địa này.

Mà cả vùng đất nơi đây, còn tràn ngập một mảnh những con sông màu đỏ như máu.

Toàn bộ thế giới nhìn giống như là một mảnh Hoàng Tuyền, nhìn thấy mà giật mình, đồng thời cũng có uy áp kinh khủng không cách nào hình dung khuếch tán ra bát phương.

Cùng lúc đó theo chiếc thuyền hắc mộc của Hứa Thanh và đội trưởng bị ngưng đọng lại trên không trung giữa mặt biển, một khắc chấn động của trận pháp quét ngang qua, những cỗ quan tài ở ven biển phía dưới lập tức phóng lên trời.

Những cỗ quan tài này lập tức liền tới gần thuyền, dựng đứng ở bốn phía chung quanh. Tổng cộng có mười sáu cỗ quan tài tàn phá lập tức vây quanh kín chiếc thuyền hắc mộc, đồng thời cũng giống như hợp thành một cái trận pháp.

Từng đạo tia chớp màu đen lan tràn qua lại giữa những cỗ quan tài đó, nháy mắt liên kết cùng nhau rồi bao phủ quanh chiếc thuyền hắc mộc.

Tiếp theo, một cỗ quan tài phía trước Hứa Thanh và đội trưởng chấn động mạnh một cái thì nắp quan tài mở ra, một tên tu sĩ Hải Thi Tộc toàn thân tràn ngập khói đen bước ra từ bên trong.

Bộ dáng của tên tu sĩ Hải Thi Tộc này có chút mơ hồ trong lớp sương mù, chỉ có thể lờ mờ nhận thấy được là hình dáng của nhân tộc.

Sau khi tên này đi ra thì ánh mắt của gã nhanh như chớp, nháy mắt đã rơi vào trên người Hứa Thanh và đội trưởng.

Trên người tên này tràn ra chấn động Trúc Cơ hậu kỳ, khí tức của Hải Thi Tộc trên người đặc biệt rõ ràng, trong cơ thể gã cũng không hề mở ra Huyền Diệu Thái, nhưng khí tức do 99 pháp khiếu hình thành vẫn khiến cho đáy lòng Hứa Thanh trầm xuống.

Hiển nhiên tên đó chính là tu sĩ chịu trách nhiệm quản lý và bảo hộ khu bờ biển bến cảng này, bởi vì thuyền của Hứa Thanh và đội trưởng bay tới nên gã đã xuất hiện.

Mắt thấy kẻ đó tiến đến thì Hứa Thanh cúi đầu, dựa theo lễ nghi của Hải Thi Tộc đã học được trên đường, bày ra sự tôn kính.

Lúc này tên tu sĩ có ba đoàn mệnh hỏa của Hải Thi Tộc đảo mắt qua người Hứa Thanh cùng đội trưởng, sau đó mở miệng nói với giọng trầm thấp về phía đội trưởng.

"Bái kiến Tam công chúa."

"Phụ vương ta đâu?"

Đội trưởng vịn tay vào thành thuyền, sắc mặt trở nên âm lãnh.

"Vương đang ở trên chiến trường, chưa trở về."

"Cho nên ngươi có thể gặp bổn cung mà không quỳ sao, còn có màn phong tỏa này là có ý gì!"

Đội trưởng bỗng nhiên giơ tay trái lên, một hạt châu màu đen xuất hiện ở trong tay rồi ném về phía tên tu sĩ Hải Thi Tộc bên cạnh.

Oanh một tiếng, hạt châu màu đen trực tiếp nổ tung trên người tên tu sĩ Hải Thi Tộc.

Chương 423: Hải Thi dị văn (5)

Thân thể tên tu sĩ Hải Thi Tộc này lập tức chấn động, nhưng cũng không bị thương chút nào, vẻ mặt gã không cảm xúc liếc mắt nhìn đội trưởng rồi cúi đầu quỳ một gối xuống.

Mà do lần này đội trưởng ra tay, hiển nhiên là đã dẫn động thương thế cho nên phun ra một ngụm máu tươi, cưỡng ép đứng vững để cho thân thể không ngã xuống, âm trầm truyền ra lời nói.

"Hộ tống ta tới chỗ Tượng Thần Tổ Thi, ta muốn chữa thương!”

"Trước khi Vương đi đã căn dặn, nếu như công chúa trở về thì trực tiếp đưa đến Hành Cung, không được ra ngoài."

Đối mặt với yêu cầu của Tam công chúa, tên tu sĩ Trúc Cơ nhàn nhạt mở miệng đáp lại, tay phải vung lên thì toàn bộ những tên tu sĩ ở bên trong những cỗ quan tài bốn phía lập tức tràn khí tức ra.

Đồng thời từng đạo tia chớp màu đen cũng kết nối với thuyền hắc mộc, dẫn dắt nó đi về phía trước.

Một màn này cũng không vượt qua khỏi dự kiến của Hứa Thanh cùng đội trưởng, trên đường đến bọn hắn đã vạch ra kế hoạch để ứng đối với những tình huống sẽ gặp phải.

Vì vậy đội trưởng liền phun ra một ngụm máu tươi, thân thể lộ ra cảm giác vô cùng suy yếu rất rõ ràng, thậm chí tới mức gần như sắp chết, đồng thời đội trưởng nhìn qua tên tu sĩ Trúc Cơ của Hải Thi Tộc có ba đoan mệnh hỏa kia, bỗng nhiên cười ngòn ngọt.

"Cũng tốt, bổn cung chết ở bên trong Hành Cung coi như cũng được, như vậy sau khi phục sinh thì ta có lý do để thôn phệ ngươi cùng tất cả mọi người trong tiểu đội của ngươi rồi, quá thú vị, quyết định như vậy đi, ngươi nhanh lên."

Đội trưởng giả trang thành Tam công chúa, nụ cười ngọt ngào trên mặt cũng rất là xinh đẹp, làm cho người ta có một loại cảm giác thiên chân vô tà.

Nhưng hết lần này tới lần khác, hàm nghĩa trong lời nói lại lộ ra cảm giác vô cùng tà dị.

Phảng phất như đang che giấu cảm xúc oán độc và điên cuồng cực cao đang từ từ tản ra từ trên người, khiến cho tên tu sĩ Hải Thi Tộc có tu vi Trúc Cơ hậu kỳ kia phải dừng bước chân lại.

Gã biết rõ tính cách của Tam công chúa, cũng hiểu rõ đối phương nhiều lần ra ngoài đều là muốn tìm chết, càng biết rõ mỗi một lần Tam công chúa phục sinh, Vương cũng sẽ an bài một ít tộc nhân đi qua để cho Tam công chúa thôn phệ, do đó tăng tốc quá trình sống lại.

Vì vậy gã lập tức trầm mặc, sau đó nhìn Hứa Thanh.

"Ngươi có thể cút."

Biểu cảm của Hứa Thanh lập tức trở nên lạnh như băng, thi độc trong cơ thể khuếch tán ra, hóa thành phong bạo vô hình vờn quanh bốn phía, thanh âm khàn khàn từ trong cổ họng truyền ra.

"Muốn đoạt công lao hộ tống của ta ư?"

Hầu như ngay khi lời nói của Hứa Thanh truyền ra, phía sau hắn lập tức có một cái quan tài màu đen đột nhiên mở ra, một đạo thân ảnh tu sĩ Hải Thi Tộc lập tức lao ra từ trong đó, chấn động của hai đoàn mệnh hỏa nháy mắt bộc phát với tốc độ cực nhanh, trực tiếp liền tới gần Hứa Thanh.

Đây là một nữ tử, khi còn sống là nhân ngư tộc.

Chớp mắt khi tới gần Hứa Thanh thì ả lập tức đưa tay phải ra để trấn áp, hiển nhiên là tên tu sĩ Hải Thi Tộc tu vi Trúc Cơ hậu kỳ chịu trách nhiệm phòng hộ bến cảng đã chuẩn bị cướp đi công lao bảo vệ công chúa của Hứa Thanh.

Ánh mắt Hứa Thanh lạnh như băng, thần sắc không có bất kỳ biến hóa nào, ngay khi nữ tử nhân ngư tộc tới gần thì thân thể của hắn lập tức chợt lùi về phía sau, tiếng nổ vang lên, lập tức va chạm cùng đối phương.

Âm thanh bộc phát, Hứa Thanh giơ tay phải lên hung hăng chụp trảo về phía nữ tử nhân ngư tộc.

Sắc mặt nữ tử nhân ngư tộc lập tức biến hóa, bị lực lượng thân thể của Hứa Thanh đụng vào khiến cho tâm thần chấn động, mệnh hỏa trong cơ thể cũng trở nên lung lay, lập tức muốn né tránh.

Nhưng tốc độ của Hứa Thanh quá nhanh, một trảo chụp tới như có hấp lực tràn ra, khiến cho động tác của nữ tử nhân ngư tộc này lập tức trì trệ.

Trong nháy mắt tiếp theo thì Hứa Thanh chợt lao ra, trong chớp mắt tới gần trước mặt nữ tử này, tay phải trực tiếp đâm thẳng vào lồng ngực của ả, nắm trúng trái tim rồi hung hăng bóp.

Oanh một tiếng, trái tim của nữ tu sĩ Trúc Cơ Hải Thi Tộc này lập tức nát bấy.

Dù là tu sĩ Hải Thi Tộc có thể giảm bớt cảm giác đau đớn, nhưng loại thương thế này vẫn để cho ả phải phát ra một tiếng thê lương, nhưng nữ tu sĩ này cũng không hề đơn giản, trong mắt mang theo vẻ tàn nhẫn, vậy mà lại hung hăng cắn một cái vào cổ Hứa Thanh.

Đây là phương pháp mà hai tên tu sĩ Hải Thi Tộc lúc tranh đấu sẽ thường dùng.

Hàm răng ả vô cùng sắc bén, mắt thấy sẽ cắn trúng cổ Hứa Thanh nhưng Hứa Thanh cười lạnh, hất đầu lên sau đó dùng sức đập vào trên miệng nữ tu sĩ này.

Một tiếng rắc vang lên, hàm răng của nữ tử nhân ngư tộc này vỡ nát, máu thịt trên mặt cũng trở nên mơ hồ kèm theo tiếng kêu thảm thiết thê lương truyền ra.

Thần sắc Hứa Thanh trở nên dữ tợn hơn, cũng tương tự mở to miệng rồi hung hăng táp một cái về phía cổ của nữ tử nhân ngư tộc!

Một cái táp này được Hứa Thanh dùng lực đạo cực lớn, khiến cho cả cái cổ của nữ tu sĩ nọ bị Hứa Thanh cắn đứt cả một đoạn.

Theo hắn khẽ hút một hơi, dị chất nồng đậm từ trong cơ thể nữ tu sĩ nhân ngư tộc này lập tức điên cuồng tràn vào trong người Hứa Thanh.

Nữ tu sĩ nhân ngư tộc muốn vùng vẫy nhưng sức mạnh hai tay của Hứa Thanh vô cùng lớn, hắn mạnh mẽ đè ả lại và gắt gao áp chế, còn trong miệng thì hấp thu liên tục, thoạt nhìn vô cùng hung tàn.

Toàn bộ quá trình cũng chỉ có thời gian sáu bảy cái hô hấp, dị chất trên thân thể của nữ tu sĩ nhân ngư tộc nọ liền khô kiệt hoàn toàn, mệnh hỏa bị dập tắt và pháp khiếu khô héo, cả người hóa thành thây khô ngã xuống một bên, nhưng ả vẫn không có tử vong mà vẫn còn đang run rẩy.

"Yaaa.a.a… chơi thật là vui nha!!! Tại sao vị tiểu tỷ tỷ này lại trở nên khô quắt vậy?"

Chương 428: Đã xảy ra chuyện. . . (2)

Hứa Thanh trầm mặc, hắn biết rõ đội trưởng là người điên, mà hắn cũng không muốn so đo với tên điên, đồng thời tiếp tục nhắc nhở bản thân không thể quá tham lam, hấp thu không sai biệt lắm là được rồi, đợi hắn hấp thu đầy hoặc cái bóng và lão tổ Kim Cương Tông hay là Kim Ô Luyện Vạn Linh, bất kỳ một nhân tố nào đạt đến cực hạn thì hắn sẽ lập tức rời đi.

Chỉ là hiện giờ cái bóng và lão tổ Kim Cương Tông, còn có bản thân hắn vẫn còn chưa hút đủ, cho nên sau khi Hứa Thanh suy nghĩ một chút thì hắn liền chậm rãi động đậy thân thể, dần nhích tới gần pho tượng.

Hắn đã phát giác được, càng tới gần pho tượng thì hình như phẩm chất của linh dịch huyết sắc lại càng tốt hơn.

Theo Hứa Thanh di chuyển thì dần dần cũng tới gần pho tượng, trong lòng Hứa Thanh tràn đầy vui mừng vì hắn phát hiện tốc độ hấp thu của mình trở nên càng nhanh hơn, cái bóng cũng là như thế. Còn lão tổ Kim Cương Tông là vô dụng nhất, vậy mà mới kiên trì chưa được bao lâu thì đã đến cực hạn.

Hứa Thanh có chút không vui nhìn lướt qua que sắt màu đen, lập tức thu hồi ánh mắt rồi sau đó hắn suy nghĩ một chút.

"Ừm, đợi cái bóng và ta cũng hấp thu đầy thì ta liền rời đi!"

Sau khi có kế hoạch này thì Hứa Thanh tiếp tục chậm rãi hoạt động, rất nhanh thời gian một nén nhang liền trôi qua, hắn đã lặng yên không một tiếng động tiến đến dưới chân pho tượng.

Cùng lúc đó đội trưởng bên kia cũng đã chú ý tới hành động của Hứa Thanh, y cũng tương tự di động về gần phía pho tượng thần, cứ như vậy lúc Hứa Thanh tiến đến bên cạnh một chân của pho tượng, thì đội trưởng cũng đã đi đến cái chân còn lại của pho tượng.

Đội trưởng cảm thấy Hứa Thanh quả thực có chút quá điên cuồng, đã hấp thu lâu như vậy rồi mà vẫn không chịu ly khai.

"Không được, ta không thể bị chính cấp dưới của mình đánh bại được, ha ha, muốn so điên cuồng với ta hả? " Đội trưởng thì thào trong lòng, trực tiếp lấy ra mười cái bình rồi bắt đầu thu thập.

Hứa Thanh nhìn thấy một màn này, lập tức nhíu mày.

"Đội trưởng quá tham rồi, cứ tiếp tục như vậy rất dễ bị lộ ra, ta không thể ở trong này quá lâu, không sai biệt lắm là được rồi, không thể tham lam!"

Hứa Thanh thì thào trong lòng và đang không ngừng hấp thu, rất nhanh nửa nén hương trôi qua, hắn tiếc nuối vì phát hiện chất lỏng huyết sắc trong cơ thể đã dung nạp đến cực hạn, không cách nào tiếp tục hấp thu nữa, mặc dù nhìn cả người hắn vẫn như bình thường nhưng Hứa Thanh lại có một loại cảm giác dường như đầy đến sắp nổ.

Đồng thời cái bóng cũng lộ ra những chấn động cảm xúc tương tự, biểu thị không cách nào tiếp tục hấp thu được nữa.

Hứa Thanh cảm thụ Kim Ô Luyện Vạn Linh của mình một chút, hình như nó vẫn còn có thể dung nạp, vì vậy hắn đưa lưng về phía pho tượng rồi sau đó áp lưng vào trên pho tượng.

"Tuy là không thể tham lam, nhưng cái bóng cùng que sắt màu đen và ta đều đã đầy, chỉ còn Kim Ô..."

Hứa Thanh lẩm bẩm trong lòng, lặng lẽ vận hành Kim Ô Luyện Vạn Linh, mà ngay khi hắn dán lưng vào pho tượng, vận hành công pháp thì pho tượng và lực lượng đồng nguyên ở trong ao lập tức lao qua.

Chợt mơ hồ, mặt nước bốn phía xung quanh cũng xuất hiện một chút gợn sóng, Hứa Thanh hãi hùng khiếp vía nên vội vàng áp chế tốc độ hấp thu, do vậy mới tiêu tán được những gợn sóng rung động.

Tim của Hứa Thanh đập rộn lên, chậm rãi điều chỉnh tốc độ hấp thu lại.

Đội trưởng trợn mắt nhìn qua, y nhìn Hứa Thanh một chút rồi lại cúi đầu nhìn mười cái bình chung quanh mình và hung hăng nghiến răng, sau đó lại lấy ra thêm mười cái bình nữa để gia tăng tốc độ thu thập.

Thời gian dần trôi qua, cho đến sau một nén nhang nữa... Hô hấp của Hứa Thanh bỗng nhiên trở nên dồn dập một chút, hắn cảm thấy có chút gì đó không đúng.

Giờ phút này trong cảm thụ của hắn, theo hắn triển khai Kim Ô Luyện Vạn Linh đối với bức tượng thần này, trong khi tượng thần và bên ngoài không ngừng vọt tới lượng lớn khí huyết, thì có một đoàn nước ngầm đang nhanh chóng hình thành ở vị trí mà hắn áp vào pho tượng.

Cái mạch nước ngầm này tồn tại ở bên trong pho tượng, người bên ngoài nhìn không thấy và cũng không cảm thụ được, duy có Hứa Thanh triển khai Kim Ô Luyện Vạn Linh mới có thể phát hiện ra, điều này tạo cho hắn một cảm giác giống như khi hắn đang không ngừng hấp thu bên này, thì bên trong đó cũng đang hội tụ lượng lớn tạp chất.

Mà những tạp chất này lại không có cách nào rời khỏi pho tượng, bị ngăn cản ở bên trong cho nên không ngừng hội tụ lại, nhất là chấn động bên trong tràn ra khiến cho Hứa Thanh vô cùng hãi hùng khiếp vía.

Luồng chấn động này cực kỳ không ổn định, chỉ cần hơi chút kích thích một cái sẽ nổ tung ngay lập tức.

Việc này khiến cho Hứa Thanh rất hoảng sợ, nhất là hắn có một loại cảm giác mơ hồ, bên trong mạch nước ngầm này ẩn chứa một luồng lực lượng cực kỳ khủng bố, một khi luồng lực lượng này nổ tung mà hắn ở cự ly gần thế này, thì nhất định sẽ bị bao phủ ở bên trong không thể né thoát được.

Mà nếu luồng lực lượng kinh khủng như vậy nổ tung, Hứa Thanh cảm thấy nguy cơ sinh tử cực kỳ mãnh liệt, áp lực như ngàn cân.

"Một khi cái đồ chơi này nổ tung, nhất định khiến cho những thứ khác trong pho tượng phản ứng theo và tạo hiệu ứng dây chuyền... Quá nguy hiểm."

Hứa Thanh lập tức cảnh giác và chậm rãi giảm tốc độ hấp thu của Kim Ô Luyện Vạn Linh, cẩn thận từng li từng tí để không kích thích mạch nước ngầm này, kết thúc quá trình thôn phệ.

Tiếp theo hắn cảm giác cái mạch nước ngầm này sau khi không còn sự hấp thu của hắn, thì bắt đầu chậm rãi di chuyển theo bộ vị của pho tượng rồi trôi nổi lên cao, càng lúc càng không ổn định.

Hứa Thanh ngẩng đầu nhìn tên đồng tử Kim Đan đang khoanh chân ngồi bên trên pho tượng, hắn chậm rãi và lặng lẽ đứng người lên, áp chế căng thẳng trong lòng rồi đi ra ngoài.

Hành động của Hứa Thanh khiến cho đội trưởng sững sờ, lúc y nhìn qua Hứa Thanh thì Hứa Thanh lập tức liếc y một cái.

Đội trường có phần do dự, lúc đứng người lên thì trong mắt lộ ra vẻ hơi xoắn xuýt và không cam lòng, y cảm thấy lần hành động này của mình có chút không thoải mái, huống hồ trình độ điên cuồng của y còn xa xa không bằng lão gia hỏa khi trước.

Y cảm thấy cứ như vậy rời đi, nếu không có người nào phát hiện và thuận lợi rời đi thì cũng đành.

Nhưng một khi đi ra bên ngoài mà bị người ta phát hiện thân phận, như vậy thì hiển nhiên sẽ lỗ lớn.

"Nếu như đi ra ngoài mà có khả năng bị người ta khác phát hiện, vậy cũng không khác gì với việc y làm lớn một chút rồi sau đó mới bị người khác phát hiện, thế thì sau khi quay về Thất Huyết Đồng để lão gia hỏa kia biết, khiến lão cảm thấy không bằng mình...!"

Đội trưởng nghĩ ngợi, trong ánh mắt lập tức lộ ra một tia rất điên cuồng.

Hứa Thanh vừa đi ra ngoài vừa nháy mắt cho đội trưởng, sau khi nhìn thấy vẻ điên cuồng trong mắt đội trưởng thì đáy lòng Hứa Thanh hồi hộp một tiếng, thầm nghĩ không tốt và ngay sau đó không chần chờ chút nào mà lập tức tăng tốc.

Cùng lúc đó hơi thở của đội trưởng bên đó trở nên hổn hển, bỗng nhiên cười một cái, dùng tay phải trảo một cái rồi móc ra một khối máu thịt tràn đầy khí tức Thần Tính từ trong lòng ngực, khối máu thịt này vừa ra thì bốn phía lập tức dấy lên chấn động kinh người.

Hầu như trong nháy mắt khi luồng chấn động này tràn ra, đội trưởng một hơi nhét khối máu thịt này vào trong mồm, hung hăng nuốt xuống và sau đó toàn thân y nổ ầm một tiếng, trực tiếp bộc phát kim quang chói mắt khiến cho toàn bộ tu sĩ Hải Thi Tộc nơi đây lập tức nhao nhao bừng tỉnh.

Ngay tức khắc đội trưởng cũng toàn diện mở ra mệnh hỏa trong cơ thể khiến khí thế nổ vang, cũng điên cuồng cởi bỏ phong ấn trong người làm trên người lập tức tản ra kim quang cao vạn trượng, tức thì nhào tới bên cạnh ngón chân của tượng thần, không thèm quan tâm tới đám tu sĩ Hải Thi Tộc ở bốn phía, cũng chả thèm để ý tên cường giả Kim Đan trước mặt, y mở miệng thật to rồi hung hăn cắn tới ngón chân của Tượng Thần Tổ Thi!

Răng rắc!

Chương 433: Đạo Tử của Hải Thi Tộc (1)

"Rốt cuộc ngươi cũng chịu xuất hiện?"

Hầu như ngay khi thân ảnh Hứa Thanh đi ra khỏi vòng xoáy ở giữa hai đại cột đá cực lớn, hắn lập tức nghe được phía trước có giọng nói truyền đến.

Ngữ khí của đối phương rất bình tĩnh, không hề có chút chấn động nào bên trong.

Hứa Thanh ngẩng đầu nhìn lên, trên thực tế thì hắn đã thông qua cái bóng và thấy trước một màn này rồi, nhưng khi tận mất nhìn thấy một màn này thì tâm thần của hắn vẫn phải trầm xuống.

Nơi đây nguyên bản có hơn một nghìn tu sĩ Hải Thi Tộc canh gác, nhưng mà giờ khắc này những người canh gác này đều đang quỳ bái ở phía xa xa, không một ai tới gần địa phương lân cận vòng xoáy.

Ở trước cửa ra, chỉ có duy nhất một người.

Người này là một tên thanh niên, trên người mặc một bộ Đế bào màu vàng nhưng không có đội Đế quan, làn da trên người của gã trắng nõn không hề có bất kỳ dấu hiệu lốm đốm của thi thể, khí tức cũng rất hùng hậu thâm trầm, đồng thời trong mắt còn giống như ẩn chứa ngôi sao.

Nếu nhìn từ dung mạo thì người này có vẻ không bằng Hứa Thanh, nhưng loại khí chất cao quý lộ ra trên người gã vẫn khiến cho gã chỉ cần đứng ở một chỗ, nhất định sẽ đưa tới vạn chúng chú mục.

Lúc này kẻ đó đang ngồi trên một cây linh chi màu đỏ cực lớn, ánh mắt lạnh lùng nhìn về phía Hứa Thanh, bên người còn nổi lơ lửng một đoàn sương mù màu đen, mà thứ đang bị vây khốn trong đám sương mù này chính là que sắt màu đen.

Hiển nhiên trong chớp mắt khi lao ra vừa rồi, lão tổ Kim Cương Tông đã bị người này mạnh mẽ giam cầm.

Còn cái bóng bởi vì là tồn tại đặc thù cho nên không có bị phát hiện, giờ phút này nó vẫn đang ẩn nấp rất kín ở trên linh chi, cũng đang cẩn thận lan tràn ra, giống như muốn tới gần thôn phệ cái bóng của đối phương.

"Ta là Miểu Trần, là Đạo Tử của Hải Thi Tộc thế hệ này, đồng bạn của ngươi đã bị Anh Linh trưởng lão truy kích, không thể nào chạy thoát."

"Về phần ngươi, ta rất muốn biết là người nào dám càn rỡ tới nơi này như vậy, cho nên đã đích thân xuất quan tới đây nhìn một cái."

"Bây giờ không khỏi có chút thất vọng, chẳng qua cái khí linh này của ngươi cũng không tồi, có thể cho ta được không?" Miểu Trần bình tĩnh mở miệng.

Hứa Thanh không nói chuyện, hắn đứng ở ngay trước cổng vòng xoáy, thoáng cảm giác bốn phía xung quanh, nơi đây vẫn tồn tại một chút chấn động khiến hạn chế truyền tống như cũ, hắn cần phải đi ra phạm vi xa hơn mới có thể truyền tống.

"Ngươi không cần nhìn nữa, mặc dù ta không biết ngươi dự định trốn đi như thế nào, thế nhưng đều không có ý nghĩa, bởi vì hôm nay ngươi đã được định sẵn là sẽ trở thành chiến lợi phẩm của ta." Miểu Trần nhìn Hứa Thanh, nhàn nhạt truyền ra lời nói.

"Ngươi rất lắm lời." Ánh mắt của Hứa Thanh nhìn vào trên thân người thanh niên này, nói ra một câu đầu tiên từ khi hai người gặp mặt.

Miểu Trần nghe vậy thì đứng lên nở nụ cười, tiếng cười càng lúc càng lớn cho đến khi bốn phía dấy lên từng trận chấn động, tạo thành một mảnh lực lượng cộng hưởng dẫn dắt bát phương, đồng thời tạo thành những cơn bão chung quanh.

Cơn bão này lập tức khuếch tán như bài sơn đảo hải, dấy lên vô số bụi bặm trên mặt đất, thậm chí còn cuốn hết những con bướm Quỷ Mộng ra khỏi phạm vi nơi này.

Cơn phong bạo này dấy lên khiến quần áo tóc tai của Hứa Thanh cũng lập tức bay phấp phới trong gió, cơn gió này tựa như muốn xóa đi toàn bộ người của hắn vậy, nhưng hiển nhiên nó không làm được.

Tối đa cũng chỉ khiến cho đầu tóc và quần áo trên người của hắn lắc lư mà thôi, không cách nào rung chuyển thân thể của hắn, cũng không ngăn cản được ánh mắt lạnh như băng của hắn.

Hứa Thanh lạnh lùng đưa mắt nhìn về người thanh niên khí thế như cầu vồng phía trước, thân thể đột nhiên lao ra với tốc độ cực nhanh, nháy mắt liền nhảy thẳng lên lao thẳng đến phía đối phương.

Mệnh đăng trong cơ thể hắn lập tức được thiêu đốt, mệnh hỏa bốc cháy và đồ đằng Kim Ô phía sau cũng tỏa ra nhiệt độ, thân thể lập tức được tăng thêm sức mạnh và tốc độ càng trở nên kinh người, trực tiếp liền phá mở tất cả gió bão phía trước mà lao đến trước mặt Miểu Trần, tay phải giơ lên rồi hung hăng hạ một quyền xuống.

Một quyền này có cả hư ảnh Kim Ô biến ảo ở bên trên, còn tràn ngập lực lượng sát hỏa nuốt hồn của Hứa Thanh, càng mang thêm uy thế như một cái đại lục đang được thiêu đốt trong cơ thể của hắn.

Một quyền hạ xuống thì bát phương lập tức vang lên tiếng nổ, trực tiếp đánh vào trước ngực Miểu Trần.

Trong mắt Miểu Trần mang theo vẻ khinh miệt, vừa muốn phất tay, nhưng vào lúc này ...cây linh chi phía dưới đột nhiên từ màu đỏ biến thành màu đen, giống như bị vật gì đó bao phủ, ở phía trên bỗng nhiên hiện lên những con mắt.

Những con mắt này mở ra, một luồng lực lượng quỷ dị lập tức khiến cho động tác Miểu Trần dừng lại.

Cùng lúc đó, lão tổ Kim Cương Tông bị luồng khói đen vây khốn đột nhiên điều khiển que sắt màu đen tản ra lôi phù lập lòe, toàn diện bộc phát sức mạnh, đồng thời còn kích nổ mấy đạo lôi phù để đổi lấy lực lượng vượt hơn ngày thường.

Oanh một tiếng, vậy mà que sắt màu đen có thế phá vỡ sương mù màu đen rồi bỗng nhiên lao ra, bằng tốc độ kinh người đâm thẳng đến cổ của tên thanh niên, thậm chí còn có âm thanh lục lạc chấn nhiếp tâm thần từ bên trên que sắt màu đen vang vọng ra.

Hiển nhiên lão tổ Kim Cương Tông bị nhốt cũng chỉ là do lão tương kế tựu kế mà thôi, không phải là lão không thể thoát khốn mà lão đang đợi Hứa Thanh ra ngoài, vào lúc Hứa Thanh xuât thủ thì lão phối hợp cùng Hứa Thanh để bộc phát trong thời cơ mấu chốt nhất.

Giờ phút này ba người Hứa Thanh, lão tổ Kim Cương Tông và cái bóng cùng nhau ra tay, uy lực cực kỳ kinh người.

Một cái chớp mắt tiếp theo, sắc mặt Miểu Trần lần đầu tiên xuất hiện biến hóa, gã không có cách nào tránh đi một quyền của Hứa Thanh cả, nguy cơ ngay ở trước mắt thì thân thể của gã chợt nhoáng một cái, đỉnh đầu lập tức xuất hiện một cỗ quan tài ngọc thạch lớn chừng bàn tay.

Cỗ quan tài này vừa xuất hiện và lập tức phát ra ánh sáng lóng lánh, như từng đạo nước chảy xuống tràn ngập vòng quanh người tên thanh niên, lập tức hình thành một màn phòng hộ, nắm đấm của Hứa Thanh trực tiếp liền rơi vào màn phòng hộ này.

Âm thanh nổ vang giống như sơn băng địa liệt, thân thể Miểu Trần như một con diều đứt dây bay ngược lại, đồng thời lão tổ Kim Cương Tông cũng trong nháy mắt này bay tới, hung hăng đâm một phát… phịch một tiếng, tuy không đâm thủng được lớp phòng hộ kia nhưng lại có từng tia chớp lan tràn vào trong, ầm ầm đánh vào toàn thân của Miểu Trần.

Cùng lúc đó cái bóng đồng dạng hiện lên ở sau lưng Miểu Trần, bóng cây hình thành những đường nét mơ hồ sau đó chợt mở cái miệng lớn hung hăng hút một hơi, không ít dị chất trên thân Miểu Trần lập tức bị tràn ra.

Chương 439: Thanh danh lan truyền (1)

Đến bây giờ thì trận chiến tranh giữa Thất Huyết Đồng và Hải Thi tộc đã tiến hành được hơn nửa năm rồi.

Phạm vi liên lụy của trận chiến này cũng càng lúc càng lớn, số lượng minh hữu gia nhập cũng càng ngày càng nhiều.

Không chỉ liên tục đẩy mạnh chém giết trên trên tiền tuyến và trải rộng trên các chiến trường, mà những khu vực khác trên biển cấm cũng bị ảnh hướng đến.

Rất nhiều tộc địa của dị tộc là minh hữu của cả song phương đều trong bố cục chiến lược của Thất Huyết Đồng cùng Hải Thi tộc, những chiến dịch vụn vặt lẻ tẻ cỡ nhỏ ở những nơi đó xuất hiện không ít.

Chiến tranh quy mô lớn như thế, tất nhiên sẽ thu hút đông đảo quần tộc (quần thể các bộ tộc) chú ý.

Cho nên khi bảng danh sách truy nã thay đổi, tuy chỉ là bảng truy nã liên quan giữa Hải Thi tộc và Thất Huyết Đồng, nhưng vẫn khiến cho những quần tộc khác rất coi trọng.

Lúc này toàn bộ sự chú ý của hơn phân nửa các quần tộc khác đều hội tụ tới trên bảng danh sách này.

Vào thời khắc này thì hai cái tên Trần Nhị Ngưu và Hứa Thanh đã được truyền khắp bát phương, được vô số dị tộc, các tu sĩ nhân tộc cùng với các thế lực nhân tộc khác biết được.

Mà sự thảo luận về hai người bọn họ cũng càng lúc càng sôi nổi.

Trong đó có rất nhiều người động tâm với giải thưởng mà Hải Thi tộc đưa ra, thậm chí bên trong Thất Huyết Đồng cũng có cường giả hiện lên tham niệm.

Bởi vì phần thưởng mà Hải Thi tộc đưa ra thực sự là quá lớn.

Dẫu sao thì Hải Thi tộc treo thưởng chỉ nhìn kết quả, không xem ai là người hoàn thành, bất luận tu sĩ của quần tộc nào, cho dù là đệ tử Thất Huyết Đồng thì chỉ cần là hoàn thành nhiệm vụ của Hải Thi tộc cũng sẽ nhận được ban thưởng.

Thậm chí Hải Thi tộc còn có thể chuyên môn chuyển hóa cho kẻ hoàn thành nhiệm vụ một lần, để cho người kia trở thành tộc nhân của mình nên không hề có bất luận vấn đề gì cả.

Vả lại một khi trở thành Hải Thi tộc, thì có thể bước vào danh sách trở thành Vương.

Đến lúc đó toàn bộ tài nguyên của Hải Thi tộc đều được đổ vào, loại chuyện thế này đủ để khiến cho rất nhiều người đỏ mắt, duy chỉ có một điều để băn khoăn, đó chính là khả năng thất bại khi chuyển hóa thành Hải Thi tộc.

Dẫu sao thì việc chuyển hóa này cũng không phải là việc nhất định có thể hoàn thành được, mà nó cũng tồn tại mạo hiểm nhất định.

Nhưng nếu như so sánh việc này với phần thưởng, vậy thì tất cả đều đáng giá.

Bởi vì chỉ cần được vào danh sách trở thành Vương của tộc quần Hải Thi tộc, vậy thì cũng chân chính trở thành tồn tại như Thái Tử, người bên ngoài cũng hết sức khen ngợi.

Mà kẻ bị Hứa Thanh phá hủy nửa khuôn mặt và thiếu đi nửa cái lỗ tai, kẻ hận Hứa Thanh thấu xương… chính là Miểu Trần, gã là người trong danh sách trở thành Vương, cũng là người duy nhất trong danh sách trở thành Vương hiện giờ của Hải Thi tộc.

Cho nên phần thưởng mà Hải Thi tộc đưa ra lần này, có thể nói là trước đó chưa từng có. Bởi vậy cũng có thể nhìn ra mức độ phẫn nộ cùng với quyết tâm của Hải Thi tộc đối với chuyện này.

Mà mục đích Hải Thi tộc treo giải thưởng như thế, rõ ràng chính là muốn để cho hai người Hứa Thanh hoặc là chết, hoặc là khiến cho bọn họ tương lai ở trong biển cấm một bước cũng khó đi, khắp nơi đều có địch nhân.

Mà thực tế thì tuyệt đại đa số địch nhân đều sẽ ẩn giấu mục đích của mình, cho nên rất khó có thể phân biệt ra là ai đang nhắm vào mình.

Kể từ đó sẽ khiến cho hai người Hứa Thanh rất khó tin tưởng bất luận kẻ nào, từng bước từng bước đều phải lo sợ, thời thời khắc khắc đều khó có thể bình an.

Nhưng tính cách của Hứa Thanh vốn đã là như vậy... Giờ phút này hắn đang ngồi trong cơ thể Thương Long để tiến về hòn đảo của nhân ngư tộc, không hề biết chút gì về tình hình ở ngoại giới.

Thứ duy nhất có thể dùng để thăm dò tin tức bên ngoài là lệnh bài thân phận của hắn, nhưng bởi vì hắn cách Nhân Ngư đảo quá xa cho nên đã mất đi tác dụng từ lâu rồi.

Việc này cũng khiến cho Hứa Thanh hoàn toàn đắm chìm trong quá trình khôi phục.

Cho đến khi lại trôi qua hai ngày, rốt cuộc thương thế của Hứa Thanh đã khỏi hẳn.

Một khắc ngay khi thương thế hoàn toàn khôi phục, Hứa Thanh suy tư một chút sau đó hắn vẫn không chọn rời khỏi Thương Long.

Pháp Thuyền của hắn đã tan vỡ, cho nên lúc này mượn Thương Long để di chuyển là phương pháp tiện lợi nhất, cũng đỡ tốn sức nhất.

"Không biết bây giờ bên ngoài như thế nào, đội trưởng đã chạy thoát hay chưa, sau đó Hải Thi tộc xử lý thế nào."

Lúc Hứa Thanh còn cách Nhân Ngư đảo lộ trình không tới bảy tám ngày, hắn nhìn về phía Nhân Ngư đảo và thì thào trong lòng.

"Về sau không thể tiếp tục điên cuồng như vậy nữa, mỗi lần đều khiến cho cả người toàn là thương thế... Nói không chừng một ngày nào đó đội trưởng còn chưa chết, thì mình đã chết trước rồi."

Hứa Thanh cúi đầu nhìn thân thể của mình, nhớ lại những gì mình trải qua mà cảm khái trong lòng.

Muốn sống sót ở trong thế giới tàn khốc này, muốn cuộc sống trở nên tốt hơn một chút, thế thì cần phải liều mạng làm cho mình càng trở nên mạnh mẽ hơn, vậy mới có thể làm được.

Mặc dù hai ý tưởng này hoàn toàn trái ngược, những cũng là bất đắc dĩ.

"Ta vẫn còn quá yếu."

Hứa Thanh nghĩ đến Miểu Trần, tên kia là thiên kiêu đã mở ra bốn đoàn mệnh hỏa của Hải Thi tộc, đáy lòng của hắn cảm thấy tràn đầy nguy cơ, đó là kẻ chân chính mở ra bốn đoàn mệnh hỏa đầu tiên mà hắn nhìn thấy.

Mặc dù bên đội trưởng bị tu sĩ Kim Đan truy sát cũng để lộ ra khí tức, nhưng Hứa Thanh cảm thấy tu vi của đội trưởng rất quỷ dị, không hề rõ ràng.

Nhưng tên Miểu Trần kia thì khác, gã đường đường chính chính là kẻ mở ra bốn đoàn mệnh hỏa!

Chương 442: Đều là đội trưởng làm! (1)

Hứa Thanh cảnh giác.

Chớp mắt trước khi truyền tống, hắn thấy được biểu cảm của người đệ tử trên Nhân Ngư đảo.

Mặc dù trên vẻ mặt này chỉ hiện ra biểu cảm giật mình, không nhìn ra bất luận suy nghĩ nào khác ở bên trong.

Nhưng Hứa Thanh suy bụng ta ra bụng người, hắn luôn cảm thấy chính mình cũng động tâm với treo thưởng của mình, thì những người khác không có đạo lý nào không động tâm.

"Huống hồ kẻ thù của ta ở trong Hải Thi tộc, còn có tên Đạo Tử gì gì đó."

Hứa Thanh cảm thấy nếu như cái mũi của tượng thần không cách nào khôi phục, vậy thì chỉ có thể nói là do Kim Ô Luyện Vạn Linh của hắn quá mức bá đạo, những thứ bị hắn thôn phệ đều không có cách nào phục hồi lại như cũ.

Nếu đã như thế... Vậy thì khả năng là một bên mặt của tên Đạo Tử kia cũng không cách nào khôi phục được.

"Nhất định tên này hận ta thấu xương, phải tìm cơ hội loại bỏ mối nguy hiểm này."

Theo tia sáng trong truyền tống trận lập lòe, tất cả mọi thứ trước mắt Hứa Thanh lập tức trở nên mơ hồ, rồi lại dần dần trở nên rõ ràng, Hứa Thanh mang theo ý nghĩ như vậy về tới Thất Huyết Đồng.

Vừa mới truyền tống tới, một loạt âm thanh và cảnh tượng lập tức ập vào trong cảm giác của Hứa Thanh.

Đó là những âm thanh ầm ỹ và hối hả quen thuộc.

Ánh sáng truyền đến rất nhanh, rất nhanh quang cảnh của Thất Huyết Đồng cũng chiếu vào trong mắt Hứa Thanh.

Thứ đầu tiên hiện ra trước mắt hắn chính là đám người đứng xếp hàng chờ truyền tống ở bốn phía, cùng với cách đó không xa là hai người đệ tử đang ghi chép người đến và đi.

Hai người đệ tử, một nam và một nữ đều mặc đạo bào màu xám.

Hứa Thanh đảo mắt nhìn qua hai người này, cảm giác có chút quen mắt nhưng cũng không quá để ý.

Nhưng một khắc khi hắn đi ra, đạo bào màu tím trên người lập tức dẫn tới bốn phía chấn động một chút, thần sắc hai người đệ tử chịu trách nhiệm ghi chép cũng lập tức biến đổi, vội vàng đứng người lên, cực kỳ cung kính bái kiến.

"Bái kiến sư thúc!"

Theo hai người mở miệng, Hứa Thanh đang định đi qua bên cạnh hai người bọn họ, nhưng khóe mắt bỗng hơi đảo qua người nữ đệ tử, bước chân hắn chợt ngừng lại rồi đánh giá cao thấp một phen.

Tướng mạo của nữ tử này khá tú lệ, tóc dài buộc cao kiểu đuôi ngựa, chỉ là dáng người hơi gầy, khi bị ánh mắt của Hứa Thanh quét tới thì đáy lòng nàng lập tức trở nên căng thẳng, thân hình run rẩy và tim cũng đập rộn lên, đồng thời cũng càng cúi đầu thấp hơn.

"Tu vi không tệ, đã cách tầng thứ sáu không xa, nhưng khí tức biển cấm trong Hóa Hải Kinh của ngươi rõ ràng ít hơn so với đệ tử cùng cảnh giới của ngọn núi thứ bảy, tiếp theo ngươi cần làm cho khí tức biển cấm nồng đậm hơn, như thế mới có thể thuận lợi đột phá."

Hứa Thanh chỉ điểm một câu, trong khi người nữ đệ tử kia run giọng nói cảm tạ, hắn đã rời khỏi nơi đây.

Sở dĩ chỉ điểm, là bởi vì Hứa Thanh nhớ tới người này là ai.

Hôm ấy lần đầu tiên hắn tới Thất Huyết Đồng, cũng gặp phải hai vị đệ tử này.

Lúc ấy cô gái này còn thân mật nhắc nhở hắn một chút về sự hung hiểm của tông môn.

Mặc dù việc này rất nhỏ, nhưng Hứa Thanh cảm giác nếu sau này gặp phải lần nữa, vẫn có thể chỉ điểm hồi báo đối phương thêm một chút.

Mà ngay khi hắn đi rồi, toàn thân hai người đệ tử này cũng đã ướt đẫm.

Bởi vì tu vi trên người Hứa Thanh vậy mà lại tự nhiên tràn ra uy áp cùng với sát khí mà hắn nhiễm trên chiến trường, trong mắt của hai người đệ tử Ngưng Khí này thì, hắn …giống như là một hung thần vậy.

"Tu vi của vị tiền bối này... Rất mạnh! ! "

Vị nam đệ tử trong hai người khẽ hít một hơi, cây quạt trong tay cũng sắp bị gã nắm gảy.

Nói xong gã liền nhìn về phía nữ đệ tử bên cạnh, trong mắt lộ ra một tia khác thường, không nhịn được mở miệng.

"Ngươi biết vị tiền bối này sao? "

Thần sắc của người nữ đệ tử có chút hoảng hốt, cấp tốc quay người chạy đến cạnh trận pháp, đi đến xem thông tin ghi chép truyền tống, sau khi xem xong con ngươi bỗng nhiên trợn to.

"Hứa Thanh!"

"Hứa Thanh! ? " Nam đệ tử nghe xong toàn thân lập tức chấn động.

"Không phải là Hứa Thanh gần đây thanh danh hiển hách, phá hủy Thánh vật của Hải Thi tộc, khiến cho Hải Thi tộc nổi giận mà treo giải thưởng truy nã đấy chứ?"

Nữ đệ tử mờ mịt nhẹ gật đầu.

"Tại sao hắn lại biết ngươi!"

Trong ánh mắt của nam đệ tử lộ ra vẻ hâm mộ vô cùng, cả người cũng kích động lên.

"Trí nhớ của ta tương đối khá, ta nhớ một năm trước có một thiếu niên thập hoang giả cầm một cái lệnh bài màu trắng đến đây, hôm ấy ta nhắc nhở hắn rằng tông môn rất hung hiểm, lúc ta quét mắt nhìn qua thân phận đăng ký thì thấy, thiếu niên kia cũng tên là Hứa Thanh."

Nữ tử nói khẽ, trong mắt cũng mang theo một chút không xác định.

Mà nam tử lần nữa hít sâu một hơi, ngẩn cả người ra và cẩn thận nhớ lại.

"Lúc ấy ngươi từng nói, hắn không sống qua quá ba tháng."

Nữ tử quay đầu, liếc mắt nhìn đồng bạn bên cạnh.

Sắc mặt của người nam đệ tử lập tức trắng bệch và hô hấp dồn dập, nội tâm dâng lên cảm giác hoảng sợ mãnh liệt, đồng thời cũng đột nhiên cảm giác được hành vi mà mình cho là ngu ngốc của nữ đệ tử lúc trước, vậy mà lúc này mà xét thì lại ẩn chứa cơ duyên như thế.

Mà bây giờ Hứa Thanh cũng không hề biết chuyện thảo luận của hai người đệ tử vừa rồi, lúc nãy hắn cũng chỉ tiện tay chỉ điểm mà thôi.

Giờ phút này hắn đang đi trong thành, cũng đã sớm đổi trang phục trên người thành một bộ đạo bào màu xám, một đường đi thẳng đến Vận Chuyển ti ở cảng 176.

Pháp Thuyền của hắn đã hoàn toàn tan vỡ nên không còn chỗ nghỉ ngơi, trừ phi là quay về động phủ trên ngọn núi thứ bảy, bằng không thì chỉ có thể tìm một chỗ khác tá túc tạm mấy ngày.

Bộ Hung ti là chọn lựa đầu tiên, nhưng Hứa Thanh quyết định đi Vận Chuyển ti trước, trước tiên đi tìm Trương Tam để luyện lại Pháp Thuyền.

Đã nửa năm chưa trở về, nhưng Hứa Thanh nhìn chủ thành bên trong Thất Huyết Đồng, nhìn đám người tới lui bốn phía, nhìn những cửa hàng cùng quầy hàng quen thuộc kia, trong lòng hiếm có trở nên nhẹ nhàng hơn rất nhiều.

Mà nơi này cách xa chiến trường, nên cũng khiến cho bầu không khí chiến tranh bên trong Thất Huyết Đồng không còn rõ ràng như vậy nữa, thoạt nhìn cũng không quá khác với lúc bình thường.

Duy chỉ có rất nhiều bến cảng đều đã bị tông môn trưng dụng, được dùng để làm nơi vận chuyển và chỗ neo đậu cần thiết.

Mặc dù trận pháp cũng có thể truyền tống vật chất, nhưng tiêu hao quá lớn.

Tuy thuyền buồm vận chuyển chậm chạp, nhưng đối với chiến trường đã kéo dài đến hơn nửa năm mà xem xét, vậy thì vẫn có thể tạm chấp nhận. Dẫu sao thì trận chiến tranh này không thể nào kết thúc trong thời gian ngắn được.

Chương 444: Trở về một nửa (1)

Trương Tam trầm mặc, sau một lúc lâu gã nở nụ cười khổ, lắc đầu rồi thở dài nói.

"Mất lúc còn trong Hải Thi tộc phải không?"

"Bị cường giả Kim Đan đập vỡ."

Hứa Thanh trả lời rõ ràng.

Trương Tam nhìn vẻ mặt bình tĩnh của Hứa Thanh, gã cảm thấy trước kia mình đoán sai rồi, người trước mặt mình cũng điên cuồng không khác gì đội trưởng cả.

Lúc này tu vi mới Trúc Cơ, vậy mà có bản lĩnh làm cho cường giả Kim Đan đích thân ra tay đập vỡ Pháp Thuyền.

Loại việc này không phải là bất kỳ tu sĩ Trúc Cơ nào đều có thể gặp được, huống hồ hắn còn có thể sống sót trở về.

"Đội trưởng đâu?"

Trương Tam nhịn không được hỏi một câu, gã cảm thấy tình cảnh bên Hứa Thanh đã như thế này, vậy thì cũng có thể nghĩ đến đội trưởng hẳn là cũng không khá hơn bao nhiêu.

Nhưng nghĩ đến việc mà hai tên này đã làm ở trong tổ địa của Hải Thi tộc, vậy thì không còn Pháp Thuyền nữa cũng là hợp lý.

"Đội trưởng... ."

Hứa Thanh đang định nói thì nghĩ đến thời điểm trước khi mình truyền tống rời khỏi, trên bầu trời liền xuất hiện ba đạo khí tức của cường giả Kim Đan, bỗng trầm mặc một chút.

"Được rồi, lúc ta luyện lại Pháp Thuyền cho ngươi cũng thuận tiện đóng lại cho đội trưởng một cái quan tài, nếu như lần này vẫn không dùng được, vậy nói không chừng …lần sau có thể dùng."

Trương Tam thở dài.

Hứa Thanh nhẹ gật đầu, cáo từ rời khỏi.

Cho đến khi đưa mắt nhìn Hứa Thanh rời đi, Trương Tam mới lắc đầu đi vào phòng luyện Pháp Thuyền, đáy lòng cũng suy nghĩ nếu như đã đóng quan tài, vậy sẵn đóng luôn hai cái cho tiện.

"Huynh đệ cùng tiến, hai người bọn họ đều điên như nhau, tốt nhất nên chuẩn bị cho mỗi người một cái đi, hợp lý."

Lúc này bên ngoài đã là ban đêm, Hứa Thanh đi trên đầu đường nhìn bến cảng, nghe thanh âm sóng biển, cảm giác quen thuộc này khiến cho đáy lòng của hắn thả lỏng rất nhiều.

"Vậy thì tiếp theo, ta sẽ ở trong tông môn tạm tránh đầu gió vậy!"

Hứa Thanh trầm ngâm một phen, đi vào Bộ Hung ti trong bến cảnh số 176.

Thân là Phó Ti trưởng Bộ Hung ti, Hứa Thanh vừa đến Bộ Hung ti liền khiến cho toàn bộ đội viên ở trong ti căng thẳng, nhất là Bộ Hung ti thiết lập ở bến cảng số 176 là thuộc bộ phận chữ Huyền.

Mà Hứa Thanh thân là Phó Ti trưởng, cũng chính là người phụ trách bộ phận chữ Huyền.

Vì vậy hắn vừa xuất hiện liền khiến cho các đệ tử bên trong Bộ Hung ti nhao nhao cung kính, thậm chí phía ngoài nơi ở của Hứa Thanh còn có đệ tử Ngưng Khí của Bộ Hung ti đứng thủ vệ, tùy thời nghe hắn phân phó.

Thiếu niên câm cũng ở trong đó.

Sao khi Hứa Thanh đi vào trong phòng, người thiếu niên câm liền nhanh chóng chạy đến rồi ngồi xổm ở ngoài cửa lớn, mang theo sự hung hăng nhìn tất cả mọi người.

Hình như trong nhận thức của thiếu niên câm, kể cả là người của Bộ Hung ti, chỉ cần tiếp xúc quá gần thì đều chính là địch nhân của y.

Tất nhiên Hứa Thanh cũng phát hiện ra động tĩnh bên ngoài, cũng cảm giác được người thiếu niên câm đến.

"Tu luyện rất nhanh."

Trong mắt Hứa Thanh, linh hải trong cơ thể người thiếu niên câm bên ngoài phòng đã đạt đến mức 70 trượng, điều này đại biểu hắn đã bước vào Hóa Hải Kinh tầng thứ bảy.

Trong khoảng thời gian ngắn mà có thể tu luyện đến trình độ như vậy, quả thực cũng khiến Hứa Thanh chú ý một chút, nhưng hắn cũng không có ý định tìm hiểu, dẫu sao thì mỗi người đều có bí mật riêng của mình, hắn cũng không quan tâm tới chuyện của người khác.

Cứ như vậy thời gian chậm rãi trôi qua, rất nhanh liền trôi qua nửa tháng.

Tuy từ khi Hứa Thanh trở về vẫn luôn điệu thấp, nhưng dần dần vẫn có tin tức truyền ra, bất quá hắn đang ở bên trong Bộ Hung ti, lại có hung danh bên ngoài, cho nên mặc dù lần lượt nhận được bái phỏng và xin gặp mặt, nhưng rất ít người chủ động tới quấy rầy hắn.

Ngoại trừ đám người Hoàng Nham cùng Đinh Tuyết.

Đồng thời trong nửa tháng này trên chiến trường cũng đã xảy ra rất nhiều chuyện, chiến tranh giữa Thất Huyết Đồng cùng Hải Thi tộc đã tăng đến tình trạng rất gay cấn.

Nhất là vào một tuần trước, song phương đã triển khai một trận chiến dịch với quy mô cực lớn.

Thất Huyết Đồng chia quân ra bảy đường, giống như muốn làm một lần đột phá, khởi xướng tổng tiến công về phía bảy hòn đảo bên ngoài của Hải Thi tộc.

Hải Thi tộc thì toàn lực ngăn cản, nhưng Thất Huyết Đồng chia binh lẫn lộn giữa hư và thật, trong đó có bốn đạo quân chỉ là đánh nghi binh, mục tiêu không phải là công chiếm mà là kiềm chế.

Ba đường còn lại mới thật sự là mũi nhọn, mục tiêu là chiếm cứ đảo để làm bàn đạp cho đại quân Thất Huyết Đồng có thể trực tiếp uy hiếp tới bản thổ của Hải Thi tộc.

Trận chiến này vô cùng kinh thiên động địa, cũng cực kỳ hung tàn.

Mặc dù Hứa Thanh không tận mắt nhìn thấy, nhưng trong Bộ Hung ti có hồ sơ về chiến trường, bên trong miêu tả trận chiến này vô cùng rõ ràng, với cả cuối cùng thì chiến thuật của Thất Huyết Đồng cũng thành công, đã đánh chiếm được hai hòn đảo.

Kể từ đó, thế cục của trận chiến tranh này đã trở thành cực kỳ bất lợi cho Hải Thi tộc.

Thậm chí giữa cao tầng cũng đều ra tay với nhau nhiều lần, chiến tranh đã thăng cấp trên phạm vi lớn.

Thất Huyết Đồng cũng lần nữa đề cao ban thưởng, khiến cho rất nhiều đệ tử Thất Huyết Đồng nhao nhao hết cả lên, đều giết đến đỏ cả mắt.

Đồng thời treo thưởng của đội trưởng và Hứa Thanh cũng bởi vì trận đại chiến này mà nhiệt độ đã hơi thấp xuống một chút, nhưng rất nhanh lại có thêm một cái treo thưởng xuất hiện, khiến cho độ nóng của Hứa Thanh trong khoảng thời gian ngắn vượt qua khỏi đội trưởng.

Phần treo thưởng thêm này đến từ Đạo Tử Miểu Trần của Hải Thi tộc!

"Phần thưởng được thêm vào đó là: Hễ là người đánh chết Hứa Thanh, bổn Đạo Tử hứa hẹn sẽ hoàn thành mười việc trong phạm vi năng lực cho người kia, bất luận cái gì cũng có thể! Mà người đưa ra manh mối chính xác, bổn Đạo Tử cũng hứa hẹn hoàn thành một việc cho người này! !"

Miểu Trần thân là Đạo Tử của Hải Thi tộc, chiến lực phi phàm và danh khí cũng cực lớn, thậm chí rất nhiều ngoại tộc cũng đều nghe thấy danh tiếng của gã, cho nên khi gã tăng thêm giải thưởng, lập tức đã được đặt lên trên mặt bàn để bàn luận.

Sau đó dưới nhiều sự chú ý như vậy, trận chiến giữa Hứa Thanh và Miểu Trần cũng không thể tránh được mà bị truyền ra, Miểu Trần cũng không muốn việc này truyền ra, nhưng gã cũng không có cách nào, đối với gã mà nói thì chỉ cần có thể giết Hứa Thanh thì những cái khác đều không quan trọng.

Cho nên việc đầu tiên gã làm đó là thêm giải thưởng vào bảng treo thưởng, khiến cho số người chú ý vào Hứa Thanh càng nhiều thêm nữa, sau đó gã lần nữa truyền ra một đạo tin tức.

"Hứa Thanh, ngươi có dám tới chiến trường đánh một trận với Đạo Tử hay không, trận chiến này sẽ không có người bên ngoài tham dự, chỉ có ta và ngươi!"

Chương 447: Bi ai của kẻ yếu (2)

Mặc dù giờ phút này Pháp Thuyền đã không còn một kích Thần Tính nữa, nhưng Hứa Thanh vẫn vừa lòng thoả ý đi tới, sau khi mở ra lớp phòng hộ thì hắn lập tức đi vào trong khoang thuyền, một khắc ngồi xuống, trong lòng hắn cảm thấy rất thoải mái và dễ chịu.

"Vẫn là ở trên thuyền quen thuộc hơn, nhưng mà Trương Tam nói khi tự bạo sẽ cảm giác và tham dự là thế nào nhỉ?" Hứa Thanh có chút tò mò, nhưng cũng không quá để ý, sau khi hít sâu một hơi thì hắn liền nhắm mắt lặng lẽ đả tọa.

Thời gian nhoáng một cái, ba ngày đã trôi qua.

Theo đội trưởng trở về, hành động vĩ đại của Hứa Thanh cùng đội trưởng lần nữa dấy lên từng gợn sóng ở trong tông môn, Hứa Thanh cũng có chút chờ mong khen thưởng trong lời của tông môn cho sự kiện này là cái gì.

Đồng thời thì đáy lòng của hắn cũng thoáng nhẹ nhàng thở ra.

Bởi vì trước khi đội trưởng trở về thì Hứa Thanh cảm thấy mình rất không an toàn, nếu trong tông môn quả thật có cao tầng nào đó nổi lên ác ý với hắn, vậy thì hắn sẽ gặp phải nguy hiểm cực lớn.

Mặc dù bây giờ xem ra khả năng này khá nhỏ, nhưng cũng không thể không phòng.

Mà sau khi đội trưởng trở về, Hứa Thanh liền an tâm hơn.

"Dẫu sao thì y mới là thủ phạm chính, cái mũi là do y làm nổ tung, treo thưởng bên trong bảng truy nã của y cũng cao hơn mình, vả lại y còn là người xếp thứ nhất, như vậy nếu thực sự có người muốn động thủ, hai chọn một thì nhất định sẽ chọn đội trưởng."

Nội tâm Hứa Thanh bình tĩnh, nhưng vào hoàng hôn ngày thứ ba có một người nội tâm đang cực kỳ không an tĩnh, mang theo lòng tràn đầy bi thương đi tới bến cảng số 176, đi tới bên ngoài Pháp Thuyền của Hứa Thanh.

Đây là một người nữ tử, đầu cúi thấp thoạt nhìn rất là gầy yếu, nàng mặc một chiếc đạo bào màu xám, tu vi trên người có vẻ chỉ là Ngưng Khí tầng ba.

Loại người này, thường thường làm bất cứ chuyện gì ở trong Thất Huyết Đồng đều sẽ vô cùng cẩn thận, bất kể là nam hay là nữ cũng đều như vậy.

Người này, chính là một trong những người lúc trước gia nhập vào Thất Huyết Đồng cùng thời điểm với Hứa Thanh, Từ Tiểu Tuệ.

Nàng lặng lẽ đứng ở bên cạnh Pháp Thuyền của Hứa Thanh, trên mặt mang theo vẻ đau khổ, trong lòng cũng đan xen bi thương và lo lắng không yên, trên thực tế nếu không phải vạn bất đắc dĩ, nàng cũng không dám tới đây để tìm Hứa Thanh.

Mặc dù bọn họ coi như là đồng kỳ, nhưng dẫu sao cũng không cùng xuất hiện nhiều, nhất là bây giờ Hứa Thanh đã trở thành tu sĩ Trúc Cơ, thậm chí thanh danh còn đã hiển hách đến mức toàn bộ Thất Huyết Đồng không người nào không biết.

Loại nhân vật phong vân thế này, dù nàng cố gắng ngẩng đầu cũng đều không thể theo kịp.

Cho nên sau khi dằn vặt và đau khổ suốt mấy tháng, rút cuộc nàng quyết tâm đến đây, giờ phút này ngay khi vừa mới tới gần Pháp Thuyền của Hứa Thanh thì nàng liền lập tức quỳ xuống nói.

"Đệ tử Từ Tiểu Tuệ, cầu kiến Hứa Thanh sư thúc."

Bên trong Pháp Thuyền, Hứa Thanh đang khoanh chân đả tọa lập tức mở mắt ra rồi bình tĩnh ngẩng đầu nhìn ra phía ngoài, ánh mắt giống như có thể xuyên thấu bích chướng, rơi vào trên người Từ Tiểu Tuệ bên ngoài.

"Chuyện gì?"

Thanh âm của hắn truyền ra khỏi Pháp Thuyền, vang vọng bên tai Từ Tiểu Tuệ, thân thể Từ Tiểu Tuệ run lên và nhẹ giọng mở miệng.

"Sư thúc, sư huynh Chu Thanh Bằng, vào ba tháng trước …đã chết thảm trong tông môn."

Trong Pháp Thuyền an tĩnh.

Sau mấy hơi thở, thân ảnh Hứa Thanh từ trong khoang thuyền đi ra đứng ở trên thuyền, cúi đầu nhìn về Từ Tiểu Tuệ đang quỳ ở phía trước, lúc này trong đầu của hắn bỗng hiện ra cảnh bốn người cùng nhau lên núi lúc trước, cùng với một màn Chu Thanh Bằng hào sảng tặng Quỷ Dục Hấu cho hắn.

Trên thực tế hắn cũng không phải rất thân quen với Chu Thanh Bằng, nhưng lúc trước đối phương đã tặng cho hắn đồ vật cũng coi như là một nhân tình, vả lại hai con Quỷ Dục Hấu lúc đó cũng đã trợ giúp không nhỏ về sau cho hắn, bây giờ nghe tin Chu Thanh Bằng chết thảm, đáy lòng của hắn cũng có chút than thở.

Nhưng hắn cũng không có quá nhiều ngoài ý muốn.

Đệ tử dưới núi của Thất Huyết Đồng sống trong hoàn cảnh tàn khốc như dưỡng cổ, mà hoàn cảnh này cũng sẽ không bởi vì chiến tranh mà giảm bớt, chắc chắn sẽ luôn có người chết ở trong này, cũng chắc chắn sẽ có nhiều người khác luôn khát vọng bái nhập vào nơi đây.

Nhưng nếu như mình đã nợ đối phương một cái nhân tình thì Hứa Thanh muốn quan tâm việc này, vì vậy hắn nhìn Từ Tiểu Tuệ rồi chậm rãi mở miệng.

"Nói rõ chi tiết."

Những lời này của Hứa Thanh khiến cho vành mắt của Từ Tiểu Tuệ đỏ lên, nước mắt nhanh chóng chảy xuống.

Trong mấy tháng này nàng đã nhiều lần tuyệt vọng, mãi đến lúc này được Hứa Thanh hỏi thì nội tâm của nàng lập tức dâng lên hy vọng.

"Hứa sư thúc, vốn dĩ Chu sư huynh là đi theo Đinh Tiêu Hải sư thúc ở trong Hải Phòng ti, sư huynh nói với ta là đã giúp đỡ Đinh sư thúc làm rất nhiều chuyện không thể để cho ngoài người biết được, mà Đinh sư thúc cũng đã đáp ứng với sư huynh, về sau sẽ cho sư huynh một cái danh ngạch tùy tùng."

"Nhưng sau khi Đinh sư thúc tấn chức liền rời khỏi bộ phận Hải Phòng ti, cũng không gọi Chu sư huynh tới bên cạnh, việc này khiến trong khoảng thời gian ngắn Chu sư huynh không có ai che chở, mà lúc trước sư huynh đã làm rất nhiều chuyện khiến cho không ít người căm ghét, đây hẳn là một trong những nguyên nhân gây nên cái chết của sư huynh."

"Tiếp theo, ban đầu Chu sư huynh cũng kiếm được không ít thu hoạch ở trong trận thi đấu của ngọn núi thứ bảy ở trên Nhân Ngư đảo, nguyên bản lúc đầu những thu hoạch này vốn có thể bảo hộ được, nhưng bởi từ khi Đinh Tiêu Hải sư thúc không quan tâm mà Chu sư huynh vẫn luôn bị người để mắt tới, trong một ngày vào ba tháng trước …sư huynh đã chết thảm ngay đầu đường."

"Ta đã cố gắng điều tra cho đến bây giờ, vẫn không tìm được hung thủ là ai."

Từ Tiểu Tuệ chảy nước mắt, mặc dù tràn đầy bi thương nhưng lời nói của nàng rất có trật tự rõ ràng, hiển nhiên là nàng đã chuẩn bị những lời nói này ở trong lòng thật lâu rồi.

"Ngươi và Chu Thanh Bằng?" Hứa Thanh trầm mặc một lát, nhìn Từ Tiểu Tuệ.

"Chu sư huynh có đại ân với ta, lúc trước ta vì muốn sở hữu được Pháp Chu nên đã đi mượn một số lượng linh thạch rất lớn, dẫn tới không có khả năng trả được, cần phải bỏ qua tôn nghiêm đi lấy lòng nịnh nọt người khác, biến thành món đồ chơi cho một số đệ tử trong tông môn, nhìn từ mặt ngoài thì giống như phong quang, nhưng trên thực tế thì sống không khác gì gia súc cả, phải hùa theo và chấp nhận các dạng hành hạ của bọn họ, trên cơ thể cũng tràn đầy thương tích, đây là do ta tự mình ti tiện và quá mức hư vinh, ta chấp nhận."

Từ Tiểu Tuệ cắn môi dưới, nhẹ giọng mở miệng.

"Chu sư huynh thương xót ta nên giúp ta trả tiền nợ, ta vốn cho là sư huynh vừa ý ta, nhưng cho đến cuối cùng sư huynh vẫn không hề đụng vào ta một chút, ngược lại vẫn nhiều lần giúp ta, tuy Từ Tiểu Tuệ ta là một người hạ tiện, nhưng ta cũng biết đạo lý có ân phải báo."

"Nhưng năng lực của ta có hạn, mấy tháng này dù ta trả giá bằng cả thân thể …chịu sự cưỡng bức ô nhục để mong tra manh mối, nhưng vẫn không tìm ra kết quả, cho nên chỉ có thể đi tới đây, khẩn cầu Hứa sư thúc giúp đỡ."

Từ Tiểu Tuệ cúi đầu, đập trán xuống đất.

Một cỗ lực lượng nhu hòa truyền tới, ngăn nàng dập đầu.

"Không cần như thế, Hứa mỗ cũng thiếu nợ Chu Thanh Bằng một cái nhân tình, việc này để ta điều tra."

Chương 448: Bí mật của Nhị Ngưu (1)

Đối với Từ Tiểu Tuệ mà nói, những lời vừa xong của Hứa Thanh là những lời khiến cho nàng kích động nhất trong vòng mấy tháng qua, nàng cũng không hề nói sai mà toàn bộ những lời nàng nói với Hứa Thanh đều là chân thật.

Nhưng cũng có một bộ phận nàng không hề nói đến, đó là trong vòng mấy tháng này, vì báo ân mà nàng đã trả giá bao nhiêu xót xa và đau khổ để điều tra, lúc này nàng bỗng cảm thấy mình không có bất kỳ cảm giác nào thuộc về cái tông môn này.

Nhưng nàng không hận bất luận kẻ nào, nàng chỉ không rõ tại sao người tốt như Chu sư huynh lại đột nhiên liền chết thảm như thế, nàng chỉ muốn dùng khả năng của mình để đi báo đáp ân huệ của đối phương.

Thi thoảng nàng cũng sẽ nghĩ, mình liều mạng như vậy đi điều tra có đáng giá hay không, nhưng Từ Tiểu Tuệ cảm thấy nếu như nàng bỏ qua, vậy thì có nghĩa là nàng cũng đã buông tha một tia ấm áp cuối cùng nằm ở trong đáy lòng của mình.

Tia ấm áp này là thứ trân quý nhất từ khi nàng đi đến Thất Huyết Đồng, cho nên nàng không muốn bỏ qua.

Vì vậy, cho dù là Hứa Thanh tản lực lượng ra để nâng nàng dậy, nhưng sau khi lực lượng tán đi thì nàng vẫn lựa chọn quỳ xuống vái lạy, tựa hồ đối với những người yếu ớt mà nói, quỳ xuống trước mặt người khác cũng là một loại phương thức để cho mình an tâm.

Nội tâm Hứa Thanh cũng thổn thức.

Giờ phút này hắn lấy ra ngọc giản truyền âm, sau khi tìm được một người thì bình tĩnh gửi truyền âm qua.

"Tới gặp ta."

Không lâu sau, một đạo thân ảnh nhỏ gầy ở trong bóng râm, từ trong ngõ hẻm đằng xa nhanh chóng chạy tới, một đường dùng tốc độ nhanh nhất để chạy thẳng đến chỗ của Hứa Thanh.

Từ Tiểu Tuệ cũng phát hiện, sau khi quay người thì đôi mắt liền co rụt lại.

Nàng nhìn thấy người đến là một tên thiếu niên, người này mặc trên mình một bộ đạo bào màu xám với bộ áo da chó, thoạt nhìn cả người vô cùng căng ra, nhưng trong mắt lạnh như băng cùng với sát khí tràn ra từ trên người đủ để khiến cho tâm thần của rất nhiều người nhìn thấy cũng đều run lên.

Từ Tiểu Tuệ hít vào một hơi, nàng đã từng nghe nói tới người thích mặc đạo bào dưới bộ đồ da chó này.

Nàng cũng biết rõ đối phương là một người câm, trong nửa năm qua danh khí của người này không nhỏ, là người kế thừa Bộ Hung ti sau khi Hứa Thanh quật khởi, rất thích hành hạ người khác đến chết.

Rất nhiều tội phạm truy nã bị người này hành hạ đến muốn sống không được muốn chết không xong, đừng nhìn người này chỉ có tu vi Ngưng Khí tầng bảy, nhưng trên thực tế thì một vài tên tội phạm Ngưng Khí tầng chín của tông môn cũng đều chết thảm trong tay người này, bởi vì người thanh niên câm này còn không muốn sống hơn cả những tên vong mạng ở bên ngoài.

Hình như đối với y mà nói, sinh mệnh không đáng coi vào đâu, một khi đã xác định là địch nhân thì không phải ngươi chết chính là ta vong.

Cho nên sau khi nhìn thấy thiếu niên này đến, Từ Tiểu Tuệ có chút sợ hãi từ bản năng.

Trong nháy mắt tiếp theo, thiếu niên câm lập tức đi tới gần nơi đây, mắt cũng không liếc nhìn Từ Tiểu Tuệ mà trực tiếp đi về phía Hứa Thanh quỳ xuống, trên mặt rõ ràng lộ ra bộ dáng vô cùng cuồng nhiệt và vui sướng.

"Đi tra một chút nguyên nhân cái chết của Chu Thanh Bằng, về phần chi tiết thì ngươi có thể dùng ngọc giản truyền âm để hỏi nàng." Hứa Thanh chỉ một ngón vào Từ Tiểu Tuệ.

Thiếu niên câm dùng sức gật đầu rồi xoay người rời đi, căn bản cũng không có hỏi Từ Tiểu Tuệ bất cứ vấn đề gì.

Hình như đối với y mà nói, hễ là việc mà phải hỏi người khác sau đó mình mới làm được, nghĩa là lộ ra mình là người vô năng.

Hứa Thanh đưa mắt nhìn bóng lưng thiếu niên câm, không nói chuyện mà lặng lẽ đứng ở nơi đó chờ đợi.

Lúc này đã sắp hết hoàng hôn, ánh nắng chiều tà nơi chân trời cũng dần dần bị màu mực đen xâm nhiễm biến thành một mảnh đen nhánh, ánh trăng mỏng manh cũng khó có thể khiến nó hiện trở lại, dần dần ...ban đêm đã đến.

Mà nơi cập bến mà Hứa Thanh đã chọn là nơi cực kỳ đặc biệt, bất kể ban ngày hay là ban đêm thì nơi đây cũng đều vô cùng yên tĩnh, không hề có bất kỳ người nào tới quấy rầy.

Đồng thời thì thiếu niên câm cũng không để cho Hứa Thanh đợi lâu, toàn bộ quá trình cũng chỉ mất thời gian hai nén hương, thiếu niên câm liền trở lại rất nhanh, quỳ xuống trước mặt Hứa Thanh và cung kính đưa cho hắn một miếng ngọc giản.

Từ Tiểu Tuệ điều tra mấy tháng, bỏ ra đại giới cực lớn vẫn không thể tìm ra đáp án, nhưng đối với thiếu niên câm mà nói, y chỉ cần thời gian hai nén hương, đương nhiên điều này cũng có liên quan rất lớn cùng với Bộ Hung ti.

Trong lúc Từ Tiểu Tuệ trở nên kích động, Hứa Thanh tiếp nhận ngọc giản trong tay thiếu niên câm nhìn một chút.

Bên trong điều tra cực kỳ rõ ràng từ nguyên nhân dẫn đến kết quả của việc Chu Thanh Bằng tử vong, nhưng Hứa Thanh không có hứng thú với những thứ này, hắn chỉ là khẽ quét mắt nhìn qua, sau đó liền nhìn tới tin tức của hung thủ.

Hung thủ không phải là đệ tử của ngọn núi thứ bảy.

Hung thủ tên là Lý Trạch Lâm, là đệ tử dưới núi của của ngọn núi thứ nhất, tu vi Ngưng Khí tầng chín, ngày bình thường làm người âm trầm và sát tính cực lớn.

Theo thông tin bên trong ngọc giản thiếu niên câm đưa tới, chí ít có mười một người đệ tử dưới núi của các phong khác chết, mà tất cả cái chết của những người này đều tồn tại mối liên quan trực tiếp tới tên này.

Chỉ là tên này rất cẩn thận, đều vượt khu giết từ xa, vả lại thường thường lựa chọn mục tiêu rất chuẩn xác, cho nên từ trước tới giờ gã mới không hề dính phải phiền phức nào không thể hóa giải.

Dẫu sao thì loại sự tình này cũng thường xuyên phát sinh trong bóng tối của Thất Huyết Đồng, chỉ cần không làm quá rõ ràng, và chỉ cần không có cường giả truy cứu, vậy thì những ti bên trong Thất Huyết Đồng cũng sẽ không quan tâm việc này.

Ví dụ như Chu Thanh Bằng, nếu như giữa y và Hứa Thanh không có nhân tình lần đó, vậy thì lần này y đã chết rồi cũng coi như thôi.

Mà thiếu niên câm cũng đã điều tra rất kỹ càng, ngoại trừ những thứ này thì thậm chí y còn tra ra được vị trí lúc này của Lý Trạch Lâm, cùng với quan hệ gần đây nhất của tên đó.

"Được Ngô Kiếm Vu của ngọn núi thứ nhất thu làm tùy tùng, giờ phút này đang ở trong Tri Mộng Lâu, Ngô Kiếm Vu nhận lời hẹn của một ai đó đi đến nơi này để gặp mặt, nhưng không điều tra được người này là ai, lúc này Lý Trạch Lâm đang hộ vệ ở bên ngoài Tri Mộng Lâu."

Hứa Thanh nhẹ gật đầu, đưa ngọc giản cho Từ Tiểu Tuệ đang vô cùng căng thẳng ở một bên.

Từ Tiểu Tuệ vội vàng tiếp nhận, sau đó liền cẩn thận xem xét, hô hấp rõ ràng trở nên có chút dồn dập, nhưng sau khi nhìn thấy những dòng chữ sau cùng, sắc mặt của nàng có chút tái nhợt, ngẩng đầu nhìn về phía Hứa Thanh, thần sắc mang theo một loại đắng chát và do dự.

"Hứa sư thúc, chuyện này... ."

Nội dung bên trong ngọc giản khiến cho nàng đã biết được hung thủ, đồng thời cũng biết bối cảnh của hung thủ kia rất lớn, nàng không xác định Hứa Thanh có thể tiếp tục hỗ trợ hay không.

"Đi thôi."

Thần sắc Hứa Thanh vẫn như thường, sau khi nhàn nhạt mở miệng liền đi về phía trước, người thiếu niên câm ở một bên dẫn đường, còn Từ Tiểu Tuệ sững sờ nhìn bóng lưng Hứa Thanh, hít sâu một hơi rồi đè xuống kích động trong lòng và đi theo phía sau hắn.

Chương 451: Ảnh đế (2)

Một màn này quả thực quá mức chấn động, khiến cho tâm thần của toàn bộ người nhìn thấy đều dấy lên sóng lớn ngập trời.

Mặc dù là Trúc Cơ giết Ngưng Khí là vốn dĩ rất gọn gàng và đơn giản, nhưng Hứa Thanh ra tay quá mức kinh người, vậy mà có thể dẫn động thiên lôi đánh xuống, đây mới là nguyên nhân khiến cho tâm thần những người nhìn thấy nổ vang.

Que sắt màu đen trở về trong nháy mắt rồi im lặng trôi lơ lửng ở sau lưng Hứa Thanh, hòa hợp vào bên trong cái bóng.

Càng là như thế lại càng khiến cho nội tâm của những người ở bốn phía rung động lắc lư ác liệt hơn, cũng vô cùng an tĩnh lại. Hứa Thanh đang muốn ly khai, nhưng vào lúc này có một giọng nói kinh ngạc từ tầng hai của Tri Mộng Lâu, chính xác là từ trong căn phòng mà Linh Nhi đẩy cửa sổ truyền ra.

"Hazz, tiểu Kiếm Kiếm, người chết chính là tùy tùng ngươi mang đến đó nha, vừa rồi gã cũng đã cầu cứu ngươi đấy."

Giọng nói này, là của đội trưởng.

Ngay khi Hứa Thanh nhìn thấy con đại xà cùng lão đầu của đường Bản Tuyền thì hắn liền chú ý tới trong phòng kia còn có hai đạo khí tức, một cái hắn vô cùng quen thuộc, cái khác hắn cũng không xa lạ gì.

Vì vậy Hứa Thanh ngẩng đầu, nhìn về cửa sổ căn phòng trên tầng hai.

Trong phòng, Ngô Kiếm Vu thiên kiêu ngọn núi thứ nhất đưa mắt nhìn đội trưởng đang cười nhạt, sau khi trầm mặc mấy hơi thở thì gã liền hừ lạnh một tiếng, hất tay áo lên rồi bỗng nhiên đứng dậy, chấn động một đoàn mệnh hỏa trong cơ thể ầm ầm bộc phát, khí thế như cầu vồng khiến cho bát phương chấn động.

"Oa a ~" Đội trưởng ở một bên nhanh chóng phối hợp hô to một tiếng.

Ngô Kiếm Vu cảm thấy người này là một kẻ ngu, nếu mà mình đi so đo với kẻ đần vậy thì quá mức mất mặt, vì vậy nhìn cũng không thèm liếc mắt nhìn đội trưởng, sắc mặt vô cùng âm trầm đi ra cửa sổ.

Sau khi đi đến bên cạnh cửa sổ, khí tức toàn thân gã chấn động, tu vi trên người vô cùng cuồng bạo, trên bầu trời lúc này liền vang lên những tiếng sấm, vậy mà lại có một thanh đại kiếm bằng thanh đồng thình lình lộ ra từ trên tầng mây, khóa chặt vào nơi đây.

Lúc này nhìn qua Ngô Kiếm Vũ thật giống như là gã đang tức giận ngập trời, tùy lúc đều có thể bộc phát, trên người càng có sát cơ cực kỳ kinh người, cuối cùng dung nhập vào trong đôi mắt mà nhìn thẳng về phía Hứa Thanh.

"Tại sao ngươi giết tùy tùng của ta! !"

Những lời này, được nói ra một cách vô cùng ngạo nghễ.

Phối hợp với uy nghiêm trên người cùng với sắc mặt âm trầm, đồng thời với khí thế như cầu vồng làm cho người ta có một loại cảm giác đúng là thiên kiêu.

Nhất là trong lúc lời nói truyền ra, trên bầu trời lập tức có sấm chớp nổ vang bát phương, từng thanh từng thanh đại kiếm thanh đồng cũng được hình thành, mỗi thanh đều tràn ra những mũi nhọn sắc bén.

Một màn này khiến cho tâm thần của tất cả mọi người bên trong cửa hàng bốn phía đều chấn động mãnh liệt.

Lúc này mọi người rất nhanh liền nhao nhao rời khỏi, bọn họ có một dự cảm mãnh liệt, tiếp theo sợ là ở chỗ này sẽ phát sinh một trận đại chiến.

Dẫu sao tên Hứa Thanh này giết tùy tùng trước mặt chủ nhân người ta như vậy, việc này quả thật là làm người khác vô cùng mất mặt.

Nhất là người này còn là tu sĩ của ngọn núi thứ nhất, nơi quan tâm thể diện nhất, nhất định sẽ không từ bỏ ý đồ.

Cùng lúc đó trong mắt đại xà trong phòng lập tức lộ ra hàn mang hung ác khóa chặt Ngô Kiếm Vu, muốn đi cắn bộ dáng của gã, nhưng lại bị lão đầu đường Bản Tuyền ôm lấy.

Lúc này đáy lòng của lão đầu đường Bản Tuyên đã sớm nở hoa, thầm nghĩ Hứa Thanh nha Hứa Thanh, tiếp theo nhìn ngươi làm sao bây giờ, ngọn núi thứ nhất giỏi nhất là bao che khuyết điểm, đứng trước tên Ngô Kiếm Vu còn có tám người sư huynh, bọn họ thích nhất là kéo bè kéo lũ đánh nhau.

Cùng lúc đó, tâm thần của thiếu niên câm và Từ Tiểu Tuệ ở bên cạnh Hứa Thanh cũng trở nên chấn động.

Thiếu niên câm ngẩng đầu, mặc dù hạ thân của gã đang run rẩy trước uy áp của Ngô Kiếm Vu nhưng trên mặt vẫn lộ ra hàm răng sắc bén, gắt gao nhìn chằm chằm vào cổ của đối phương.

Mà Từ Tiểu Tuệ cũng cắn môi dưới, đáy lòng vô cùng lo lắng, nàng cảm thấy việc của mình đã làm phiền hà tới Hứa Thanh.

Nhưng mà trong khi nỗi lòng của tất cả mọi người ở đây đang biến hóa, chỉ có thần sắc của Hứa Thanh vẫn như thường.

Hắn nhìn qua Ngô Kiếm Vu đứng cửa sổ bên cạnh, ánh mắt lạnh như băng, một câu cũng không nói, tay phải giơ lên, que sắt màu đen lập tức ô...ô...n...g một tiếng, từ bên trong cái bóng phía sau hắn bay lên.

Đúng lúc này, một tiếng cười dài từ Ngô Kiếm Vu đang đứng bên cạnh cửa sổ truyền ra.

Gã ngửa mặt lên trời cười to, vừa cười còn vừa gật đầu, trong âm thanh truyền ra còn mang theo một tia tỉnh ngộ, âm thanh còn rất lớn giống như muốn để cho tất cả mọi người đều nghe thấy được vậy.

"Thì ra là như vậy, ngươi nói rất có đạo lý, nếu như chuyện này đã là thù riêng của các ngươi, như vậy thì Ngô mỗ đúng là không nên tham dự."

Hứa Thanh nhướng mày, hắn không có nói gì cả.

"Uống rượu thì không cần, chuyện này Ngô mỗ đã hiểu." Ngô Kiếm Vu lớn tiếng mở miệng cười.

"Haha, Hứa huynh không cần như thế, gần đây ta xác thực không có thời gian, mà thôi mà thôi, Ngô mỗ cũng vô cùng khâm phục hành động vĩ đại của ngươi ở trong Hải Thi tộc, nếu ngươi đã khách khí như thế, được rồi, nếu như ngươi đã đối xử với ta khách khí, vậy thì Ngô mỗ cũng không phải người nhỏ mọn, 10 vạn linh thạch phải trả khi giết người này, Ngô mỗ sẽ thanh toán cho ngươi!"

Linh Nhi mở to hai mắt, nhìn Ngô Kiếm Vu một chút, lại nhìn chung quanh vô cùng yên tĩnh một chút, hơi không hiểu tên này đang nói gì.

"Ừ ừ, được được, về sau nếu có thời gian thì chúng ta lại gặp mặt, Ngô mỗ ta cáo từ trước, hôm nay quen biết được Hứa huynh, sảng khoái."

Trong phòng, Ngô Kiếm Vu lớn tiếng mở miệng với thanh âm cởi mở, từ lúc mới bắt đầu vô cùng uy nghiêm dần dần trở nên thoải mái, cuối cùng trên mặt còn hiện ra một nụ cười rất tươi, ôm quyền về phía Hứa Thanh.

Thần sắc Hứa Thanh cổ quái, từ đầu tới đuôi hắn đều không truyền ra một câu.

Ngô Kiếm Vu nhanh chóng đảo qua biểu cảm của Hứa Thanh, đáy lòng run lên mà vội vàng hất tay áo lên, bảo trì điệu cười to, một bước đi ra khỏi phòng rồi…

Lập tức phi hành về chân trời nơi xa, nghênh đón sấm chớp mưa gió, giậm chân phi đi.

Thân ảnh bồng bềnh như tiên, tựa như một bức họa tuyệt mỹ, lộ ra ý cảnh kinh người.

"Siêu phàm thoát tục trong thiên địa, khí thôn hải vân ta thành tiên."

Theo gã tiến về phía trước, toàn bộ những thanh đại kiếm thanh đồng bốn phía cũng vang lên âm thanh vang vọng bát phương mà bay theo càng lúc càng xa.

Chương 452: Chớ giành cõng nồi với ta! (1)

Cho đến khi Ngô Kiếm Vu đến một chỗ không người, hoàn toàn rời xa Trì Mộng Lâu thì thân thể gã lập tức run một cái, sắc mặt cũng trở nên tái nhợt và trong mắt lộ ra vẻ hoảng sợ, trên trán toàn là mồ hôi lạnh, thở ra một hơi thật dài.

"Tình huống như thế nào, hai đoàn mệnh hỏa! ! Lúc trước tên sát tinh này đã lợi hại như vậy, thế mà bây giờ còn biến thành Trúc Cơ hai đoàn mệnh hỏa, lúc nãy nếu ta ở bên ngoài thì hắn nhất định sẽ giết ta! !"

Đáy lòng của Ngô Kiếm Vu run rẩy không ngừng, đồng thời cũng không ngừng hít sâu, gã cảm thấy mấy tháng tiếp theo mình không nên ra khỏi tông môn nữa.

"Cũng may ta lanh lợi, hôm nay cho hắn mặt mũi như vậy, còn thanh toán linh thạch trừng phạt khi giết đệ tử dưới núi cho hắn, nếu như hắn là người giảng đạo lý, vậy thì có lẽ tiếp theo sẽ không còn cố chấp giết ta như vậy nữa rồi."

"Đau đầu thật... Không được, chưa tới hai đoàn mệnh hỏa, ngay cả động phủ ta cũng không ra!"

Bên ngoài Tri Mộng Lâu, Hứa Thanh đứng trong màn mưa với thần sắc vô cùng cổ quái.

Thiếu niên câm cũng sửng sốt một chút, Từ Tiểu Tuệ cũng ngây người.

Linh Nhi trừng mắt nhìn có chút nghi hoặc, mà lão bản đường Bản Tuyền bên cạnh cũng hiện ra vẻ mặt buồn bực.

Bọn họ ở khoảng cách gần nhất, cho nên cũng nhìn ràng mạch tình huống vừa rồi nhất, Hứa Thanh đứng ở đó không hề nói một câu mà chỉ bày ra thái độ muốn xuất thủ, sau đó Ngô Kiếm Vu kia liền bắt đầu không hiểu được mà lầu bà lầu bầu diễn xuất.

Lại còn cười to phối hợp thêm với tiếng nói thật lớn, thật giống như là Hứa Thanh thật sự đang đứng đó truyền âm đối thoại giải thích cùng gã vậy, đồng thời giống như còn mời gã uống rượu.

Toàn bộ quá trình quả thật là giống như đúc, sợ là những người bên ngoài không tận mắt nhìn thấy một màn này, chỉ nghe thấy giọng nói của Ngô Kiếm Vu, chắc chắn sẽ tưởng rằng mọi thứ Ngô Kiếm Vu nói đều là sự thật, cảm thấy Ngô Kiếm Vu quả thật là một nhân vật lớn và cũng rất kính nể với Hứa Thanh, hai người quả thật giống như là bạn tốt vậy, đều tôn kính đối phương như nhau.

Đồng thời trong sự tôn kính này, bởi vì Hứa Thanh nhiều lần mời nhưng Ngô Kiếm Vu hoàn toàn chính xác không có thời gian, cho nên gã liền có qua có lại mới toại lòng nhau, thanh toán trừng phạt khi giết chóc đệ tử dưới núi cho Hứa Thanh.

"Hành động của tiểu Kiếm Kiếm quả thật không tệ nha, ta nhìn cũng phải sửng sốt."

Một giọng nói truyền đến phá vỡ sự im lặng trong căn phòng, đội trưởng từ trên ghế ngồi đứng lên, vừa ăn táo vừa đi đến bên cạnh cửa sổ, trừng mắt nhìn về phía Hứa Thanh.

Ánh mắt Hứa Thanh đảo qua tứ chi của đội trưởng, trong mắt lộ ra một tia kỳ dị.

Đội trưởng khôi phục quá nhanh, loại đứt tứ chi lại có thể mọc ra nhanh như thế này khiến cho Hứa Thanh cảm giác không giống như là công pháp và đan dược có thể làm được, càng giống như là một chút thuật quỷ dị.

Cùng lúc đó, đại xà thừa dịp lão đầu đường Bản Tuyền đang buồn bực nên thân thể uốn éo rồi trực tiếp liền vọt ra, nhanh chóng bò qua cửa sổ rồi bay thẳng đến chỗ Hứa Thanh.

Ánh mắt Hứa Thanh ngưng tụ lại, nhưng sau khi chú ý tới ánh mắt của con đại xà này thì hắn bỗng cảm thấy có chút quen thuộc, tựa như đã gặp qua bộ dạng của đối phương ở đâu, mà trên người đối phương chẳng những không có bất luận chút sát ý nào, lại càng tràn ngập cảm xúc vui vẻ.

"Ọt ọt ọt ọt."

Trong cảm xúc vui vẻ, thân hình đại xà nhanh chóng thu nhỏ lại, cuối cùng hóa thành một con rắn nhỏ và trực tiếp quấn quanh trên tay Hứa Thanh, toàn thân trở nên trắng như tuyết, đôi mắt rất lớn, bộ dáng rất là đáng yêu.

"Ọt ọt ọt ọt ọt ọt."

"Ọt ọt cô."

Lão đầu đường Bản Tuyền đứng bên cạnh cửa sổ nhìn một màn này thì đáy lòng vô cùng bi thương, vừa muốn quát tháo, nhưng trong nháy mắt tiếp theo theo, Hứa Thanh liền ngẩng đầu lạnh lùng nhìn lão một cái.

Lão nhân này lập tức giật mình và nhớ tới lúc trước xém chút nữa bị Hứa Thanh giết chết, trong lòng lập tức bi phẫn, đồng thời cái loại cảm giác khuê nữ do chính mình nuôi lớn, vậy mà khi đứng giữa tình nhân và phụ thân lại đi lựa chọn người trước, để cho nội tâm của lão vô cùng chua xót.

"Không được, ta không thể thỏa hiệp chuyện này được, vừa nhìn qua liền thấy Hứa tiểu tử này không phải là đồ tốt, tuyệt không lương xứng với Linh Nhi." Lão đầu đường Bản Tuyền hít sâu, ý niệm trong đầu nhanh chóng chuyển động rồi nhanh chóng mở miệng.

"Ọt ọt ọt ọt cô!"

Lão không dám nói tiếng người, giờ phút này lão đang nói ngôn ngữ của Linh Nhi.

Lão đang báo cho Linh Nhi biết, nếu muốn vĩnh viễn ở cùng một chỗ với Hứa Thanh thì nhất định phải hóa hình mới được, mà muốn hóa hình sẽ phải Trúc Cơ, cho nên bây giờ lập tức phải đi.

Linh Nhi không muốn, nàng nhìn qua Hứa Thanh, dùng đầu nhẹ nhàng cọ xát trên cánh tay của hắn, sau đó hơi nới lỏng thân hình, nhoáng một cái liền về tới chỗ lão đầu đường Bản Tuyền, trong mắt vẫn tràn ngập cảm giác không nỡ như cũ.

Đáy lòng của lão đầu đường Bản Tuyền cũng nhẹ nhàng thở ra, âm thầm đắc ý, sau đó một đường vội vã nhanh chóng rời đi, trong lúc mơ hồ thì Hứa Thanh còn nghe được xa xa có âm thanh ọt ọt ọt ọt truyền tới.

"Được rồi Hứa phó ti, đừng nhìn nữa, lên đây uống vài chén cùng bổn Ti trưởng nào."

Đội trưởng đứng trước cửa sổ vẫy vẫy tay về phía Hứa Thanh.

Hứa Thanh suy nghĩ một chút, sau đó quay lại nhìn Từ Tiểu Tuệ nhẹ gật đầu, ý bảo đối với phương có thể rời đi.

Từ Tiểu Tuệ cắn môi dưới, trong lòng tràn đầy cảm kích, ở trong màn mưa cúi đầu thật sâu quỳ xuống bái một cái về phía Hứa Thanh, cái trán đập vào mặt đất, sau đó mới đứng dậy, lưu lại bóng lưng trơ trọi đơn độc đi về nơi xa.

Thiếu niên câm thì không, gã ngồi xổm ở ngoài Tri Mộng Lâu, cũng chính là ngay vị trí mà tên thanh niên gầy ốm chết.

Hứa Thanh cũng không nhiều lời, thân thể nhoáng một cái đi vào cửa sổ bên cạnh, bước vào trong phòng ngồi xuống, lần trước ở chỗ Trương Tam, hắn chú ý thấy trạng thái của đội trưởng không tốt, cho nên có mấy lời vẫn chưa nói.

Cho nên lúc này sau khi ngồi xuống, Hứa Thanh lập tức nhìn về phía đội trưởng hỏi.

"Đội trưởng, cái mũi của tượng thần làm sao lại nổ tung?" Hứa Thanh hỏi một câu rất nghiêm túc.

Hắn cảm thấy nhất định phải hỏi vấn đề này, nếu không thì với tính cách nghi thần nghi quỷ của đội trưởng, nhất định sẽ không yên tâm thoải mái, cho nên Hứa Thanh cảm thấy có lẽ mình nên để cho đội trưởng an tâm.

"Ngươi không biết ư?" Đội trưởng cắn quả táo một cái, cười tủm tỉm nhìn Hứa Thanh, quan sát từ trên xuống dưới.

Hứa Thanh sửng sốt một chút, lắc đầu.

"Được rồi, Hứa Phó ti của ta, mọi hành động cử chỉ của ngươi đều là do ta dạy, ta và ngươi đều biết tại sao cái mũi của tượng thần lại nổ tung, mà ta cũng sẽ không vạch trần ngươi."

Đội trưởng ăn xong quả táo, lại lấy ra một quả lê và gặm một miếng thật lớn.

"Lần này ta sẽ cõng oan ức cho ngươi, ai bảo ta là cấp trên của ngươi chứ, ta cũng không bắt ngươi trả linh thạch, nhưng ta có hai điều kiện."

Đội trưởng nói tới chỗ này thì trong mắt lộ ra vẻ thâm sâu, một bộ dạng ta đã nhìn thấu ngụy trang của ngươi, sau đó liền bắt đầu nghiêm túc lên.

Chương 455: Nhị Phượng hí thanh (2)

Đinh Tuyết cũng không cam lòng yếu thế, sau khi nhìn thấy cũng hơi giương lông mi lên, sau đó còn bày ra bộ dáng ủy khuất.

"Cố sư tỷ, coi như là Hải Tinh tộc có nguyên nhân, nhưng đó là chuyện của bọn họ cơ mà, không hề liên quan tới chúng ta, vậy mà bọn họ lại để cho Hứa Thanh ca ca phải đứng đây chờ đợi, thế thì nội tâm của ta liền không thoải mái, chẳng lẽ ngươi không cho là như vậy sao, nhất là Hứa Thanh ca ca luôn khắc khổ tu hành như thế, mà còn phải ở đây chờ bọn họ, bọn họ thật quá phận."

Ngực của Cố Mộc Thanh phập phồng lên xuống, tính cách của nàng luôn luôn thanh nhã, nhưng trong nửa tháng này nàng đã nhiều lần suýt nữa không đè nén được, nàng không giỏi nói loại ngữ khí như thế này, sau mỗi lần nghe đều cảm thấy Đinh Tuyết rất là ám muội, rất là chán ghét.

"Đinh Tuyết, ngươi luôn luôn xưng hô ta là sư tỷ, ta năm nay 17 tuổi, xin hỏi ngươi năm nay bao nhiêu tuổi?"

Vàng mắt Đinh Tuyết hơi đỏ lên, cúi đầu nói khẽ.

"Cố sư tỷ, Tuyết Nhi sai rồi, ta... ta không biết nói chuyện cho lắm, nếu như có câu nào chọc phải Cố sư tỷ, đều là do ta không cố ý, ta chỉ đang đau lòng cho Hứa Thanh ca ca."

Gân xanh trên trán Cố Mộc Thanh nổi lên, hô hấp có chút dồn dập.

Những đệ tử Thất Huyết Đồng sau lưng các nàng nghe như vậy cũng thâm ý sâu sắc nhìn bóng lưng Đinh Tuyết, sau đó trao đổi ánh mắt với nhau, ai cũng nhìn ra sự bội phục bên trong lẫn nhau đối với Đinh Tuyết.

Trước sau như một, vẫn là toàn thắng.

Hứa Thanh hiếu kỳ nhìn Đinh Tuyết một chút, lại nhìn Cố Mộc Thanh một chút, sau đó cũng không quan tâm, trong khoảng thời gian này hắn cảm thấy hai người đồng môn này thật là kỳ quái, bộ dạng hình như không hợp nhau cho lắm.

Vì vậy hắn muốn mở miệng nói vài câu, nhưng vào lúc này biển khơi xa xa truyền đến tiếng nổ vang, Hứa Thanh lập tức ngẩng đầu nhìn lên, chỉ thấy dưới ánh nắng chiều, mặt biển nguyên bản từ bình tĩnh biến thành sóng lớn mãnh liệt.

Theo từng trận sóng biển ầm ầm vang vọng, ngoài ngàn trượng bỗng có một chiếc chiến hạm cực lớn có năm cạnh màu đen thình lình nhô lên từ dưới biển, phía sau cũng lập tức có một loạt những chiến hạm khác hiện lên, tổng cộng có bảy chiếc chiến hạm ngũ giác màu đen.

Uy áp kinh người từ bên trên những chiếc chiến hạm này tràn ra, đồng thời cũng khuếch tán ra bát phương, bảy con mắt thật to ở trong sơn môn Thất Huyết Đồng cũng tràn ra hồng mang, giống như đang nhìn kỹ về nơi này.

Thần sắc Hứa Thanh vẫn như thường, bởi vì lúc này bên trong Thất Huyết Đồng chẳng những tồn tại trận pháp trấn áp hết thảy, đồng thời vào nửa tháng trước thì Phong chủ của ngọn núi thứ sáu cũng đã được an bài trở về tông môn tu dưỡng.

Có Phong chủ ngọn núi thứ sáu tọa trấn, đáy lòng Hứa Thanh yên ổn hơn rất nhiều.

Lúc này theo bảy chiếc chiến hạm ngũ giác màu đen dần đi tới gần, Hứa Thanh cũng nhìn thấy trên những chiếc chiến hạm ngũ giác này xuất hiện rất nhiều thân ảnh tu sĩ, mỗi một chiếc không sai biệt lắm có tầm hơn ba mươi thân ảnh.

Hải Tinh tộc, là một tộc bầy tựa như nhân tộc, người trong tộc có bề ngoài tương tự với nhân tộc, chỉ là tóc của bọn họ có màu lam, đôi mắt cũng như thế.

Trong đó nữ chiếm đa số.

Giờ phút này trong hơn hai trăm tộc nhân của Hải Tinh tộc, nữ tu trong này chiếm đến bảy thành, ba vị trước mắt thì trên người từng vị đều tản ra chấn động rất là đáng sợ, trong nhận thức của Hứa Thanh, ba người này không sai biệt lắm giống như với tên Kim Đan ba đầu sáu tay của Hải Thi tộc.

Ba vị này đều có bộ dáng là nữ tử trung niên, trước người của các nàng là một vị thiếu nữ tóc lam, tướng mạo của vị thiếu nữ này xinh đẹp tuyệt trần, thoạt nhìn tuổi mới mười sáu mười bảy, trên người mặc một bộ váy dài, đôi mắt thanh tịnh và làn da vô cùng trắng nõn.

Nàng đảo ánh mắt qua trên bờ, dịch chuyển khỏi trên người Cố Mộc Thanh và Đinh Tuyết, sau đó rơi vào trên người Hứa Thanh.

"Hoan nghênh minh hữu Hải Tinh tộc tới Thất Huyết Đồng." Hứa Thanh chắp tay, trầm thấp mở miệng.

"Ngươi chính là Hứa Thanh?" Trong ánh mắt thiếu nữ mang theo hiếu kỳ, tươi cười mở miệng.

"Đúng." Thần sắc Hứa Thanh như thường, nhẹ gật đầu sau đó bình tĩnh trả lời.

"Hôm nay sắc trời đã tối, ngày mai sẽ có người mang chư vị đi thăm cái mũi tượng thần của Hải Thi Tộc." Nói xong, Hứa Thanh quay lại căn dặn với đệ tử sau lưng.

"Dẫn các vị minh hữu Hải Tinh tộc tới địa phương nghỉ ngơi."

"Chờ một chút, Hứa Thanh sư huynh, Hải Tinh tộc ta căm thù Hải Thi tộc đến tận xương tuỷ, hành động của ngươi khiến ta rất là khâm phục, ta muốn tặng cho ngươi một món lễ vật tương tự, xin hãy nhận lấy."

Thiếu nữ tươi cười mở miệng, quay lại nhìn tên người hầu sau lưng, rất nhanh tên người hầu liền lấy ra một con ốc biển rồi đưa đến trước mặt Hứa Thanh.

Hứa Thanh ngẩng đầu nhìn về phía thiếu nữ.

"Hứa Thanh sư huynh, đây là pháp khí đặt thù của tộc chúng ta, sau khi thổi lên có thể nhận được chúc phúc của tộc chúng ta, lại còn có thể triệu hoán toàn bộ sinh vật nhuyễn thể trong biển cấm gần đó xuất hiện." Thiếu nữ nói xong liền nhẹ nhàng cúi đầu, theo tộc nhân sau lưng lên bờ, còn nhiều lần nhìn tới Hứa Thanh.

Một màn này khiến cho đôi mi thanh tú của Đinh Tuyết nhăn lại và có chút bất mãn, đáy lòng Cố Mộc Thanh cũng hiện lên cảm giác không thoải mái.

Nhất là sau khi tộc nhân Hải Tinh tộc lên bờ, thiếu nữ kia giống như nghĩ tới cái gì nên lập tức đi tới phía Hứa Thanh, điều này khiến cho lông mi Đinh Tuyết nhấc lên, vừa muốn mở miệng.

Nhưng vào lúc này, xa xa bỗng nhiên có tiếng xé gió đột nhiên truyền đến, từng đạo thân ảnh từ bên trong bến cảng nhanh chóng lao tới gần, một màn bất thình lình này khiến cho người của Hải Tinh tộc lập tức cảnh giác, trong mắt ba vị nữ tử trung niên của Hải Tinh tộc lập tức lóe lên một tia sáng.

Hứa Thanh cũng quay đầu nhìn lại, vừa quay lại liền nhìn thấy được người thứ nhất tới chính là đội trưởng cùng với Nhị điện hạ sau lưng đội trưởng.

Tốc độc của đội trưởng cực nhanh, nháy mắt đã đến bên người Hứa Thanh, không kịp chào hỏi cùng Hải Tinh tộc mà y lập tức truyền ra giọng nói trầm thấp.

"Lão tổ truyền lệnh, có khách từ Đông U đảo tới chơi!"

"Đông U đảo?" Hứa Thanh sững sờ, nhưng theo ba chữ đội trưởng nói ra, Đinh Tuyết bên cạnh lập tức biến sắc, mà thần sắc của ba vị tu sĩ Kim Đan của Hải Tinh tộc cũng lập tức đại biến.

"Đảo chủ của Đông U đảo là một bà lão, gọi là Đông U thượng nhân, tu vi đột phá sau lão tổ, trong cùng một cảnh giới ... Vậy thì người tới dĩ nhiên không phải là thượng nhân, mà là cháu gái của bà ấy, tính cách của người này rất không tốt ... Ngươi cần phải cẩn thận."

Vẻ mặt của đội trưởng rất nghiêm túc, trong lúc y nói ra lời này, mặt biển xa xa bỗng nhiên nhấc lên từng trận sóng lớn động trời!

Một cỗ uy áp cường hãn lập tức phủ xuống bát phương.

------

Hứa Thanh: Vì đẹp trai mà lão tổ và đội trưởng bắt ta đi tiếp khách...tuy tiếp khách này không giống như 'tiếp khách' kia, nhưng cũng thật tương tự nha. Ài, thật biệt khuất, cầu Ngọc Phiếu từ các vị Kim chủ, để truyện sớm đến cao trào trở lại, ta không cần dùng mặt tiếp người thế này nữa.

Chương 458: Bộ Hung ti chịu trách nhiệm! (1)

"Tại sao ta lại cảm thấy, dạo gần đây ngươi trở nên còn tham lam hơn cả ta vậy!"

Đội trưởng tức giận mở miệng, nhưng ra tay cũng rất mạnh mẽ, khiến cho tốc độ cắt của Hứa Thanh cũng trở nên nhanh hơn.

Vì vậy trong khi con Chương Ngư tu vi Kim Đan đang bị áp chế, mặc kệ nội tâm của nó tức giận ngập trời, cuối cùng Hứa Thanh cũng đã thành công cắt được một phần nhỏ của chiếc xúc tu của nó, dù chỉ là nhỏ so với nó nhưng đã dài hơn một trượng, sau đó hắn liền vác trên vai rồi nhanh chóng phi hành chạy trốn khỏi nơi này cùng với đội trưởng.

Cho đến một lúc lâu sau uy áp trên người con Chương Ngư Kim Đan này mới tiêu tán, nó chợt gào thét muốn bò lên, nhưng trong nháy mắt tiếp theo toàn thân nó run lên rồi lại nằm im ở trên mặt đất.

Bởi vì, chẳng biết từ lúc nào mà phía trước của nó bỗng có một thân ảnh trung niên đi tới, đó là một người trung niên với vẻ mặt đau khổ, trong tay cầm một hồ lô rượu, vừa đi vừa uống.

Người này chính là Phong chủ ngọn núi thứ sáu.

Nguyên bản thì vị Phong chủ của ngọn núi thứ sáu này cũng từng là một thiên kiểu của Thất Huyết Đồng giống như Thất gia, thuộc về nhóm người vào tông môn cùng một thời kỳ với Thất gia, nhưng về sau lão gặp phải một vài sự tình vô cùng bi thảm.

Đạo lữ của lão chết thảm, chỉ có lão cùng với nhi tử độc nhất còn sống sót, lão mang theo sự bi phẫn vô hạn mà ký thác tất cả tình cảm vào trên người vị nhi tử độc nhất của mình, mà nhi tử của lão đích xác cũng không phụ hi vọng.

Nhiều năm trước ở trong Thất Huyết Đồng, nhi tử của lão cũng coi như là hạng người nhân tài kiệt xuất.

Nhưng vào một lần ra biển rèn luyện, con của lão liền mất tích, ngọc giản tính mạng ở trong tông môn cũng vỡ vụn, việc này đã tạo thành một chấn động cực lớn, nhưng cuối cùng vẫn không thể tìm được hung thủ, chuyện này cũng đã trở thành khúc mắc không cách nào tiêu tan trong lòng của Phong chủ ngọn núi thứ sáu.

Từ đó về sau, rượu đã trở thành thứ không thể rời tay của lão.

Giờ phút này Phong Chủ ngọn núi thứ sáu đau khổ đến tận xương tủy, vừa uống rượu vừa đi tới trước mặt con Chương Ngư.

"Dạo gần đây ta đang luyện pháp khí, con mắt của ngươi rất thích hợp, cho ta đi."

Chương Ngư càng lúc càng run rẩy nhưng cũng không dám do dự, nhanh chóng giơ xúc tu lên rồi tự đâm vào trên con mắt của mình và dùng sức móc ra, máu tươi tràn ngập, nó cung kính đưa con mắt của mình cho Phong chủ của ngọn núi thứ sáu.

"Ngươi có thể cút, đợi chủ của mình ở bên ngoài." Phong chủ của ngọn núi thứ sáu tiếp nhận con mắt, ném vào trong bầu rượu rồi quay người đi về ngọn núi thứ sáu.

Con Chương Ngư kia cung kính cúi đầu, cho đến khi Phong chủ ngọn núi thứ sáu tan biến nó mới run rẩy ngẩng đầu, nhanh chóng bơi vào trong biển rồi lẻn vào cực sâu, sau khi rời xa Thất Huyết Đồng thì thân ảnh kia lập lòe tia sáng, hóa thành một đại hán.

Mặc dù hai con mắt của nó đã mù, nhưng lúc này máu thịt trên mi tâm của nó bỗng nhiên nhúc nhích rồi lần nữa mọc ra một con mắt, giờ phút này nó nhìn qua Thất Huyết Đồng, thần sắc trong mắt tràn đầy kiêng kị.

"Theo lão tổ Thất Huyết Đồng đột phá, những đồng tử Thất Huyết Đồng này càng tự tin hơn so với trước rồi, nhìn qua thì nơi này như là một tông môn bên ngoài do liên minh bảy tông trong đại lục Vọng Cổ lập ra, nhưng trên thực tế, một số năm qua thì Thất Huyết Đồng đã gần như trở nên độc lập."

"Tầng dưới chót dưỡng cổ tàn khốc, tầng giữa nuôi thả không có quy tắc, tản ra mà dưỡng, nhưng một khi đưa vào tự liệt liền không khác gì với việc đã bước vào cao tầng, nhất định Thất Huyết Đồng sẽ bao che khuyết điểm!"

"Dù cho liên minh bảy tông nhiều năm trước phát hiện, muốn luân phiên thay đổi lão tổ và bảy Phong chủ, nhưng hiệu quả quá mức bé nhỏ, lão tổ Huyết Luyện Tử vẫn thủy chung ở đây, xử lý mọi việc thuận lợi, cho dù bảy Phong chủ thỉnh thoảng có thay phiên quay về liên minh bảy tông, nhưng phần lớn cũng đặt lòng ở Thất Huyết Đồng."

"Đây là một cái tông môn đang quật khởi!" Vẻ kiêng kị trong mắt đại hán càng sâu.

Trong khi đại hán Kim Đan hóa hình hiện ra các loại suy nghĩ trong lòng, Hứa Thanh và đội trưởng đã tách ra, sau khi về tới chính nơi cập bến của mình, hắn liền đi vào trong khoang thuyền rồi xuất ra thẻ tre của mình, khắc xuống hai chữ Ngôn Ngôn ở phía trên thẻ tre!

Nhưng lại vẽ thêm một vòng tròn, cái này đại biểu tạm thời không thể giết người này, phải đợi đối phương ra khỏi Thất Huyết Đồng, sau đó mới lại tìm cơ hội bí mật tiêu diệt, như thế mới có thể tránh bị dính phiền phức.

"Lại tới lại tới!" Lão tổ Kim Cương Tông bên trong que sắt màu đen vô cùng hưng phấn khi nhìn tên trên chiếc thẻ tre, nhất là khi chú ý tới tên của chính mình.

Hứa Thanh khắc xong, đang muốn thu hồi nhưng khi quét mắt nhìn que sắt màu đen đang run nhè nhẹ một bên, nghĩ đến đoạn thời gian trước đối phương rất cố gắng, vì vậy hắn liền gạch thêm một gạch trên năm chữ lão tổ Kim Cương Tông.

Lần này, việc được Hứa ma đầu thêm một gạch trên thẻ tre lập tức hóa thành một cỗ cảm giác kích động và cảm động trước đó chưa từng có trong lòng lão tổ Kim Cương Tông, có thể thấy rõ ràng que sắt màu đen đang run rẩy vô cùng kịch liệt vì vui sướng.

Lão cảm thấy quả thật đáng giá, sự trả giá và cố gắng lúc trước của mình chính là vì thời khắc này, vô cùng đáng giá!

"Đa tạ .... chủ tử! !" Thân ảnh lão tổ Kim Cương Tông hiện ra, trong giọng nói còn mang theo một chút sự rung động, cúi đầu về phía Hứa Thanh, lão cảm thấy trong khoảng thời gian này mình quả thực quá khổ, nhất là cái bóng còn lập công nhiều lần khiến cho nội tâm của lão tổ Kim Cương Tông có áp lực cực lớn.

Nhiều lần lão tu luyện còn sắp sinh ra tâm ma, có một loại cảm giác tùy thời sẽ bị vứt bỏ, nhưng giờ phút này đây, bởi Hứa Thanh gạch thêm một cái, hầu như tất cả mối lo sợ đã tiêu tán hơn phân nửa.

Mà trong lúc cảm xúc của lão tổ Kim Cương Tông kích động, giờ phút này lão không hề chú ý tới cái bóng sau lưng Hứa Thanh, lúc này nó đang mở ra một con mắt cố gắng quan sát và học tập lão tổ Kim Cương Tông.

Hứa Thanh cũng động viên vài câu với lão tổ Kim Cương Tông đang kích động, sau đó liền thu hồi thẻ tre, hắn đi ra khoang thuyền và ngồi nhìn ra xa xa.

Hắn đang đợi một người.

…

Chương 460: Như thế nào là tự liệt! (1)

"Truy nã?" Thiếu nữ mặc hắc y nghe vậy liền nở nụ cười, nhưng ngay khi tiếng cười kia truyền ra, bên trong vô số góc ngách ở bến cảnh số 176 lập tức truyền ra từng giọng nói.

"Tuân theo pháp lệnh!"

Theo những giọng nói xuất hiện thì từng đạo thân ảnh từ trong góc lao ra, trọn vẹn hơn 1000 người và phong tỏa toàn bộ bến cảng số 176.

"Chỉ là một đám Ngưng Khí mà muốn phong tỏa ta? Ta giết trước mấy tên cho các ngươi xem!"

Trong mắt thiếu nữ mặc hắc y lập tức lộ ra sát ý, mệnh hỏa trong cơ thể nháy mắt được mở ra, khí tức ba đoàn mệnh hỏa lập tức tản ra ngập trời, tốc độ bộc phát bay thẳng lên không rồi lao đến những đệ tử Bộ Hung ti vừa lao ra kia.

Hứa Thanh lạnh lẽo nhìn qua, giơ cao lệnh bài thân phận và nhàn nhạt mở miệng.

"Hứa Phó ti Hứa Thanh của Bộ Hung ti, thỉnh đại trận tông môn, cấm không trên bầu trời trong bến cảng số 176, khiến cho tu sĩ không phải người bổn tông không thể phi hành ở nơi đây!"

Lời Hứa Thanh vừa thốt ra, một tiếng chuông lập tức vang lên rồi truyền ra vang vọng khắp bốn phương, đồng thời lực lượng trận pháp của Thất Huyết Đồng ầm ầm bộc phát rồi trực tiếp bao phủ nơi đây, khiến cho thiếu nữ mặc hắc y đang phi hành giữa không trung trở nên biến sắc.

Thân thể ả lập tức vang lên một tiếng oanh, bị một cỗ lực lượng vô hình trấn áp, trực tiếp bao phủ toàn thân và cưỡng ép đè xuống dưới mặt đất, không thể bay lên trên không chút nào, thậm chí mệnh hỏa trong cơ thể cũng bị trấn áp đến mức lung lay sắp tắt.

"Ngươi to gan!" Mặc dù ả thiếu nữ bị trấn áp, nhưng sát cơ trong mắt không giảm bớt mà ngược lại càng đậm hơn, cả người tràn ngập lửa giận.

Hứa Thanh không có nói sai, sở dĩ lúc trước thiếu nữ này có thể kiêu ngạo như thế mà không có người tới ngăn cản, là bởi vì trật tự cùng pháp quy bên trong Thất Huyết Đồng cực kỳ uy nghiêm, hầu như sẽ không xuất hiện sự tình vượt rào, trừ phi là Ti hạ cấp không cách nào xử lý rồi báo cáo lên trên, bằng không mà nói Ti thượng cấp sẽ không tham dự.

Toàn bộ Thất Huyết Đồng đều được vận hành dưới hệ thống quy tắc này, chưa có ngoại lệ.

"Ngoài đệ tử trong tông, tu sĩ ở nơi này không thể đốt lên hai đoàn mệnh hỏa!"

Hứa Thanh lạnh lùng nhìn thiếu nữ đang phẫn nộ đến cực hạn, căn bản hắn không cần ra tay, hắn chỉ cần dựa vào chức quyền của Bộ Hung ti cùng với thân phận tự liệt của mình ở bên trong Thất Huyết Đồng, hắn cũng có sức mạnh của quy tắc.

Mà sở dĩ như vậy, cũng là bởi vì Hứa Thanh nhạy cảm phát giác được có rất nhiều ánh mắt từ khắp nơi đang nhìn về nơi đây, hắn không muốn bởi vì lần hành động này mà lộ ra một chút bí mật của bản thân.

Lúc này theo lời nói của hắn truyền ra, đại trận của Thất Huyết Đồng lần nữa nổ vang, một cỗ lực lượng vô hình lần nữa bao phủ nơi đây, sắc mặt của hắc y thiếu nữ lập tức cuồng biến, theo trận pháp nổ vang thì đoàn mệnh hỏa thứ ba đang cháy trong cơ thể ả bị dập tắt trong nháy mắt!

Về phần đoàn mệnh hỏa thứ hai, cũng tương tự bị cưỡng ép dập đi!

Chỉ còn lại một đoàn mệnh hỏa còn đang đốt cháy, mà bị trấn áp như vậy thì đối với thiếu nữ mặc hắc y mà nói cũng có trình độ bị cắn trả nhất định, ả trực tiếp phun ra một ngụm máu tươi, trên trán của ả nổi lên rất nhiều gân xanh, sát ý trong mắt dâng lên đến mức độ kinh người.

Cả người tựa như xù hết cả lông lên vậy, điên cuồng vùng vẫy.

Nhưng trong nháy mắt tiếp theo, Hứa Thanh lập tức triển khai tấn công, cái bóng che đậy mệnh đăng và Hứa Thanh mở ra hai đoàn mệnh hỏa, mở ra Huyền Diệu Thái thì tốc độ của hắn vô cùng kinh người, trực tiếp phá không lao đi, giây lát liền tới trước mặt ả thiếu nữ rồi đánh ra một cái tát.

Oanh một tiếng, thiếu nữ này há miệng phun ra máu tươi, bên má phải sưng lên thật to, rất nhiều răng hàm bị ả phun ra, thân thể cũng trực tiếp đâm vào tòa kiến trúc bên cạnh.

Hứa Thanh bước ra một bước với tốc độ cực nhanh, trong nháy mắt đã đến trước mặt thiếu nữ này và đạp tới một cước.

Toàn thân thiếu nữ lóe lên tia sáng, lúc này một sợi dây chuyền treo trước ngực liền phát ra ánh sáng lập lòe, khiến cho bên ngoài thân thể của thiếu nữ hiện ra một lớp phòng hộ, ầm một tiếng thì bàn chân đạp tới của Hứa Thanh lập tức bị ngăn cản.

Mà ả thiếu nữ kia cũng mượn thời gian lớp phòng hộ ngăn cản mà cấp tốc bò đi về phía xa, sắc mặt dữ tợn và trong mắt lóe lên sự điên cuồng, trực tiếp giật xuống một sợi dây chuyền với thần sắc rất tàn nhẫn.

"Ngoài đệ tử trong tông, nơi đây không thể sử dụng bất luận pháp khí và pháp bảo nào." Hứa Thanh nhàn nhạt mở miệng, trận pháp lần nữa phủ xuống.

Tiếng oanh oanh vang lên, lớp ánh sáng phòng hộ trên người thiếu nữ trực tiếp tan vỡ, tóc tai trên người ả bù xù và trong miệng phát ra âm thanh thê lương không cam lòng, gắt gao nhìn chằm chằm Hứa Thanh.

"Có bản lĩnh thì cùng ta quang minh chính đại đánh một chầu!"

"Ngu xuẩn." Thân thể Hứa Thanh nhoáng một cái trực tiếp đến bên cạnh thiếu nữ mặc hắc y, lần nữa tát xuống một cái, thân thể thiếu nữ lại bay văng ra, thậm chí hàm răng cũng vỡ vụn rất nhiều, mà trong nháy mắt rơi xuống đất thì ả bỗng nhiên lấy ra một khối ngọc giản rồi hung hăng bóp nát, một cỗ lực lượng truyền tống lập tức tản ra.

"Ngoài đệ tử trong tông, nơi đây cấm truyền tống." Hứa Thanh bình tĩnh mở miệng.

Trận pháp của Thất Huyết Đồng lần nữa phủ lực lượng xuống, ngay lập tức phá hủy hết thảy dấu vết và chấn động truyền tống, khiến cho trong mắt kia thiếu nữ mặc hắc y lộ ra phẫn nộ cùng nghẹn khuất, vừa muốn mở miệng nhưng Hứa Thanh đã đến trước mặt của ả, lại tát thêm một cái.

Oanh một tiếng, thiếu nữ mặc hắc y điên cuồng phun ra máu tươi và thân thể cũng trở nên mềm nhũn, nhưng biểu cảm vẫn dữ tợn như trước, vẫn vô cùng phẫn nộ, dường như cho dù ả chết cũng sẽ không bao giờ khuất phục.

Hứa Thanh thâm ý sâu sắc mà liếc mắt nhìn thiếu nữ này, tuy nguyên tắc của hắn là giết chết hết thảy tồn tại uy hiếp đối với tính mạng của mình, nhưng hắn cũng không phải là người ngu.

Trước mặt nhiều người như vậy mà làm ra loại việc này, vậy thì chẳng khác gì tự dẫn tới phiền toái cùng nguy cơ cực lớn cho mình, đó chẳng phải là nguyên tắc, đó là ngu xuẩn.

Cho nên Hứa Thanh thu liễm sát ý trong mắt, tay phải giơ lên vỗ xuống, trong khi ả thiếu nữ kia tức giận thì trực tiếp vỗ vào trên đầu đối phương, oanh một tiếng thì thiếu nữ lại phun ra máu tươi và một đoàn mệnh hỏa còn lại duy nhất trong cơ thể bị dập tắt, dưới sự ra tay của Hứa Thanh nên trực tiếp bị tổn thương nặng rồi hôn mê.

Mức độ thương thế như vậy, không sai biệt lắm với những đệ tử bị ả đả thương đang nằm hôn mê trong Hoa Tiêu ti.

Chương 461: Như thế nào là tự liệt! (2)

Đánh hôn mê xong thì Hứa Thanh đứng tại chỗ rồi một phát nắm lấy tóc của thiếu nữ này, quay đầu bình tĩnh mở miệng.

"Đeo Phong Pháp Hoàn!"

(*Phong Pháp Hoàn: vòng phong tỏa/phong ấn pháp lực)

Phía sau hắn lập tức có vài chục đạo thân ảnh của đệ tử Bộ Hung ti nhanh chóng vọt đến, từng người khi nhìn tới Hứa Thanh đều mang theo vẻ kính sợ, sau khi tới gần liền rất nhanh lấy ra từng vật giống như vòng tay, sau đó liền đeo vào trên cánh tay của ả thiếu nữ mặc hắc y.

Trong một cái chớp mắt, ả thiếu nữ bỗng thức tỉnh mở mắt ra, trong miệng phát ra tiếng gầm nhẹ thì …Phong Pháp Hoàn lập tức tan vỡ.

Thiếu nữ truyền ra tiếng cuồng tiếu.

"Hứa Thanh, ta nhớ kỹ ngươi rồi, chưa từng có người nào dám đối xử bất kính như thế với ta, ngươi, là người thứ nhất!" Lời vừa nói xong, Hứa Thanh mặt không cảm xúc tiêu sái đi tới, lần nữa tát một cái.

Oanh một tiếng và ả thiếu nữ đập đầu xuống mặt đất, thật sự hôn mê.

"Đeo cho ả mười cái Pháp Hoàn."

Hứa Thanh nhàn nhạt mở miệng.

Loại Pháp Hoàn này là Bộ Hung ti chuyên môn thiết kế để nhằm vào Trúc Cơ bên ngoài tông môn, hai cái có thể trấn áp Trúc Cơ một mệnh hỏa, khiến cho người bị đeo vòng không cách nào tràn ra chút pháp lực nào, còn mười cái thì phong ấn lực lượng ba đoàn mệnh hỏa cũng đã thừa.

Như đám Dạ Cưu lúc trước, sau khi bị Ti trưởng Bộ Hung ti nhiệm kỳ trước bắt giữ, cũng bị đeo vào loại Pháp Hoàn này.

Rất nhanh, trên người thiếu nữ mặc hắc y đang hôn mê lập tức được đeo mười cái Phong Pháp Hoàn.

"Đưa đi bộ phận chữ Huyền trấn áp, không có lệnh của ta thì không được phóng thích!" Hứa Thanh thần sắc bình tĩnh, sau khi truyền ra lời nói thì bốn phía lập tức có nhiều đệ tử của Bộ Hung ti hơn nữa, sau khi tới liền vác ả thiếu nữ kia lên và muốn ly khai.

Đúng lúc này, bầu trời xa xa truyền đến âm thanh phá không, thanh âm tới trước thân ảnh, vang vọng nơi đây.

"Hứa Thanh sư đệ, việc này có thể dàn xếp!"

Hứa Thanh ngẩng đầu nhìn thân ảnh cao lớn của Nhị điện hạ trên bầu trời đang nhanh chóng phi hành đến, trên người nàng còn lưu lại một chút dấu hiệu phá vỡ cấm chế, hiển nhiên lúc trước nàng đã bị người khác giam cầm, cho nên không cách nào tới ngăn trở thiếu nữ mặc hắc y đến đây phá rối.

"Bái kiến Nhị điện hạ." Hứa Thanh chắp tay, nhìn Hoàng Nham cách đó không xa.

Hoàng Nham nhìn Nhị điện hạ, trầm giọng mở miệng.

"Sư tỷ, Hứa Thanh là đang giúp ta."

Nhị điện hạ muốn nói lại thôi, nhìn Hoàng Nham một chút, lại nhìn thiếu nữ mặc hắc y đang bị mang đi xa một chút, hơi chần chờ.

"Hứa Thanh sư đệ, ả mà chết thì lão tổ cũng sẽ khó xử." Những lời này không hề có ý tứ uy hiếp, mà mang theo sự băn khoăn cùng với nhắc nhở.

"Ả xúc phạm nội quy của tông môn, nhưng cũng may không có giết người cho nên tội không đáng chết, nhưng vẫn phải giam giữ, đây là môn quy."

Hứa Thanh nói khẽ.

Nhị điện hạ nghe vậy liền nhẹ gật đầu.

"Không chết là được, ta cũng có chút sợ ả, chuyện ngày hôm nay phải cám ơn ngươi rồi Hứa Thanh sư đệ." Nói xong, nàng nhìn về phía Hoàng Nham, ánh mắt dần dần trở nên nhu hòa và chậm rãi đi tới.

Hứa Thanh nhìn hai người như thế thì thu hồi ánh mắt, lặng lẽ đứng tại chỗ chờ đợi.

Về phần những người bị thương đều đã được dàn xếp tốt, rất nhanh theo Hoàng Nham cũng chắp tay rời đi, nơi đây cũng trở thành một mảnh im lặng.

Hứa Thanh đứng ở nơi này chờ đợi, trong mắt lộ ra vẻ trầm ngâm, lần này là vì giúp đỡ Hoàng Nham và đồng thời cũng bởi vì thiếu nữ mặc hắc y kia chủ động trêu chọc hắn. Mặt khác, hắn cũng muốn nhìn một chút mình bây giờ ở trong Thất Huyết Đồng, cái gọi là tự liệt kia đến cùng có thể giúp cho an toàn của mình được xếp vào loại trình độ nào.

Thời gian không lâu thì có một thân ảnh từ bầu trời bay tới, đây là một lão giả mặc đạo bào màu lam, toàn thân tràn ra chấn động tu vi Kim Đan rất mạnh, theo lão đến thì một cỗ uy áp cũng lập tức tản ra bát phương.

Hứa Thanh chắp tay cúi đầu.

"Bái kiến trưởng lão."

Hứa Thanh không biết người đến là ai, nhưng có thể ở bên trong Thất Huyết Đồng mặc đạo bào như thế này, lại tản ra uy áp như vậy thì dĩ nhiên là một trong những trưởng lão.

Lão giả này đứng trên không trung đánh giá Hứa Thanh vài lần, trong mắt lộ ra một tia tán thưởng sau đó truyền ra lời nói.

"Hứa Thanh, Lục gia kêu ta tới hỏi ngươi một câu, việc này ngươi dự định xử lý như thế nào?"

"Có thể giết sao?" Hứa Thanh hỏi.

"Không thể, mặc dù tiểu nha đầu kia ương ngạnh nhưng tội không đáng chết, huống hồ tổ mẫu của ả và lão tổ chúng ta có tư giao rất tốt."

Hứa Thanh gật đầu.

"Căn cứ môn quy, cần huỷ bỏ tu vi và giam giữ trong Chúc Cốt động ba năm."

Trưởng lão của ngọn núi thứ sáu nghe vậy cũng nở nụ cười, dĩ nhiên lão nhìn ra dụng ý của Hứa Thanh, cũng biết việc này là do tiểu nha đầu kia trêu chọc người khác trước, nếu như Hứa Thanh không nằm trong tự liệt, như vậy lão cũng sẽ không hiền lành như thế này.

Nhưng đã vào tự liệt rồi, vậy chính là đại biểu cho hạt giống và tương lai của Thất Huyết Đồng bọn họ, người như vậy thì không thể bị khi nhục, nhất là bây giờ lão tổ rõ ràng cũng rất thích việc mà bọn hắn đã làm.

Mặt khác với tư cách là đệ tử hình tượng, ở trong tông môn của chính mình bị người ngoài trêu chọc, chuyện này thì chính bản thân lão cũng chán ghét, vì vậy liền lắc đầu.

"Ngươi xem mà làm, nhưng mà huỷ bỏ tu vi thì thôi bỏ đi."

Nói xong, trưởng lão Kim Đan này liền quay người đi xa.

Hứa Thanh chắp tay cung kính, cho đến khi đối phương hoàn toàn rời khỏi thì hắn quay người đi về nơi cập bến, đồng thời trong lòng cũng đang nhanh chóng phân tích mặt lợi và hại về lần xuất thủ này của mình.

Về hại, ngoại trừ sẽ khiến cho ả thiếu nữ mặc hắc y kia cừu hận cùng với phiền phức phía sau, tạm không có cái khác.

Mà đồng dạng được lợi không ít, chỗ Hoàng Nham không nói, quan trọng nhất là Hứa Thanh đã tra xét được giá trị của tự liệt mà mình nhận được ở trong Thất Huyết Đồng.

"Trước mắt xem ra, trình độ khoan nhượng và hiền lành của Thất Huyết Đồng đối với người trong tự liệt là cực cao."

Hứa Thanh như có điều suy nghĩ, hắn nhớ lại những gì trải qua sau khi mình vào Thất Huyết Đồng, hắn nghĩ tới nội dung những lời nói của Trương Vân Sĩ khi dẫn hắn lên ngọn núi thứ bảy.

Lúc trước đối phương nói đệ tử dưới núi là dưỡng cổ, đệ tử trên núi là thả ra nuôi dưỡng thông thường.

Bây giờ xem ra, Trương Vân Sĩ cũng chưa đủ thân phận cho nên chưa từng biết được việc về tự liệt, bây giờ theo phán đoán của Hứa Thanh, đối với Thất Huyết Đồng mà nói thì tự liệt cùng loại với đệ tử hạch tâm chân chính.

"Cho nên chỉ cần không phạm phải các loại sự tình như phản bội tông môn, vậy thì cơ bản là có thể an toàn khi ở trong Thất Huyết Đồng." Hứa Thanh trầm ngâm, đồng thời hắn cũng hiểu rõ cái hại của việc được vào tự liệt, đó là sợi dây ràng buộc giữa hắn và Thất Huyết Đồng cũng trở nên cực kỳ chặt.

Đây chẳng phải đơn thuần là buộc chặt trên phương diện tình cảm, mà là trên thân phận và cũng là trên nhận thức của người bên ngoài về hắn.

Chương 462: Lại lên chức (1)

Thời gian trôi nhanh, nhoáng một cái lại qua bảy ngày.

Thiếu nữ mặc hắc y của Đông U đảo bị giam giữ ở bên trong địa lao của bộ phận chữ Huyền, dù toàn thân bị đeo mười chiếc Pháp Hoàn những vẫn không phục như cũ, ả dùng các loại nguyền rủa và chửi bới để mắng Hứa Thanh, chỉ là ả bị nhốt trong địa lao nên có chửi bới hay nguyền rủa bao nhiêu cũng không truyền được âm thanh ra ngoài.

Nhưng rõ ràng tinh lực của ả rất sung túc, dù đã trôi qua bảy ngày và ả phát hiện vậy mà Thất Huyết Đồng cũng không hề thả mình đi, ngược lại càng thêm phát cuồng.

Sau khi Hứa Thanh biết được việc này thì hắn lần nữa an bài người tới, lại đeo thêm mười chiếc Pháp Hoàn trên người ả. Dưới luồng lực lượng phong tỏa lớn như vậy, ả thiếu nữ hắc y kia lại càng phát điên hơn nữa, nhưng khí lực thì lại không còn nhiều, vì vậy tiếng chửi bới mỗi ngày cũng càng lúc càng yếu và giảm dần.

Hứa Thanh không hề có ý định đi qua nhìn, hắn chỉ tra xét tình hình của đối phương thông qua báo cáo từ trên hồ sơ.

Về phần khi nào thả ả ra thì Hứa Thanh cảm thấy không vội, huống hồ thái độ của tông môn đối với chuyện này cũng rất thú vị, ngoại trừ ngày hôm đó thì đến nay không có bất kỳ ai khác đến hỏi nữa cả.

Hình như thật sự đã giao toàn bộ việc này cho hắn chịu trách nhiệm, lần đầu tiên Hứa Thanh cảm nhận được loại cảm giác kỳ dị này ở trong Thất Huyết Đồng.

"Có lẽ nguyên nhân là do tự liệt sao?" Hứa Thanh như có điều suy nghĩ, chẳng qua hắn cũng biết cư xử đúng mực, dĩ nhiên sẽ không làm việc ngu xuẩn như giết chết thiếu nữ mặc áo đen này.

Muốn giết cũng phải đợi sau khi thả ra, sau đó thừa dịp đối phương không phát hiện mà tiêu diệt.

Cho nên hắn vẫn bình tĩnh ở đây đợi tông môn thông báo xử lý việc này ra sao, mà hiển nhiên chuyện này không thể nào bỏ qua đơn giản như vậy, dẫu sao thì Thất Huyết Đồng cũng chiếm đạo lý, cũng cần thể diện.

Cho dù bây giờ là thời kỳ chiến tranh, nhưng mặt mũi vẫn cực kỳ trọng yếu.

Hứa Thanh cảm thấy tình huống đại khái là như vậy, biết nhưng không tỏ thái độ thì chính là ngầm thừa nhận.

Đồng thời trong bảy ngày này, Hứa Thanh với tư cách là đệ tử hình tượng lại phải xuất động hai lần, đi ra bến cảng đón khách của quần tộc khác từ bên ngoài tới thăm tông môn, tổng thể mà nói, đoạn thời gian này làm đệ tử hình tượng khiến cho danh tiếng của hắn theo một loại phương thức khác mà càng ngày càng nổi tiếng.

Thậm chí có một số thời điểm, một vài nữ quyến trong dị tộc đến từ bên ngoài sẽ chủ động đưa ra yêu cầu với đội trưởng, muốn gặp mặt Hứa Thanh một lần, thật sự là trong khoảng thời gian này những nữ tu dị tộc nhìn thấy Hứa Thanh, phần lớn đều có phần kinh diễm với nhan sắc của hắn.

Mặc dù tộc quần khác biệt nhưng nhân tộc đã từng có tư cách là Chúa Tể của đại lục Vọng Cổ, cho dù bây giờ đã suy tàn, nhưng nhận thức cùng thẩm mỹ khắc trong huyết mạch của những dị tộc khác về nhân tộc vẫn khó có thể tiêu tán.

Cho nên lễ vật mà Hứa Thanh nhận được … cũng sắp tràn đầy cả túi trữ vật rồi.

Điều này cũng khiến cho Đinh Tuyết cùng Cố Mộc Thanh rất cảnh giác, đồng thời cảm giác không kiên nhẫn vốn có trong lòng Hứa Thanh cũng ít đi một chút, dẫu sao người ta cũng tặng lễ vật, giá trị cũng tạm được.

Nhưng mà loại chuyện tốt này cũng không tiếp diễn được bao lâu, dẫu sao thì độ nóng từ cái mũi Tượng Thần Tổ Thi của Hải Thi tộc tỏa ra cũng chỉ là nhất thời, dần dần người đến cũng ít đi, vả lại phần lớn cũng đều đã rời khỏi.

Chỉ có một chút minh hữu như Hải Tinh tộc, bọn họ vẫn chưa đi mà muốn ở trong chủ thành mua sắm thêm nhiều vật phẩm, mà hình như vị thiếu nữ của Hải Tinh tộc cảm thấy rất có hứng thú đối với Hứa Thanh, nhiều lần đích thân đến viếng thăm hắn.

Nhưng ngoại trừ lần đầu tiên gặp mặt cho lễ vật ra, những lần sau đến cũng không hề đưa ra những lễ vật khác, ngược lại còn dùng một bộ ngây ngô khờ khạo hỏi tới hỏi lui, tựa hồ rất là hiếu kỳ đối với Hứa Thanh, muốn hiểu rõ toàn bộ con người của hắn.

Vì vậy Hứa Thanh chỉ ứng phó một lần, sau đó liền trực tiếp cự tuyệt những lần bái phỏng sau.

Sau đó, chức vụ của Hứa Thanh và đội trưởng lại được điều động, cũng bởi vì lần lập đại công trước đó, chức vụ của Hứa Thanh tấn chức, từ Phó ti trưởng Bộ Hung ti, trực tiếp thăng làm Ti trưởng!

Thống lĩnh toàn bộ Bộ Hung ti của ngọn núi thứ bảy.

Mà bên phía đội trưởng, nguyên bản phải là tấn thăng đến Phó bộ trưởng của Bộ Hung Bộ và có thể khống chế toàn bộ bảy ngọn núi Thất Huyết Đồng, nhưng không biết y đã làm như thế nào mà không điều chuyển tới Bộ Hung Bộ, lại được đi đến Tình Báo ti ngọn núi thứ bảy rồi trở thành Ti trưởng của chỗ đó.

Giữa Ti cùng Bộ có sự chênh lệch rất lớn, như Bộ Hung ti thì bảy ngọn núi đều có, mà ở phía trên của Bộ Hung ti chính là Bộ Hung Bộ của Thất Huyết Đồng, một Bộ này thống lĩnh cả bảy ti của bảy ngọn núi.

"Kẻ đần mới đi tới trong Bộ, Tình Báo ti rất tốt nha, đó là nơi ta tha thiết mơ ước đã lâu, ở trong này ta sẽ không gì không biết, bất kể ám tử do bên ngoài xếp vào hay là phân biệt nội gián ở trong tông môn, hoặc là dò xét tình báo về ngoại tộc, tất cả đều là thứ mà ta am hiểu, cũng tiện cho ta kiếm ra một chút đại cơ duyên!"

Ngày đầu tiên trở thành Ti trưởng của Tình Báo ti, đội trưởng liền hô hào Trương Tam rồi cao hứng bừng bừng đi đến chỗ của Hứa Thanh, ba người ngồi cùng một chỗ uống rượu, Trương Tam nhìn Hứa Thanh cùng đội trưởng đều tấn chức, đáy lòng cao hứng vui vẻ, đồng thời cũng có chút ê ẩm.

Chương 466: Giết dê dọa thiếu nữ (2)

Hứa Thanh ngoảnh mặt làm ngơ mà tập trung quan sát tiểu hắc trùng của mình, phát hiện hình như khí tức của chúng nó thoáng trở nên đậm đặc hơn một chút, nhưng cũng chỉ là một chút.

Điều này khiến cho Hứa Thanh có chút khó hiểu, dựa theo nghiên cứu lúc trước của hắn, dùng bảy loại dược thảo dung nhập vào bên trong huyết nhục thì có thể khiến cho tiểu hắc trùng của mình càng trở nên lớn mạnh thêm nữa, nhưng lúc này độ tăng lên lại không đạt tới dự đoán của hắn.

"Ta muốn nhìn xem đến cùng là hơn kém ở nơi nào."

Hứa Thanh thì thào, tay phải vung lên trực tiếp hút tên dị tộc đầu dê rừng kia bay đến trước mặt, ngay khi tên dị tộc đầu dê rừng này vừa muốn cười nhạo, Hứa Thanh mặt không cảm xúc xuất ra dao găm rồi mổ một đường trên bụng của tên dị tộc đầu dê rừng này, sau đó tìm kiếm và kiểm tra.

Tiếng kêu thảm thiết thê lương lập tức truyền ra, lại nháy mắt sau đó thì im lặng …cuối cùng hóa thành tiếng kêu rên cùng với hoảng sợ vô hạn vang vọng bốn phương, nhưng rất nhanh liền yếu ớt xuống.

Mà trong phòng giam bốn phía, vốn dĩ mỗi một căn phòng đều ầm ĩ sôi nổi phát ra âm thanh của riêng mình, nhưng vào giờ phút này tất cả đều im bặt mà dừng, từng ánh mắt mang theo sự kiêng kị nhao nhao mà nhìn Hứa Thanh. Nơi đó, Hứa Thanh đang bình tĩnh mổ xẻ và nghiên cứu thân thể của tên dị tộc đầu dê rừng.

Cho đến một lát sau, Hứa Thanh tươi sống mà phanh thây tên dị tộc đầu dê rừng này, hắn trầm ngâm như có điều suy nghĩ, sau đó giơ tay lên một trảo thì tên tu sĩ trung niên bên cạnh đã từng nhổ một cục đờm về phía hắn đã bị hút bắt qua.

Tên này là tộc nhân của nhân ngư tộc.

Trong mắt của gã lộ ra vẻ hoảng sợ và hô hấp dồn dập, vừa muốn mở miệng thì Hứa Thanh liền vung ra một làn phấn độc thứ hai, sau đó lại phóng thích tiểu hắc trùng và tiếp tục thử nghiệm.

Một lát sau, theo tiếng kêu thảm thiết truyền ra và một màn đồng dạng trước đó xuất hiện, Hứa Thanh nhíu mày và lại tiếp tục mổ xẻ thân thể tên tu sĩ này rồi kiểm tra kỹ càng.

Thời gian chậm rãi trôi qua, giờ phút này toàn bộ tu sĩ dị tộc trong phòng giam đều không mở miệng nữa rồi, hô hấp của từng tên trở nên dồn dập, bên trong ánh mắt cũng hiện lên đủ loại hoảng sợ khác biệt.

Có lẽ bọn chúng không sợ chết, dạng đang sống sờ sờ mà bị mổ thây ra để nghiên cứu như thế này thì quả thật làm cho bọn họ không ngờ tới, mà cảm giác tận mắt nhìn thấy kết cục của người khác như vậy, cũng khiến cho tinh thần của bọn họ hơi khó có thể thừa nhận.

Nhất là Hứa Thanh hoàn toàn đắm chìm trong quá trình nghiên cứu, khi thì trầm ngâm, khi thì bắt tội phạm truy nã tới, khi thì mổ bụng, máu tươi với đủ các loại màu sắc ở trên mặt đất hỗn hợp vào một chỗ, càng ngày càng nhiều.

Cho đến cuối cùng có tên tu sĩ còn sợ tới mức không kiềm chế được nữa, điên cuồng rút lui co ro lại vào trong góc, ánh mắt nhìn về Hứa Thanh hiện ra cảm xúc vô cùng sợ hãi và kinh khủng.

Ngay cả thiếu nữ mặc hắc y kia cũng đều như vậy, sau khi thấy Hứa Thanh mổ tươi tên dị tộc tội phạm truy nã thứ 34, lần đầu tiên ả ngưng không chửi bới nữa, thân thể cũng hơi run rẩy và trong mắt xuất hiện một tia hoảng sợ.

Qua một đêm.

Sáng sớm, Hứa Thanh rời đi.

Đêm này hắn thu hoạch cực lớn, trong đầu đã có thêm vài ý tưởng, mà sau khi hắn rời đi thì đám đệ tử Bộ Hung ti đi vào nhà tù, sắc mặt cả đám đều lập tức trắng bệch.

Bởi vì nơi đây thật sự đã trở thành một cái Tu La Tràng, đích xác là như một lò mổ.

Nhưng sau khi bọn họ nhìn nhau một cái, đều không có ai đi quét dọn.

Bởi vì những tên dị tộc tội phạm truy nã này đều không đáng để cho bọn họ đồng cảm, bất kỳ một tên dị tộc nào trong này đều đã từng giết chóc vô số người vô tội, gian dâm cướp đoạt cũng là chuyện thường ngày, nhất là còn vô cùng hung tàn đối với nhân tộc, thậm chí còn có một vài tên đã từng nuôi nhốt nhân tộc để làm thức ăn.

Sở dĩ lưu lại không giết, cũng là tạm giữ để dùng như món hàng mà thôi, khi nào cần pháo hôi thì thường thường những tên này chính là những kẻ đầu tiên bị đưa ra ngoài.

Sau khi rời khỏi Bộ Hung ti thì Hứa Thanh lập tức đi tới tiệm thuốc, mua thêm rất nhiều thảo dược cùng độc dược trong đó rồi trở lại Pháp Thuyền tiếp tục nghiên cứu.

Đến đêm khuya, Hứa Thanh lại đi đến đại lao của Bộ Hung ti.

Lần này, một khắc hắn bước vào thì bên trong đã không hề có bất kỳ âm rhanh hay là cử động chán ghét nào xuất hiện, thời khắc này thân thể của toàn bộ những tên dị tộc tội phạm truy nã lập tức run lên, trong mắt lộ ra vẻ sợ hãi mãnh liệt nhìn Hứa Thanh giống như một A Tu La đi tới.

Thần sắc của Hứa Thanh rất bình tĩnh, khi đi ngang qua mọi chỗ phòng giam, cuối cùng chú ý đến trong phòng giam bên cạnh thiếu nữ mặc hắc y, chỗ đó có một tên tu sĩ dị tộc có ba mắt và trên cổ có vết sẹo.

Hứa Thanh kinh ngạc đưa mắt nhìn, hắn nhìn tên này ẩn ẩn có chút quen mắt, nhớ tới trong đêm bắt Dạ Cưu, nhưng hắn nhớ không nổi phải chăng đã cắt qua cổ đối phương hay không, vì vậy trong khi đám tu sĩ ở đây hoảng sợ thét lên, hắn bắt tên dị tộc này ra, đổ thuốc bột và phóng thích tiểu hắc trùng.

Một đêm này, cũng tương tự như ngày hôm qua vậy.

Mà thời gian cũng chầm chậm trôi qua, rất nhanh đã qua ba ngày.

Trong hàng đệ tử của bộ phận chữ Huyền trong Bộ Hung ti đã bắt đầu lưu truyền ra sự kinh khủng của Hứa Thanh, mà tội phạm truy nã bên trong đại lao cũng đã tử vong toàn bộ, chỉ còn lại một mình thiếu nữ mặc hắc y, lúc này ánh mắt ả nhìn Hứa Thanh đã vô cùng hoảng sợ.

"Kêu bộ phận chữ Hoàng đưa tội phạm truy nã tới đây, ta không muốn qua đó." Hứa Thanh căn dặn, rất nhanh đám tội phạm được đưa tới, cứ như vậy, trong địa lao của bộ phận chữ Huyền lại trình diễn ra một màn như mấy ngày trước.

Toàn bộ phạm nhân dị tộc bị giam giữ, đều từ lúc mới bắt đầu là điên cuồng trào phúng, cho đến vô cùng hoảng sợ hoảng sợ, cuối cùng là run rẩy tuyệt vọng.

Mà nghiên cứu của Hứa Thanh đối với tiểu hắc trùng cũng càng ngày càng thấu triệt hơn, thậm chí hắn còn bổ sung vào thêm thi độc, rốt cuộc khiến cho số lượng của những con tiểu hắc trùng kia chẳng những tăng vọt rất nhiều, mà đồng thời trình độ uy hiếp cũng càng trở nên lớn hơn.

Thường thường một tên dị tộc tội phạm truy nã bị bắt tới, chỉ trong thời gian mấy hô hấp liền trở thành đống xương trắng, máu thịt cũng bị cắn nuốt sạch sẽ.

Nhưng Hứa Thanh vẫn không hài lòng.

"Thôn phệ bên ngoài thì rất dễ bị ngăn cản và đề phòng, có lẽ phải ẩn giấu giống như độc vậy thì mới càng tốt." Hứa Thanh trầm ngâm rồi lại thông báo cho Bộ Hung ti, kêu bộ phận chữ Địa mang tội phạm truy nã đang giam giữ đến.

Mà người bị đả kích sâu sắc nhất trong đó, chính là thiếu nữ mặc hắc y.

Trước khi gặp phải Hứa Thanh thì ả một mực không biết sợ là cảm giác gì, nhưng sau khi trải qua những ngày này, ả nhìn thấy đủ loại hành động của Hứa Thanh, cái vẻ mặt nghiêm túc cùng với lạnh lùng khi mổ bụng người khác, thậm chí còn không xuất hiện bất kỳ cảm xúc chấn động nào khi tìm tòi nghiên cứu thân thể người khác này, khiến cho tâm hồn của ả chấn động cực lớn.

Cho đến khi tội phạm truy nã của tất cả bộ phận đều đã được mang đến, thiếu nữ mặc hắc y nhìn Hứa Thanh phất tay, bên ngoài thân thể của hắn lập tức xuất hiện mảng lớn khói đen, thân thể của ả dần dần run rẩy, chỗ sâu trong mắt xuất hiện vẻ sợ hãi, cũng hiếm thấy mà xuất hiện một tia khác thường.

Sau khi ngóng nhìn một bên mặt của Hứa Thanh thì ả giơ tay lên cắn nát ngón tay, sau đó vươn ra đưa về phía Hứa Thanh, thần sắc trên mặt lộ ra vẻ như ý hỏi Hứa Thanh có muốn ăn hay không.

Mắt thấy Hứa Thanh không để ý tới chính mình, ả run rẩy rút tay trở về rồi đặt vào trong miệng của mình, bắt đầu tự hút máu của mình.

Cho đến một lúc lâu sau, ả run giọng mở miệng.

"Hứa Thanh ca ca....ngươi có thể để ta hỗ trợ hay không?"

Chương 468: Vĩnh viễn tồn tại trong linh hồn (2)

"Nhất là, những tiểu hắc trùng này của ta vẫn còn có thể tiếp tục phát triển." Hứa Thanh rất hài lòng với điểm này, đó cũng là kết quả trong khoảng thời gian qua, khi mà hắn không ngừng bỏ công nghiên cứu và tốn nhiều tiền để mua sắm thảo dược luyện chế.

"Hy vọng có một ngày, thật sự có thể dùng tu sĩ Kim Đan để thử nghiệm uy lực của đám tiểu hắc trùng này." Trong mắt Hứa Thanh lộ ra hàn mang, bởi vì một khi xuất hiện việc này, cũng đại biểu là hắn phải liều mạng.

Đồng thời Hứa Thanh cũng nhỏ máu tươi của mình vào bên trong năm bình chứa tiểu hắc trùng, đây là phương pháp hắn dùng để điều khiển vô số tiểu hắc trùng.

Tiểu hắc trùng hạ độc địch nhân của hắn, còn hắn hạ độc tiểu hắc trùng!

Những con tiểu hắc trùng này cứ cách một đoạn thời gian thì nhất định phải hấp thu một giọt máu tươi của hắn, nếu không chúng nó sẽ chết bất đắc kỳ tử, mà linh tính từ bản năng của sinh vật khiến cho những con tiểu hắc trùng này mặc dù không có tâm trí gì cả, nhưng vẫn theo bản năng đi bảo vệ Hứa Thanh.

Bởi vì Hứa Thanh còn sống, thì chúng nó mới có thể sống sót.

Ngoại trừ điều này ra, mỗi ngày những con tiểu hắc trùng này còn cần ăn rất nhiều dược thảo và độc thảo, đây cũng là phương pháp nuôi dưỡng chúng hằng ngày, quả thật là tiêu hao cực lớn, coi như là lúc trước Hứa Thanh cảm thấy mình đã rất có tiền rồi, mà bây giờ hắn lại cảm giác mình đã hơi quẫn bách.

Nhưng hắn còn có thêm một thu hoạch, đó chính là thiếu nữ mặc hắc y.

Đối phương vẫn bị giam giữ ở trong bộ phận chữ Huyền, bây giờ ả đã không còn mắng chửi người nữa rồi, mỗi ngày đều rất im lặng ngồi ở chỗ kia, thỉnh thoảng có tội phạm truy nã mới bị bắt tới, lúc Hứa Thanh bắt qua thử độc thì thiếu nữ mặc hắc y cũng lập tức ngóng nhìn Hứa Thanh, mỗi một lần thì vẻ khác thường bên trong mắt lại mãnh liệt hơn một chút.

Nhiều lần ả đưa ra ý niệm muốn giúp đỡ hắn, vả lại nếu nhìn từ vẻ mặt thì có thể nhận ra đây đều là phát ra từ đáy lòng.

Việc này khiến cho Hứa Thanh cảm thấy là lạ, mà linh thạch giảm thiểu rất nhiều cũng khiến cho trong lòng Hứa Thanh có chút căng thẳng, mà tiền lời ở chỗ Trương Tam cũng phải đợi một khoảng thời gian nữa mới thu tới được, dẫu sao thì việc kiến thiết bến cảng cũng cần rất nhiều linh thạch.

Vì vậy Hứa Thanh liền nghĩ đến những cái pháp khí mình kiếm được và bị lão tổ Kim Cương Tông hút mất phân nửa linh khí, sau đó lại làm giả thành pháp khí hoàn chỉnh, đáy lòng của hắn đang có suy nghĩ xem có nên tìm đến một chỗ chợ đen để bán những cái pháp khí này đi hay không.

Nhưng ngay vào lúc này, khi Hứa Thanh đang cân nhắc việc đó, bỗng có một khối ngọc giản màu đỏ từ trên chiến trường truyền đến bên trong Tình Báo ti của ngọn núi thứ bảy ở Thất Huyết Đồng!

Ngọc giản màu đỏ, đó chính là đại biểu có việc cực kỳ trọng yếu!

Cũng là loại ngọc giản mà chỉ có Phong chủ mới có thể phát ra, bất kể khoảng cách chiến trường bao xa, đều phải dùng tốc độ nhanh nhất để lập tức đưa về chỗ được chỉ định ở trong tông môn.

Từ khi trận chiến tranh này bắt đầu, ngọc giản màu đỏ cũng chỉ được phát ra ba lượt, mỗi một lần phát ra đều là vào thời điểm mang tính đại chiến lược bên trong trận chiến, cần cả tông môn phối hợp để hoàn thành.

Nhưng ngọc giản lần này lại không hề liên quan gì tới trận chiến tranh đang xảy ra cả, đây là ngọc giản do Thất gia phát ra riêng.

Sau khi đội trưởng nhận được, y lập tức đảo thần niệm qua và sắc mặt đại biến tức thì, sau một lúc lâu liền trầm mặc xuống, quả táo trong tay cũng đặt qua một bên rồi đứng dậy muốn đi tìm Hứa Thanh.

Nhưng trong nháy mắt tiếp theo thì đội trưởng lại chần chờ, cuối cùng thở dài một tiếng rồi đi thẳng đến Pháp Thuyền của Hứa Thanh.

Lúc đội trưởng tìm được Hứa Thanh thì Hứa Thanh đang sửa soạn lại những món pháp khí kia, hắn đã quyết định đi ra ngoài một chuyến, đi tìm nơi bán những thứ pháp khí này đi.

Đội trưởng đột nhiên đến tìm, vốn dĩ Hứa Thanh không cảm thấy có vấn đề gì, nhưng biểu cảm của đội trưởng lại ngưng trọng hiếm thấy, việc này lập tức khiến cho Hứa Thanh có chút kinh ngạc.

"Đội trưởng?"

"Hứa Thanh." Đội trưởng chần chờ một chút, nhìn Hứa Thanh muốn nói lại thôi.

Đôi mắt Hứa Thanh nheo lại nhìn đội trưởng, hắn mơ hồ có chút cảm giác có gì đó không đúng.

"Hứa Thanh, lão đầu tử an bài cho ta một cái nhiệm vụ." Đội trưởng trầm mặc mấy hơi thở, sau đó trong mắt lộ ra một tia quyết đoán rồi trầm giọng mở miệng.

"Nhiệm vụ này cần ta rời khỏi Thất Huyết Đồng để đi tới Tử Thổ một chuyến, vả lại còn rất cấp bách, lão đầu tử đang ở chiến trường không cách nào thoát thân, bằng không thì lão sẽ tự mình đi, nhưng mà lão đầu tử cũng kêu ta hỏi trước ngươi một chút, nhiệm vụ này ngươi có muốn đích thân đi hay không?"

Sắc mặt Hứa Thanh âm trầm, tất nhiên hắn biết rõ lão đầu tử trong miệng đội trưởng là ai.

"Đội trưởng, không cần che giấu nữa, là chuyện gì?"

Đội trưởng liếc mắt nhìn Hứa Thanh thật sâu, đưa ngọc giản màu đỏ mà mình nhận được cho Hứa Thanh.

Hứa Thanh tiếp nhận, sau khi tràn pháp lực vào thì một đạo tin tức lập tức hiện lên trong đầu của hắn.

"Sáng nay, hảo hữu của ta là Bách đại sư, gặp chuyện bỏ mình ở Tử Thổ..."

Hứa Thanh nhìn đến đây thì trong đầu lập tức nổ vang, cả người giống như hơi không đứng vững nữa, lập tức lui lại phía sau mấy bước.

Trong chốc lát sắc mặt Hứa Thanh đã trở nên trắng bệch, sau đó lại là hiện ra huyết sắc và gân xanh trên trán hiện lên, nắm chặt lấy ngọc giản trong tay, cả người run lên nhè nhẹ.

Hắn giống như đang cực lực kiềm chế, hô hấp cũng trở nên vô cùng dồn dập.

Mà trong lòng cũng mãnh liệt dâng lên một cỗ cảm giác không hề chân thật, loại cảm giác này khiến cho Hứa Thanh nhắm nghiền hai mắt lại.

Bên trong thế giới đen nháy trong mắt hắn, hình như xuất hiện một cái lều vải, có một giọng nói khàn khàn tang thương mang theo uy nghiêm từ trong đó truyền ra.

'Bản dịch được đăng duy nhất ở v.i.p.bach.ngoc.sach, vui lòng không copy'

"Tiểu hài tử, ngươi đến trả lời!"

"Tiểu hài tử, sau này ngươi không cần đứng ở bên ngoài nữa, cũng không cần cầm những thứ dược thảo ngổn ngang kia nữa, bắt đầu từ ngày mai, ngươi hãy tiến vào trướng để nghe giảng."

"Giữa chúng ta….Ta muốn ngươi hiểu rõ, thiên địa là quán trọ cho vạn vật chúng sinh, từ xưa đến nay, thời gian chỉ là khách qua đường, chỉ cần không chết thì cuối cùng sẽ lại gặp nhau, ta hy vọng ngày gặp lại ngươi thì ngươi đã thành tài."

Lúc này, đỉnh căn lều vải trong thế giới đen nhánh bỗng nhiên vỡ vụn ra, hóa thành tro bụi rồi tan biến trong mắt Hứa Thanh, chỉ có một câu nói sau cùng vẫn vang vọng ở bên tai của hắn như trước, giống như đã trở thành vĩnh hằng.

"Chỉ cần không chết thì cuối cùng sẽ lại gặp nhau." Hứa Thanh thì thào, cảm thấy trong miệng có chút vị mặn, chậm rãi mở mắt ra.

Bách đại sư, đó là vị lão sư đầu tiên chân chính trên ý nghĩa của hắn, người đã cải biến cuộc đời của hắn.

Chương 469: Truy tung hung thủ (1)

Lúc này đang là buổi trưa, rõ ràng bầu trời nắng rất gắt, nhưng trước mắt Hứa Thanh lại không hề có chút ánh sáng nào cả.

Rõ ràng bến cảng số 176 vô cùng hối hả, nhưng trong nhận thức của Hứa Thanh, hình như tất cả âm thanh đều đã biến mất.

Cái loại cảm giác không chân thật vô cùng mãnh liệt này khiến cho hắn cảm thấy hết thảy đều giống như chỉ là một trò đùa, đám người đi qua ở xa xa, phi điểu bay qua trên bầu trời hay âm thanh của sóng đến từ trên biển, tất cả …Tất cả đều giống như đã bị ngăn cách hết khỏi cảm giác của hắn.

Hình như thế giới trong nhận thức của hắn đã chia thành hai tầng, một tầng là toàn bộ mọi thứ cùng với tất cả mọi người chung quanh, một tầng khác...Chỉ có một mình hắn.

Quá đột ngột.

Có rất ít người có thể lập tức tiếp nhận được dạng tin tức bất thình lình như thế này, cũng có rất ít người có thể kịp phản ứng được, thân thể Hứa Thanh lảo đảo lui ra phía sau vài bước, dùng sức vịn lấy mạn thuyền.

Gió biển thổi tới cuốn bay tóc của hắn lên, nhưng lại không thổi tan được luồng khó chịu đang nhanh chóng hình thành ở trong ngực hắn, hắn muốn gào thét, muốn hét thật to hết ra, nhưng lại không thể gào thét ra được.

Hứa Thanh vô cùng xem trọng ân huệ.

"Cuối cùng rồi sẽ gặp nhau sao. . . ." Hứa Thanh thì thào trong lòng.

Hắn nhớ tới chuyện xưa trong doanh địa thập hoang giả, nhớ tới chính mình đi tìm kiếm Thiên Mệnh Hoa, nhớ tới trong lều vải, nhớ tới ánh mắt thâm thúy của Bách đại sư, nhớ tới hình ảnh mình cầm những cây thảo mộc lung tung, chột dạ hỏi thăm Bách đại sư.

Cuối cùng trước mắt của hắn hiện ra cảnh tượng từng chiếc xe ngựa đi xa, Bách đại sư ngồi ở bên trong, trên gương mặt già nua hiện ra một nụ cười, gật đầu về phía chính mình.

Bây giờ, tất cả đều đã tiêu tán.

Lôi đội, cho Hứa Thanh cảm giác của người thân.

Bách đại sư, cho Hứa Thanh ân huệ lớn như núi.

Có thể nói, hai lão nhân này chính là người đã kéo một thiếu niên từ bên trong thành trì tựa như địa ngục với mây máu và tử thi tràn ngập, từ trong loạn thế tàn khốc do nửa khuôn mặt Thần Linh mở mắt, kéo trở lại nhân gian.

Chỉ là, thiên địa bất nhân, loạn thế tàn khốc.

Sinh mệnh trong cái thế giới này, không hề đáng tiền.

Dù là sau khi Hứa Thanh vào Thất Huyết Đồng, rất nhiều thứ hắn nhìn và nghe thấy đều không còn quang cảnh thê lương như lúc còn ở trong doanh địa của thập hoang giả, nhưng mà cũng được dùng một loại phương thức khác hiện ra ở trong mắt của hắn.

Nhưng điều này cũng không có nghĩa rằng tất cả mọi thứ bên ngoài cũng đều là như thế.

Bất kể là người chết vì cái ăn, hay là những màn hành hạ tàn nhẫn đến chết, đều luôn luôn tiếp diễn ở trong cái thế giới bị Thần Linh tàn phá này.

Mà giờ khắc này trong lòng Hứa Thanh có một cỗ sát ý đang không ngừng bộc phát, tựa như một lưỡi dao sắc bén xuất hiện ở trong cơ thể của hắn, nó điên cuồng tràn ra sát cơ ngập trời, muốn phá tan thân thể của hắn, muốn phát tiết ra ngoài thiên địa.

Thân thể Hứa Thanh run rẩy.

Hồi lâu sau …Hứa Thanh vù vù hít một hơi thật sâu và nhìn qua đội trưởng với vẻ mặt lo lắng đứng ở phía trước, giọng nói của hắn giống như không có cảm xúc, có chút khàn khàn nhẹ giọng mở miệng.

"Ta không sao."

Hứa Thanh nói xong thì cúi đầu cầm ngọc giản màu đỏ trong tay, cưỡng ép làm cho mình bình tĩnh lại, lần nữa kiểm tra thông tin ở bên trong.

Hiển nhiên Thất gia là người có năng lực và quan hệ giao tế cũng cực kỳ rộng rãi, cho nên bên trong ngọc giản mà lão gửi về không chỉ cáo tri tin Bách đại sư tử vong, thậm chí còn có manh mối cùng với tin tức của hung thủ đã được Tử Thổ điều tra.

Trước mắt thì vẫn chưa ai biết được nguyên nhân chân chính mà Bách đại sư chết là vì cái gì, nhưng bên trong ngọc giản có nói cho biết, sau khi Bách đại sư gặp chuyện bỏ mình, chỗ đại sư chết cùng với chỗ ở của đại sư không có thiếu khuyết cái gì, duy chỉ thiếu đi một đan phương quyển hạ tên là Thái Âm Luyện Kiêu Đan.

Đây là một cái đan phương không biết, bị người khác mở ra từ bên trong hộp nguyện vọng từ rất nhiều năm trước, là đan phương đến từ kỷ nguyên trước được ghi chép trên một tấm da thú không biết tên, bên trong miêu tả một đan phương táng tận thiên lương, vô cùng ác độc.

Mỗi một khỏa Thái Âm Luyện Kiêu Đan, dược liệu chủ yếu của đan dược này chính là hạng người thiên kiêu kiệt xuất, lấy ba người làm một dược, cần luyện cùng lúc sáu dược, cuối cùng hình thành một khỏa huyết đan.

Nuốt khỏa huyết đan này vào, có thể khiến cho người phàm tục nghịch thiên cải mệnh, hóa thành thiên kiêu.

Bách đại sư ngẫu nhiên có được quyển đan phương này, cho rằng nó quá mức ác độc, vốn định phá huỷ nhưng lại thấy bản thân của đan phương này vẫn có giá trị dược lý nhất định, cho nên đã cất giấu nó đi, không có nhiều người ngoài biết được.

Mà thân phận cụ thể của hung thủ, Tử Thổ vẫn đang điều tra, Thất gia không cách nào biết kỹ càng hơn, nhưng bằng quan hệ của lão ở trong Tử Thổ, vẫn dò xét được một chút manh mối.

Hung thủ không phải là nhân tộc, mà là một loại dị tộc quỷ dị hiếm thấy ở bên trong biển cấm, tên là Quỷ U tộc.

Tộc này được xưng là tộc bất tử, nhưng cũng không phải là người của tộc này sẽ không bị chết, mà năng lực của tộc này rất quỷ dị, khiến cho người ngoài hầu như rất khó có thể hoàn toàn bắt giữ và giết chết được bọn họ, bởi vì mỗi một lần bọn họ tử vong, cũng sẽ lập tức phục sinh ở trên thân thể sinh vật đã từng được bọn họ đặt ký hiệu.

Mặc dù mỗi một lần phục sinh đều có tiêu hao, nhưng cũng không phải rất lớn.

Điều này tạo ra phiền toái rất lớn khi Tử Thổ điều tra, mặt khác....Tình hình của Tử Thổ cũng rất phức tạp, các gia tộc trong đó tranh đấu lợi ích rất gay gắt, tuy khi Bách đại sư còn sống thì giá trị của đại sư rất lớn, có vô số người chịu ân huệ của đại sư.

Nhưng dẫu sao đại sư cũng không phải là tu sĩ, lão chỉ là một người phàm nhân, một lão nhân gần đất xa trời.

Mà phàm nhân, dù có cống hiến nhiều hơn nữa thì ở trong mắt tu sĩ, nhất là ở trong mắt của những người tư tưởng ngoan cố đang cầm quyền của Tử Thổ, đều sẽ hạ thấp một bậc.

Bọn họ chỉ coi phàm nhân như là một công cụ mà thôi.

Cho nên sau khi Bách đại sư chết, trên một phương diện thì Tử Thổ rất tức giận, cũng cử người điều tra nhưng rõ ràng cường độ rất bình thường, về phần những người đã từng nhận được ân huệ kia thì bọn họ cũng không có ra tay trợ giúp quá nhiều.

Người đi trà lạnh, nhất là ở trong loạn thế tàn khốc càng là như vậy.

Chương 474: Lấy quỷ dị đấu với quỷ dị (2)

Độc này có tác dụng điều dưỡng thân thể nhất định, cần phục dụng quanh năm, đối với phàm nhân mà nói thì hiệu quả rất tốt, nhưng khuyết điểm duy nhất chính là, sau khi tử vong thi thể sẽ tăng tốc hư thối, trong 12 canh giờ liền có thể khiến cho thi thể hoàn toàn trở thành nước bùn.

Cái này là đan độc Bách đại sư luyện chế trong lúc rảnh rỗi, coi như là một trong những đan phương độc môn của ngài.

Coi như người ngoài hiểu rõ, tối đa cũng chỉ dừng lại ở đây.

Chỉ có môn hạ đệ tử của lão sư mới biết được, chủ dược của loại Thập Nhị Thì Thần Tán Hủ Đan này có tên là Dung Hồn Vụ.

"Dung Hồn Vụ, lại có tên là Thiên Bế Nhãn, là dị thảo linh kỳ sinh ra theo sương mù, công hiệu có thể dung nhập vào hồn và làm ấn ký, rất khó phát hiện và khó có thể thanh trừ, là chủ vị thuốc của Thập Nhị Thì Thần Tán Hủ Đan."

Hứa Thanh thì thào, đây là manh mối mà Bách đại sư lưu lại cho hậu nhân.

Vô cùng rõ ràng.

Trong hồn của kẻ giết người, nhất định dính loại Dung Hồn Vụ hầu như không thể phát hiện này, mà phương pháp phát hiện thì tự nhiên Hứa Thanh biết rõ.

Vì vậy ở trong bóng đêm, tốc độ của hắn rất nhanh, cấp tốc đi đến một trong ba cái manh mối mà cái bóng ký hiệu đó là một căn khách sạn, sau khi Hứa Thanh tới gần liền tản cảm giác ra, một lát sau hắn liền quay người rời đi.

"Không phải cái này."

Hắn không dừng lại chút nào, thừa dịp ban đêm lập tức đi tới địa điểm thứ hai, đây là một chỗ ở bình dân ở trong Đế Đô của Tử Thổ, nơi này không có bất kỳ chấn động tu vi nào tràn ra, thậm chí ngay cả dị chất cũng không có.

Nhưng vẫn không trốn thoát được sự dò xét của cái bóng.

Một khắc tới gần thì bước chân Hứa Thanh liền dừng lại, trong nháy mắt tiếp theo, trong mắt hắn lóe lên hàn mang và thân thể chợt nhoáng một cái, trực tiếp liền bước vào bên trong căn phòng trước mặt.

Đây là một căn phòng đơn sơ, bên trong có một lão hán đang nằm, một cái chớp mắt khi Hứa Thanh lao vào thì lão liền mở mắt ra, mang theo một chút kinh ngạc nhìn Hứa Thanh, vừa muốn mở miệng nhưng trong nháy mắt tiếp theo, que sắt màu đen đã vù vù bay ra và lập tức tới gần.

Thân thể của lão hán này chợt nhoáng một cái, rõ ràng không có bất kỳ chấn động tu vi nào tràn ra, nhưng lại tựa như đã mở ra trạng thái Huyền Diệu Thái, vậy mà lại có thể tránh được que sắt màu đen sau đó lập tức xuất hiện ở trước mặt Hứa Thanh.

"Vậy mà có thể tìm tới ta? Cách ăn mặc này của ngươi quá giả, để cho ta nhìn một chút xem rốt cuộc ngươi là ai." Giọng nói của lão giả rất trầm thấp, trong lúc nói liền giơ tay phải lên muốn túm lấy mặt của Hứa Thanh, giống như muốn dùng pháp thuật của mình để xóa đi bộ dạng cải trang hiện có của Hứa Thanh.

Nhưng trong nháy mắt tiếp theo, theo hàn mang trong mắt Hứa Thanh tuôn ra thì thần sắc của lão giả này bỗng nhiên biến đổi, một cỗ cảm giác nguy hiểm mãnh liệt hiện ra ở trong lòng khiến cho lão lập tức rút lui.

Nhưng vẫn đã chậm, trong nháy mắt thân thể Hứa Thanh trực tiếp tràn ra lực lượng kinh người, trong cơ thể tựa như có một đại lục đang thiêu đốt, trực tiếp nhấc đầu gối lên hung ác đánh tới.

Oanh một tiếng, thân thể lão giả chấn động mãnh liệt, bị Hứa Thanh dùng đầu gối thúc vào ngực, cả bộ ngực lập tức lõm vào khiến máu thịt mơ hồ, vừa muốn vùng vẫy thì Hứa Thanh đã cất bước đi đến, sát hỏa tản ra nhưng đối phương không có hồn. Thần sắc Hứa Thanh như thường, hắn phất tay và Kim Ô Luyện Vạn Linh lập tức hiện lên ở phía sau, hung hăng hút một hơi về phía lão giả kia.

Lần này lão giả chấn động toàn thân rồi lập tức liền hóa thành một đám khí huyết, sau khi bị Kim Ô Luyện Vạn Linh hút vào trong cơ thể thì chỉ còn lại có một tấm da người, trôi nổi rơi trên mặt đất.

Hứa Thanh cũng không ngoài ý muốn, cái bóng dưới chân nhanh chóng lan tràn qua, sau khi bao phủ tấm da người này, lập tức truyền lại thông tin cho Hứa Thanh.

"Dẫn đường!"

Cái bóng nhanh chóng chỉ dẫn, Hứa Thanh nhoáng một cái, thu hồi bố trí che giấu chấn động ở bốn phía rồi cấp tốc lao đi về nơi cái bóng chỉ dẫn.

Hắn biết Quỷ U tộc rất quỷ dị và khó giết, nhưng không sao, chỉ cần hắn giết thêm vài lần thì cuối cùng đối phương cũng sẽ có một lần không cách nào chạy trốn nữa, duy chỉ có một điều khiến cho Hứa Thanh có chút trầm ngâm, đó là dưới Kim Ô Luyện Vạn Linh thì đối phương chết quá nhanh, cho nên chỉ hút ra được một tia bản nguyên của đối phương.

"Bản nguyên của Quỷ U tộc vô cùng quỷ dị, nhưng lại bị chết quá nhanh nên không hút được quá nhiều, nhưng không sao, chấn động rõ ràng và kịch liệt như vậy, có thể khiến cho tâm thần của tên kia trở nên sợ hãi lo lắng, vậy thì về sau có thể bị hút ra nhiều hơn nữa."

Mà giờ khắc này ở bên trong thành trì, trong Chu gia của bát đại gia tộc, một tên tạp dịch đang ngủ say bỗng đột nhiên mở mắt ra, trong mắt lộ ra một tia ngạc nhiên, dồn dập hít sâu vài hơi và nhanh chóng nhìn quanh bốn phía.

"Tên kia là ai, chẳng những có thể tìm được ta, thế mà tu vi cũng kinh người như vậy, lại có thể trực tiếp liền trấn áp ta, phải biết rằng cỗ thân thể kia ta đã ngưng dưỡng thật lâu rồi, bây giờ có thể phát huy ra chiến lực của Trúc Cơ ba đoàn mệnh hỏa!"

"Đáng tiếc do hạn chế của thiên thú, ta chỉ có thể gửi thân phục sinh trên người phàm tục, mỗi một cỗ cũng cần chậm rãi ngưng dưỡng mới có thể dần dần hiện ra thực lực, nhưng nếu muốn chạy đi thì liền đơn giản hơn nhiều. Đáng chết, nguyên bản nhiệm vụ này rất đơn giản, mặc dù truyền tống đã bị phong tỏa nhưng cũng không thể nào phong tỏa quá lâu, tại sao hôm nay lại có một tên tu sĩ quỷ dị như vậy tới đây kia chứ!"

Ánh mắt tên tạp dịch này chớp động, gã trầm ngâm một lúc sau đó liện lộ ra một tia ác độc, nhìn chung quanh và cười lạnh.

"Nhưng mà cũng không sao, người bị ta đặt ký hiệu phục sinh này là tôi tớ của Chu gia, địa phương sinh hoạt thuộc về hoàng cung của Chu gia, trừ phi người nọ có thể khiến cho Chu gia giúp hắn, bằng không nếu như hắn dám lẻn vào như lúc trước, vậy thì hắn hẳn phải chết không thể nghi ngờ!"

Cứ như vậy, trong sự cảnh giác cùng chú ý của người này thì một đêm qua đi. Sáng sớm ngày thứ hai, theo ánh mặt trời chiếu vào trong giường, một đại hán mặt thẹo tu vi Ngưng Khí đẩy ra cửa lớn của những căn phòng đám tạp dịch này.

Tạp dịch bốn phía nhìn thấy tên Ngưng Khí mặt thẹo này thì sắc mặt đều lập tức biến hóa, nhanh chóng đứng dậy mà không dám có chút dừng lại, bởi vì trong đám tạp dịch thì tên mặt thẹo này được coi như là một người thân tín của Chu gia, ngày bình thường có thể tùy ý đánh chửi bọn họ, không ít người đang sống còn bị gã đánh chết.

Mà tính mạng tạp dịch vốn rất ti tiện, chết thì chết chứ chả ai quan tâm.

Giờ phút này trong sự căng thẳng của bọn họ, tên mặt thẹo này nhổ một ngụm nước bọt rồi xoa xoa tay, hừ lạnh một tiếng đi đến phía bọn họ, gã đi ngang qua từng tên tạp dịch một, cuối cùng đứng ở vị trước mặt tên tạp dịch mà Quỷ U tộc vừa mới ký sinh kia.

Sau khi đánh giá một hơi từ trên xuống dưới, trong khi tên tạp dịch được Quỷ U tộc ký sinh biểu lộ ra biểu cảm căng thẳng, tên đại hán mặt thẹo bỗng nhiên rút ra một cây đao, một đao đâm vào trái tim tên tạp dịch này, sau đó liền nhanh chóng rút ra, rồi lại tiếp tục hung ác cắt một đường trên cổ tên tạp dịch này!

Tất cả diễn ra quá nhanh, cho nên mắt tên tạp dịch trợn to, toàn thân phun ra máu tươi, trong mắt lộ ra sự mờ mịt cùng với một tia không thể tin được.

Gã có chút mơ hồ, trong lúc không hiểu nổi đây là tình huống gì thì tên đại hán mặt thẹo liền nhe răng cười, ở trước mặt của gã, trong khi toàn bộ tạp dịch ở bốn phía hoảng sợ cùng và kinh hoảng rút lui, tên đại hán này liền mổ bụng của gã rồi lấy ra bộ ruột của và quấn quanh trên cổ tên tạp dịch được Quỷ U tộc ký sinh, cúi người nói khẽ.

"Chủ nhân nhà ta gửi lời hỏi thăm tới ngươi, hắn kêu ta nói cho ngươi biết, trò chơi....giờ mới bắt đầu."

Chương 476: Không chỗ ẩn trốn (2)

"Ô ô. . . ." Tên tu sĩ Quỷ U tộc vừa muốn phát ra tiếng nói, Hứa Thanh trước mặt dùng ánh mắt lạnh như băng giơ tay lên lấy ra một đám phấn độc rồi vung vào trên người tên này.

Độc tính của đám phấn độc này không lớn, trước kia đều được Hứa Thanh hỗn hợp để dùng, về phần hiệu dụng của đám phấn độc này, sau khi trải qua một chút điều phối của hắn, đã có thể tăng cao trình độ mẫn cảm của thân thể đối với tất cả mọi loại kích thích.

Mắt thấy đám phấn độc phiêu tán và dần dần chìm vào bên trong thân thể của đối phương, Hứa Thanh mặt không cảm xúc giơ tay lên, trực tiếp nắm ngón tay của tên tu sĩ Quỷ U tộc này.

Rặc rặc, rặc rặc.

Bóp náy từng chút từng chút.

Loại đau đớn mãnh liệt này khiến cho thân thể của tên tu sĩ Quỷ U tộc run rẩy, nhất là hiệu dụng của phấn độc khiến cho cơn đau nhức kịch liệt được phóng đại vô hạn, cuối cùng hóa thành một cơn bão nổ vang ở trong đầu của gã, sau đó liền trở thành tiếng kêu thảm thiết thê lương.

Dù là cái cằm đã bị tách ra, nhưng loại đau nhức kịch liệt này vẫn là không cách nào ngăn cản âm thanh truyền ra từ trong cổ họng, vang vọng bốn phía.

Hứa Thanh nghe thanh âm này thì sắc mặt không có bất kỳ biến hóa nào, trong mắt chỉ có hận ý bốc lên, hoàn toàn biến bàn tay của đối phương thành thịt nát, sau đó còn cho đối phương ăn... Một viên đan dược, khiến cho gã có thể bảo trì thanh tỉnh.

Sau đó lại tiếp tục, bởi vì mặc dù tên tu sĩ Quỷ U tộc này kêu gào thê lương thảm thiết, nhưng từ đầu đến cuối trong mắt của gã đều không lộ ra sự sợ hãi quen thuộc mà Hứa Thanh từng thấy.

Hình như từ đầu đến cuối, mặc dù đối phương kêu gào thảm thiết tới đâu, mặc dù đau khổ tới cỡ nào cũng đều không hề sợ hãi!

Vì vậy ánh mắt Hứa Thanh càng thêm băng hàn, dần dần toàn bộ đầu cánh tay của đối phương cũng trở thành thịt nát, tiếp theo là tay kia cũng tương tự bị Hứa Thanh bóp nát từng chút một.

Sau đó Hứa Thanh lấy ra một con dao găm, trong khi tiếng kêu thảm thiết của tên tu sĩ Quỷ U tộc trở nên suy yếu thì bắt đầu cắt hai chân đối phương, mỗi một tấc da hay mỗi một tấc thịt, hắn đều không buông tha.

Máu tươi chảy đầy đất nhưng tên Quỷ U tộc này vẫn chưa chết, bởi vì Hứa Thanh đã cho gã ăn đan dược cung cấp sinh cơ cho gã.

Vì vậy tiếng kêu thảm thiết thê lương lại truyền ra, nhưng trong khi tiếng kêu thảm thiết vang lên, có thể nhìn thấy trong ánh mắt của tên tu sĩ Quỷ U tộc này vậy mà từ từ lộ ra một tia khiêu khích.

"Có biết tại sao ta kêu thảm thiết không, bởi vì ngươi không phải là người thứ nhất làm như vậy với ta, cũng không phải là người cuối cùng, mà ta cũng nắm giữ một phương pháp, đó là thông qua âm thanh để truyền đau khổ ra bên ngoài." m thanh thần niệm từ trên người của tên tu sĩ Quỷ U tộc tràn ra.

Trong khi đó gã vẫn đang kêu gào thảm thiết thê lương, âm thanh vẫn vang vọng như trước, tựa như gã đã phân chia thành hai người vậy.

"Bởi vì ta biết rõ, ngươi không dám cứ như vậy giết ta, hẳn là ngươi muốn báo thù cho Bách đại sư đúng không? Lúc lão nhân kia bị ta giết chết thì lão vẫn còn đang viết thư, không biết là viết cho ai, không phải là ngươi đó chứ?"

"Tuy rằng ta không biết tại sao ngươi có thể tìm được đến ta, nhưng có thể nghĩ được ngươi rất quan tâm tới người đứng phía sau ta chứ gì, muốn tìm được đầu sỏ gây nên việc này đúng không, điểm này ta biết rõ, những đáp án ngươi muốn thì ta đều có, nhưng ta sẽ không nói cho ngươi."

Ánh mắt của tên tu sĩ Quỷ U tộc đỏ thẫm, không ngừng kêu gào thảm thiết. Hứa Thanh giơ tay lên, trực tiếp tung một quyền đánh nát miệng gã rồi dùng thịt nát bịt kín miệng, khiến cho tiếng kêu thảm thiết không cách nào truyền ra.

Nhưng thanh âm từ trong cơ thể của tên tu sĩ Quỷ U tộc vẫn truyền ra như cũ, còn có nụ cười như điên.

"Ngươi có biết ta giết lão đầu kia như thế nào không, ha ha, ta vốn định ký sinh vào cái cô nàng gọi là Đình Ngọc kia, nhưng ta nghĩ rằng chơi như vậy không vui, cho nên ngươi đoán xem, cuối cùng ta đã ký sinh vào ai?"

Hứa Thanh ngừng tay, nhìn qua tên Quỷ U tộc đang cuồng tiếu, ánh mắt dần dần nheo lại, một cỗ chấn động đáng sợ bắt đầu chậm rãi tản ra từ trên người hắn.

Một màn này khiến cho tâm thần tên tu sĩ Quỷ U tộc kia chấn động, những lời gã nói lúc trước đúng là suy nghĩ từ đáy lòng của gã, trên thực tế vẫn tồn tại một chút khác biệt rất nhỏ, thật sự là gã không sợ tử vong, cũng đã quen bị hành hạ, nhưng sự tàn nhẫn của Hứa Thanh, vẫn khiến cho tâm thần của gã chấn động mãnh liệt.

Nhất là đối phương từ đầu đến cuối vậy mà không hỏi, không nói một câu nào với gã.

Tựa hồ đối phương không hề quan tâm bất cứ cái gì, chỉ đắm chìm vào trên việc hành hạ mình, nhất là động tác của đối phương còn rất là thuần thục không có chút nào dừng lại, thậm chí còn tránh được những mạch máu của gã.

Một màn này khiến cho tên tu sĩ Quỷ U tộc này ý thức được, loại thuần thục này nghĩa là đối phương đã từng nhiều lần làm qua hành động như vậy.

"Đây là một tên điên, là một tên biến thái! !"

Cho nên gã muốn chọc giận đối phương để đối phương ra tay giết chết mình, mặc dù mỗi một cỗ thân thể bị ký sinh thì gã đều đã có chuẩn bị đề phòng, cho nên đã thiết lập thời gian tử vong từ trước, nhưng lần này gã muốn tử vong sớm hơn.

Hứa Thanh nhìn tên tu sĩ Quỷ U tộc trước mắt, đồ đằng phía sau lưng đột nhiên lập lòe, hỏa diễm màu đen lập tức cháy lên và hư ảnh Kim Ô cũng được huyễn hóa ra, sau đó dung nhập vào trên tay phải Hứa Thanh rồi đặt vào trên trán của tên tu sĩ Quỷ U tộc này.

Trong nháy mắt tiếp theo, một cỗ hấp lực cực lớn ầm ầm bộc phát, ánh mắt của tên tu sĩ Quỷ U tộc chợt trợn to và thân thể héo rũ ngay lập tức, rất nhiều khí huyết bay lên rồi lao thẳng đến tay phải Hứa Thanh, thậm chí bởi vì lúc này cảm xúc của gã chấn động rất kịch liệt, rốt cuộc đã có một tia sương mù bản nguyên lộ ra rồi bị Hứa Thanh rút ra vào trong người.

Một tia sương mù này, chính là lực lượng bản nguyên của Quỷ U tộc.

Lần đầu Hứa Thanh ra tay không hề hút được bản nguyên của đối phương, cho nên lần này hắn mới hành hạ khiến cho cảm xúc của đối phương chấn động kịch liệt, như thế thì Kim Ô sẽ dễ dàng hút bản nguyên của đối phương hơn.

Trong một cái chớp mắt trước khi tên tu sĩ Quỷ U tộc tử vong, Hứa Thanh nhẹ giọng mở miệng, truyền vào trong tai tu sĩ Quỷ U tộc một câu duy nhất từ khi gặp mặt.

"Vẫn chưa kết thúc đâu, chúng ta, tý nữa gặp lại."

Chương 478: Chim sa vào lồng (2)

Lúc này trong mắt của tên tu sĩ Quỷ U tộc mang theo sự hoảng sợ mãnh liệt, thật sự là loại sự tình thế này thì cả đời gã cũng chưa từng gặp bao giờ, cho nên bây giờ đáy lòng của gã vô cùng run rẩy, tinh thần cũng sắp tan vỡ.

Lần đầu tiên gã cảm thấy hoàn toàn sợ hãi, cũng có chút hơi tuyệt vọng.

Bởi vì gã đã hoàn toàn ý thức được, gã đã gặp phải một tồn tại còn kinh khủng và quỷ dị hơn cả bản thân mình!

Cứ như vậy dưới sự vui vẻ của cái bóng, người thị vệ này lúc thì nhảy lúc lại bước, dần dần cách xa đám người và đi vào một cái ngõ hẻm, sau đó đi tới một căn nhà hoang khác.

Bên trong Đô thành của Tử Thổ có rất nhiều nhà hoang, có người chết ở bên trong cũng rất bình thường.

Khi tên tu sĩ Quỷ U tộc không thể khống chế đi vào, gã cảm thấy tuyệt vọng hơn khi nhìn thấy Hứa Thanh với sắc mặt bình tĩnh đang ngồi ở bên trong đợi mình.

Sau khi nhìn thấy Hứa Thanh, tên tu sĩ Quỷ U tộc bị cái bóng điều khiển bịch một tiếng trực tiếp quỳ xuống, hai tay không ngừng tự vả mặt mình, từng cái tát không ngừng vả qua.

Hứa Thanh đảo mắt nhìn qua, không thèm quan tâm tới gã mà nhìn ra ngoài cửa.

"Nếu như đã đến, tại sao còn không đi vào?" Hứa Thanh bình tĩnh mở miệng.

Cái bóng điều khiển tên thị vệ dừng lại một thoáng, sau đó lại tiếp tục vỗ vào mặt.

Mà theo Hứa Thanh mở miệng, ở ngoài cửa có một mảnh hư vô vặn vẹo, rất nhanh có một thanh niên đi ra.

Trên thân người này mặc trường bào rất hoa lệ, một khối ngọc bội tràn ra ánh sáng nhu hòa, cùng với gương mặt rất là tuấn lãng, còn có ánh mắt rất phức tạp, người này chính là...Trần Phi Nguyên.

Hứa Thanh nhìn qua Trần Phi Nguyên, khí tức trên thân đối phương rất quái lạ, rõ ràng chấn động tu vi cũng không quá mạnh mẽ nhưng lại tạo cho Hứa Thanh một loại cảm giác rất nguy hiểm, đồng thời khí tức cũng cực kỳ yếu ớt.

Đây cũng là lý do tại sao ngay cả cái bóng cũng không phát hiện bản thân bị người đi theo.

"Ngươi đã trở thành Dưỡng Bảo Nhân?" Hứa Thanh bỗng nhiên mở miệng.

Hắn đã nhận ra vấn đề, tu vi của Trần Phi Nguyên chỉ là Ngưng Khí, nhưng chấn động trên người tựa hồ lại đang di chuyển ở trong huyết mạch của y, thậm chí còn rõ ràng tràn ra cảm giác tang thương của năm tháng, tựa như trong cơ thể kia đang có một đồ vật.

"Không phải Dưỡng Bảo Nhân, dòng chính của bát đại gia tộc Tử Thổ đều có thể cộng sinh cùng pháp bảo duy nhất của gia tộc, sau khi ta trở về đã bắt đầu tiếp xúc và cũng cộng sinh một bộ phận, trên thực tế thì đây cũng là nguyên nhân mà mỗi một tộc trưởng của bát đại gia tộc Tử Thổ đều có chiến lực kinh người."

"Chúng ta tu hành tuy cũng đặt nặng tu vi, nhưng huyết mạch vẫn quan trọng hơn."

Trần Phi Nguyên đi vào bên trong, ngồi ở một bên đưa mắt nhìn tên tu sĩ Quỷ U tộc đang tự tát chính mình.

"Phương pháp tu hành rất quỷ dị." Hứa Thanh nói khẽ.

"Phương pháp của Hoàng tộc thượng quốc Tử Thanh mới quỷ dị, cái này là thiên phú huyết mạch của bọn họ, bọn họ có thể cộng sinh cùng tất cả pháp bảo, về sau mới bị bát đại gia tộc chúng ta cướp đoạt, sau khi trải qua vô số năm tháng nuôi nhốt và sinh sôi nẩy nở, rốt cuộc đã dung nhập được thiên phú huyết mạch này vào trong huyết mạch của bản thân."

Trần Phi Nguyên nhún vai, nhìn qua Hứa Thanh.

"Vẫn chưa chúc mừng ngươi đã quật khởi ở trong Thất Huyết Đồng."

"Ngươi biến hóa rất lớn." Hứa Thanh nghiêm túc nói.

Trần Phi Nguyên trong trí nhớ của hắn không phải cái dạng này, trên thực tế mấy ngày nay hắn cũng đã mơ hồ phát hiện có người ở bí mật quan sát chính mình, nhưng hắn không có tìm được tung tích của đối phương, thẳng đến ngày hôm nay đối phương mới hiện thân.

"Một phương diện là bản thân tự phát triển, một phương diện là được lão sư truyền thừa, một phương diện khác cũng là do pháp bảo ảnh hưởng." Trần Phi Nguyên lắc đầu.

"Huống hồ biến hóa của ngươi cũng không nhỏ, không ngờ tiểu thí hài lúc trước, bây giờ đã trở thành một trong tự liệt của Thất Huyết Đồng."

Trần Phi Nguyên lướt qua Hứa Thanh, sau đó chú ý đến trên người tên Quỷ U tộc đang tự tát chính mình, trong mắt tràn ngập sát cơ.

"Chính là gã?"

"Một trong những thân thể của gã." Hứa Thanh gật đầu.

"Ta đã đi tới chỗ lần trước của người, ngửi được một mùi máu tươi rất nồng, lần này... để ta tới chơi đùa một chút đi." Trong mắt Trần Phi Nguyên mang theo sự tàn nhẫn cùng điên cuồng, còn ẩn chứa cừu hận thật sâu, gắt gao nhìn chằm chằm vào tên Quỷ U tộc kia.

Hứa Thanh gật đầu rồi đứng dậy đi ra khỏi phòng, cái bóng cũng trở về bỏ qua quyền khống chế, ngay khi đi ra ngoài, trong một cái chớp mắt thì trong căn nhà hoang liền truyền ra một tiếng kêu gào thê lương thảm thiết.

Thanh âm này kéo dài trong thời gian một nén nhang, trình độ thê thảm cũng không kém bao nhiêu với lần Hứa Thanh ra tay lúc trước.

Cuối cùng Trần Phi Nguyên đi ra khỏi căn nhà hoang, thân thể còn có chút run rẩy, hình như lệ khí cùng điên cuồng trong nội tâm của y vẫn không cách nào tiêu tán hết cả, đôi mắt cũng trở nên đỏ thẫm, sau khi nhìn thấy Hứa Thanh thì y mới hít sâu một hơi.

"Đình Ngọc đã đoán được là ngươi đến rồi, nhưng ta cố ý nói nàng rằng ngươi không tới."

"Hứa Thanh, trước mắt thì mấy đại gia tộc trong Tử Thổ vẫn chưa phát hiện ra ngươi đến, tin tức đã bị ta phong tỏa và che giấu rồi, nhưng năng lực của ta có hạn nên không phong tỏa được bao lâu. Nhưng ta sẽ xuất toàn lực, ngươi an tâm báo thù cho lão sư, sau khi kết thúc liền nhanh chóng rời khỏi, nếu không sẽ gặp nguy hiểm lớn."

"Mấy lão giả hỏa sắp chết trong Tử Thổ không cam lòng cứ như thế tử vong, cho nên bọn họ rất động tâm với treo thưởng mà Hải Thi tộc đưa ra, những người này đều không phải là con người nữa rồi, vì có thể sống mà việc gì bọn họ cũng có thể làm ra."

"Hứa Thanh, ngươi tự giải quyết cho tốt." Trần Phi Nguyên trầm thấp mở miệng, nói xong liền đi về phía xa xa.

Hứa Thanh nhìn qua Trần Phi Nguyên, bỗng nhiên mở miệng nói.

"Sư huynh, bảo trọng."

Hứa Thanh thấy được ở trên người Trần Phi Nguyên có một tia khí chất của Bách đại sư, đó là căm hận cùng với ý nghĩ thay đổi Tử Thổ.

Bước chân Trần Phi Nguyên không dừng lại, cũng không quay đầu mà tiếp tục đi về phía trước, từng bước từng bước càng lúc càng kiên định, cho đến khi tan biến vào trong hư vô.

Chương 479: Trong lòng bàn tay (1)

Hứa Thanh đi vào trong nhà.

Giờ phút này tên tu sĩ Quỷ U tộc kia đang nằm thành hình chữ đại, cả người dang tay dang chân nằm ở dưới sàn, máu thịt toàn thân đã không còn, ngoại trừ cái đầu người còn nguyên vẹn, trên thân chỉ còn lại có một bộ xương cốt.

Nhưng gã vẫn còn chưa chết, một đạo ánh sáng màu hồng đang không ngừng di chuyển trong xương cốt của gã, ra sức giữ tính mạng cho gã.

Hiển nhiên Trần Phi Nguyên cũng có phương pháp đặc thù, có thể khiến tên tu sĩ Quỷ U tộc này có thể còn sống để gánh chịu cơn phẫn nộ của y, lúc Hứa Thanh đi tới thì tên tu sĩ Quỷ U tộc này mở mắt ra, con mắt vô thần nhìn qua Hứa Thanh.

Hứa Thanh giơ tay lên nhấn một cái vào trán của đối phương, Kim Ô Luyện Vạn Linh lập tức bộc phát, trong khi đầu đối phương run rẩy thì rất nhiều tia lực lượng bản nguyên bị hút ra, dung nhập vào trên người Hứa Thanh.

Trong nháy mắt tiếp theo, tên tu sĩ Quỷ U tộc này lập tức bỏ mình.

Cùng lúc đó, bên ngoài Đô thành Tử Thổ, trong một bãi tha ma có một tiếng nổ vang bỗng nhiên bộc phát, mặt đất bị một lực lượng mạnh mẽ đánh nổ, bùn đất và xương vỡ bay tứ tán, một tên trung niên tóc tai bù xù chậm rãi bò ra từ bên trong.

Biểu cảm trên mặt vô cùng dữ tợn, trong mắt lộ ra điên cuồng, chỉ là ẩn giấu thật sâu bên trong sự điên cuồng lại có một tia sợ hãi trước đó chưa từng có.

"Tên nào cũng là kẻ biến thái!"

Đại hán này, chính là tu sĩ của chủng tộc Quỷ U tộc được xưng bất tử!

Mà cỗ thân thể này cũng là cỗ thân thể mà lúc trước gã đã tiêu hao một chút đại giới để uẩn dưỡng từ trước, lại để cho nó ngủ say đến bây giờ, một cỗ thân thể tương đối hoàn mỹ, có thể hoàn toàn thể hiện ra lực lượng của tu sĩ Trúc Cơ ba đoàn mệnh hỏa.

Vốn dĩ gã cũng không muốn vận dụng cỗ thân thể này, bởi vì một khi thân thể này tử vong thì gã cũng sẽ bị tổn thất không nhỏ, nhưng hôm nay gã đã không có biện pháp nào khác.

Gã không dám lưu lại trong nội thành nữa.

Vô luận là bên trong bát đại gia tộc hay là ở bên ngoài, gã đều cảm thấy vô cùng nguy hiểm, sự truy sát của đối phương giống như giòi nằm trong tận xương tủy vậy, khiến cho đáy lòng của gã run rẩy, nhất là đủ loại sự tình quỷ dị của đối phương càng làm cho gã cảm thấy một luồng nguy cơ trước đó chưa từng có.

Mà năng lực quỷ dị kia, từ trên trình độ nào đó mà nhìn thì cũng khá tương tự với gã, điều này cũng khiến cho tên tu sĩ Quỷ U tộc này bỗng dưng cảm thụ được cảm giác trong lòng của những người đã từng bị gã ám sát.

Không chỗ nào không có!

Nghĩ tới đây thân thể đại hán này bỗng run rẩy một cái rồi nhanh chóng nhìn quanh bốn phía, sau khi xác định nơi đây đã cách xa phạm vi của Đô Thành Tử Thổ, cũng là phạm vi xa nhất trong của năng lực bản thân thì gã mới nhẹ nhàng thở ra một hơi.

"Lần này chắc có lẽ không nhanh như vậy liền tìm đến, nhất là khoảng cách xa như thế, đại khái ta cũng có khả năng có thể chạy trốn khỏi đây."

Thậm chí đến tận bây giờ gã cũng không biết được thân phận của đối phương, lúc này sắc mặt của gã âm trầm và quay người bỏ chạy cấp tốc, thậm chí mở ra mệnh hỏa để tiến vào Huyền Diệu Thái, khiến cho tốc độ của bản thân trở nên nhanh hơn.

"Sau lần đầu tiên tử vong, hắn dùng một đêm để tìm được ra, lần thứ hai mất một canh giờ, lần thứ ba nửa canh giờ..."

Sau một nén nhang, thần sắc của tên đại hán Quỷ U tộc đang nhanh chóng phi hành bỗng nhiên biến đổi, gã chợt quay đầu lại, lập tức nhìn thấy một đạo cầu vồng mang theo khí thế kinh thiên động địa ở phía chân trời xa xa đang gào thét bay về phía mình.

Thân ảnh bên trong đạo cầu vồng kia là một người trung niên, bên trong cơ thể của người này tựa như có một phiến đại lục đang bị thiêu đốt, khí thế trấn áp bát phương, hình như có thể trấn áp muôn đời.

Dù bây giờ gã là tu sĩ Trúc Cơ ba đoàn mệnh hỏa, nhưng lúc này chỉ liếc mắt nhìn qua cũng khiến cho hai mắt đau đớn.

"Nhanh như vậy!"

Một cảm giác hoảng sợ trước đó chưa từng có khiến cho tên đại hán này hít một ngụm khí lớn, lúc trước gã cũng có chút phán đoán về Hứa Thanh, nhưng bây giờ nhìn lại thì gã phát hiện tất cả phán đoán của mình đều không chính xác.

Khí thế đối phương thể hiện ra lúc này, cho gã cảm giác đã vượt qua lực lượng của ba đoàn mệnh hỏa, đó là...

"Bốn đoàn mệnh hỏa?"

Đại hán này lập tức chảy mồ hôi trán, không chút chần chờ nào mà toàn lực thiêu đốt ba đoàn mệnh hỏa trong cơ thể, tốc độ bản thân lập tức ầm ầm tăng vọt mà điên cuồng phi hành về phía xa. Gã nhìn không sai, người đuổi theo là Hứa Thanh, đích đích xác xác có đủ lực lượng của tu sĩ bốn đoàn mệnh hỏa!

Đốt lên hai đoàn mệnh hỏa và kèm thêm mệnh đăng thì chiến lực của hắn đã đạt ba đoàn mệnh hỏa, lại thêm Kim Ô Luyện Vạn Linh phụ trợ thân thể thì tự nhiên chiến lực của hắn có thể so với bốn đoàn mệnh hỏa!

Mà sở dĩ hắn có thể đuổi theo nhanh như vậy, là bởi vì lúc này Hứa Thanh đã không cần cái bóng chỉ dẫn vị trí của đối phương nữa rồi.

Theo Kim Ô Luyện Vạn Linh thôn phệ bản nguyên của đối phương sau đó dung nhập trong cơ thể Hứa Thanh, vị trí của tên tu sĩ Quỷ U tộc kia trong cảm giác của Hứa Thanh đã giống như là bó đuốc ở trong đêm tối vậy, vô cùng rõ ràng.

Cho nên một cái chớp mắt khi đối phương vừa phục sinh là hắn cũng lập tức phát hiện vị trí, cũng cấp tốc phi hành nên lúc này mới có thể trong một nén nhang liền đuổi theo đến nơi này.

Nháy mắt khi nhìn thấy đối phương, trong mắt Hứa Thanh lập tức bắn ra sát cơ mãnh liệt.

Tốc độ của hắn cực nhanh, trong tầm mắt của hắn thì tất cả mọi thứ chung quanh đều trở nên chậm chạp, tốc độ của đại hán kia cũng tương tự như thế, chỉ trong chớp mắt Hứa Thanh liền bay đến phụ cận rồi trực tiếp hạ xuống một chưởng.

Âm thanh nổ tung lập tức vang lên, đại hán kia phun ra máu tươi và thân thể như diều đứt dây bị đập mạnh xuống mặt đất.

Mặt đất nổ vang hình thành một cái hố, đại hán ở bên trong vừa muốn bò lên thì thân ảnh Hứa Thanh dĩ nhiên đã đến, đầu gối hung hăng nhấc lên rồi ầm ầm thúc vào ngực đại hán này.

Tên đại hán lần nữa phun ra máu tươi, thân thể lập tức bị đánh bay ra phía sau, lúc này Hứa Thanh cũng lao theo và trong ánh mắt vẫn luôn mang theo sự cừu hận, dao găm xuất hiện trong tay phải và đâm vào một dao.

Sau đó là dao thứ hai, dao thứ ba, thứ tư, sau khi đâm liên tiếp bảy dao thì cánh tay phải của đại hán này bị hắn cắt đứt, sau đó Hứa Thanh liền hung hăng dùng đầu đập vào đầu của tên đại hán.

Tên đại hán kêu thảm một tiếng, đầu lâu vỡ vụn và cả người cực kỳ tàn tạ, lực lượng ba đoàn mệnh hỏa ở trước mặt Hứa Thanh lại không có bất kỳ khả năng phản kháng nào, bây giờ trong mắt của gã chỉ có sự hoảng sợ và hoảng loạn, những cảm giác đó đã đạt đến cực hạn.

Sau hoảng sợ và hoảng loạn thì đã hóa thành điên cuồng và bất chấp, gã ngửa mặt lên trời gào thét, ngay khi Hứa Thanh tiến gần thì gã trực tiếp xông tới, trong cơ thể bỗng nhiên truyền ra khí tức mệnh hỏa tự bạo.

Nhưng không đợi khí tức tự bạo tản ra thì cái bóng đã sớm dung nhập vào trong cơ thể của gã, bổ nhào về phía ba đoàn mệnh hỏa đang cháy.

Chương 480: Trong lòng bàn tay (2)

Trong chốc lát, mệnh hỏa bốc cháy như núi lửa trong cơ thể đại hán trực tiếp bị dập tắt.

Thân thể của đại hán bị cưỡng ép cắt ngang ra khỏi Huyền Diệu Thái, tạo thành lực cắn trả cực lớn khiến cho toàn thân gã lập tức vang lên những âm thanh phanh phanh, nhiều đạo pháp khiếu nổ tung.

Cả người máu thịt mơ hồ rơi xuống mặt đất.

Vẻ hoảng sợ trong mắt càng mãnh liệt hơn, giống như đã đoán được tiếp theo mình sẽ phải thừa nhận cơn hành hạ, cho nên gã liền vung vẩy cánh tay duy nhất còn lại của mình, muốn đánh vào trán để tự sát.

Nhưng một que sắt màu đen lập tức bay đến, trực tiếp đâm xuyên qua cánh tay trái đang giơ lên của gã.

Khiến cho gã không cách nào tự sát, đồng thời Hứa Thanh cũng đã tiến đến với sát cơ tràn ngập trong đôi mắt, sau lưng vang lên một tiếng chim kêu và hư ảnh Kim Ô lập tức được huyễn hóa ra, sau khi bay lượn ở phía chân trời liền lao về phía của gã, hung hăng hút một hơi.

Toàn thân tên Quỷ U tộc chấn động mãnh liệt, tâm thần bị rung chuyển, khí huyết toàn thân lập tức tuôn ra, còn có tia lực lượng bản nguyên ẩn chứa ở bên trong bị Kim Ô một hơi nuốt vào.

Thứ tiếp đón gã tiếp theo là ngón tay của Hứa Thanh, những ngón tay trực tiếp đâm vào trong con mắt của gã, phá hủy mắt rồi sau đó phá nát cả đầu của gã.

Một khắc trước khi tử vong, âm thanh giống như ác mộng bình tĩnh truyền đến bên tai của gã.

"Không nên nói ra đáp án mà ta muốn biết nhanh quá, ta còn muốn chơi nhiều thêm mấy lần với ngươi, tý nữa chúng ta lại gặp."

Trong nháy mắt tiếp theo, một chỗ hoang dã bên ngoài Đô Thành của Tử Thổ, một con thỏ đột nhiên dốc sức nhảy đi ở trong rừng với tốc độ cực nhanh, không tiếc đại giới mà nhảy thẳng về phía xa.

Nhưng chỉ trong thời gian nửa nén hương, trên bầu trời liền xuất hiện một cái chấm đen, tốc độ của chấm đen này vô cùng kinh người, bay thẳng đến phía của con thỏ.

Đó là một con kền kền, ngay khi tới gần thì nó không hề bắt con thỏ đi mà đâm mỏ thẳng vào trên người con thỏ, khiến cho con thỏ lập tức máu thịt mơ hồ, trước khi đồng quy vu tận thì bên trong con kền kền bỗng truyền ra giọng nói kiệt kiệt.

"Chào ngươi."

Con thỏ tử vong.

Trong chớp mắt, ở một vị trí khác có một con rắn chậm rãi bò xuống cái cây khô.

Nhưng chưa tới nửa nén hương thì từ đằng xa có một que sắt màu đen gào thét bay tới, lập tức xuyên thấu qua con rắn này, ghim nó vào trên mặt đất.

Trước khi con rắn này tử vong, trong mắt nó vẫn lưu lại một tia sợ hãi thật sâu.

Ngay sau đó trên bầu trời xa xa, thân thể của một con diều hâu bay qua hơi dừng lại, sau đó liền giương cánh tăng tốc.

Nhưng thứ chờ đợi nó, là hư ảnh một con Kim Ô bay tới thôn phệ.

Trong thời gian tiếp theo, trên khu vực hoang dã này, một màn như thế không ngừng trình diễn.

Dù tên tu sĩ Quỷ U tộc này đã thể hiện ra thiên phú của bản thân đến mức cực hạn, dùng từng thân thể với đa dạng chủng loại từng được gã ký thác để chạy trốn.

Nhưng thứ chờ đợi gã, hoặc là que sắt màu đen đột ngột đâm tới, hoặc là các loại sinh vật là khắc tinh với loại gã ký thân, hoặc trực tiếp gặp phải Hứa Thanh.

Tất cả những điều này khiến cho tâm thần của gã vô cùng khốn khổ, mà lần lượt tử vong thì đối với bản thân gã cũng có tiêu hao, mặc dù tiêu hao không lớn nhưng gã cũng không gánh vác được số lần gia tăng và liên tục như thế này.

Nhất là khi đối mặt với Hứa Thanh, mỗi một lần gã tử vong đều sẽ cảm giác được bản thân sẽ thiếu đi một chút thứ trọng yếu trên người, cho đến cuối cùng khi gã chuyển thân tới một con sói ở ngoại ô, gã bỗng phát hiện vậy mà bản thân không thể lập tức dung nhập với ký vật, lại xuất hiện một chút trở ngại, sau đó gã liền trở nên hoảng sợ.

"Hắn, đang hút thiên phú của ta! !"

Phát hiện này khiến cho tâm thần của tên tu sĩ Quỷ U tộc này dấy lên một trận sóng lớn ngập trời.

Vì vậy sau khi lại bị Hứa Thanh bắt được một lần nữa, trước khi bị hấp thu luyện hóa thì gã lập tức vội vàng truyền ra giọng nói.

"Nhiều nhất ba lượt nữa ta sẽ hoàn toàn tử vong, ta mà chết thì ngươi cũng không tìm được tu sĩ đứng ở phía sau màn! !"

Thứ nghênh đón gã là một chưởng của Hứa Thanh. Oanh một tiếng thì con sói tan nát, trước khi tử vong thì một tia bản nguyên của gã lại bị Kim Ô hút đi.

Sau ba mươi hơi thở sau, trên bầu trời có một con quạ cấp tốc mở miệng truyền ra giọng nói.

"Ngươi là người Thất Huyết Đồng chứ gì, ta có thể cảm nhận được chấn động từ công pháp của ngươi, ta có thể nói ra tu sĩ đứng ở phía sau màn, nhưng ta muốn gặp Lục gia, ta chỉ nói cho Lục gia."

Trong chớp mắt thì que sắt màu đen liền bay xuyên qua, Hứa Thanh mặt không cảm xúc nhìn thi thể của con quạ, sau khi cúi đầu cảm giác thì chân phải liền hung hăng đạp mạnh vào mặt đất, mặt đất lập tức nứt vỡ lộ ra khe hở, cũng lộ ra một con Xuyên Sơn Giáp đang trốn ở bên trong đó.

Con Xuyên Sơn Giáp này bỗng nhiên run rẩy, trong mắt lộ ra tuyệt vọng và điên cuồng truyền ra thần niệm.

"Tới đi, giết chết ta đi, ta chết rồi thì ngươi cũng đừng hòng biết đáp án, mang ta đi Thất Huyết Đồng, dẫn ta đi gặp Lục gia, ta chỉ nói đáp án cho Lục gia! !"

Hứa Thanh giơ tay phải lên, chợt vỗ.

Thần sắc của con Xuyên Sơn Giáp điên cuồng, mặc dù tâm thần muốn tan vỡ nhưng nguy cơ tử vong trước đó chưa từng có bao phủ, khiến cho gã vẫn không thể không mở miệng.

Cho đến trong nháy mắt tiếp theo thì bàn tay Hứa Thanh dừng lại, một phát bắt được rồi cầm gã tới trước mặt, lạnh lùng nhìn.

Sau một lúc lâu Hứa Thanh thu hồi ánh mắt, cầm lấy con Xuyên Sơn Giáp này đi về phía địa điểm truyền tống trận mà đội trưởng mở ra riêng cho một mình hắn, chỗ đó cũng cách nơi này không xa, không lâu sau Hứa Thanh đã đi tới.

Nơi đây là một sơn cốc, Hứa Thanh mặt không cảm xúc bước đến, nơi này có một tòa truyền tống trận bỏ hoang, lúc này Hứa Thanh đi tới đứng ở bên trên, sau đó liền lấy ra lệnh bài thân phận đặt ở phía trên rồi lặng lẽ chờ đợi.

Thời gian không lâu sau, tòa truyền tống trận này đột nhiên xuất hiện tia sáng, truyền tống trận đã được mở ra.

Nhưng ngay khi tòa truyền tống trận này khởi động thì Xuyên Sơn Giáp trong tay Hứa Thanh đột nhiên run lên, thân thể nháy mắt uể oải xuống và trực tiếp tử vong, mà ngay trước khi tử vong, trong khi truyền tống trận lập lòe tia sáng giống như truyền tống sắp hình thành, lập tức có người vọt tới trước Hứa Thanh rồi truyền tống rời đi.

Chính là tên tu sĩ Quỷ U tộc kia, rõ ràng lúc trước gã đã lừa dối, mục đích là mượn nhờ tòa truyền tống trận mà Hứa Thanh mở ra này, lấy phương pháp đặc thù để trốn khỏi tay Hứa Thanh.

Lại không biết gã đã dùng phương pháp gì có thể khiến cho vị trí truyền tống của bản thân cũng trở nên mơ hồ, khiến cho ngoài người cũng không thể nào biết được vị trí truyền tống chuẩn xác.

Một lát sau thì tia sáng truyền tống tiêu tán, Hứa Thanh vẫn như cũ đứng ở bên trong.

Rõ ràng đối phương đã chạy thoát rồi, nhưng biểu cảm của Hứa Thanh lại không có chút nào ngoài ý muốn, cũng không có bất luận vẻ tức giận gì, ánh mắt của hắn vô cùng bình tĩnh mà cúi đầu nhìn thi thể con Xuyên Sơn Giáp trong tay, ném qua một bên.

Sau đó liền nhắm mắt lại cảm thụ một phen, giây lát sau Hứa Thanh mở mắt, trong mắt lộ ra một tia sáng thâm thúy.

"Thời gian của ta đang gấp, hy vọng ngươi có thể đi gặp người chỉ đạo của ngươi nhanh một chút."

--------------------

Chương 483: Máu nhuộm váy vải (1)

Sát cơ của Hứa Thanh đã bị đè nén từ rất lâu. Từ khoảnh khắc biết Bách đại sư gặp chuyện, trong cơ thể hắn giống như có một lưỡi dao sắc bén đang điên cuồng chạy loạn, cắt chém khắp nơi giống như muốn phá thể mà ra, muốn giết hết toàn bộ mọi người.

Nhưng hắn lại không thể làm như vậy, chỉ có thể cưỡng ép đè xuống luồng sát cơ ngập trời này khiến cho mình bình tĩnh trở lại, cố gắng giữ cho suy nghĩ tỉnh táo, sau khi đi đến Tử Thổ thì lại càng phải cẩn thận hơn, dù bắt được hung thủ cũng không thể nhất thời không kiềm chế mà chém giết đối phương.

Chỉ có thể chậm rãi hành hạ, để đào ra thủ phạm thật sự đứng ở phía sau màn từ trong miệng đối phương.

Hắn đè nén khổ sở như thế đến tận bây giờ, rốt cuộc lúc này cũng đã tìm ra được manh mối, mà bây giờ sát ý trong nội tâm cũng không cách nào áp chế được nữa, đã hoàn toàn bộc phát ra hết.

Thân thể Hứa Thanh chợt lao tới với tốc độ cực nhanh, nháy mắt đã đến trước mặt một vị tu sĩ Hải Tinh tộc.

Người tu sĩ là này một nữ tu, theo Hứa Thanh tới gần thì hai đoàn mệnh hỏa trong cơ thể ả lập tức lắc lư kịch liệt, mắt thấy sẽ dập tắt, lúc này Hứa Thanh duỗi tay phải ra, mang theo cừu hận, mang theo sự điên cuồng kinh người, mang theo khí tức đáng sợ mà lập tức dùng tay phải đâm thủng bụng ả rồi trực tiếp thò tay vào bên trong.

Hứa Thanh dùng tay nắm lấy mệnh hỏa của đối phương, hung hăng nắm chặt lại một cái!

Oanh một tiếng, một tiếng kêu cực kỳ bi thảm từ trong miệng nữ tu Hải Tinh tộc truyền ra, đây là thống khổ mà cả đời này ả chưa từng thừa nhận qua, đây là loại đau đớn hành hạ khi mệnh hỏa bị người khác cứng rắn bóp tắt.

Nhưng vẫn không kết thúc, sau khi Hứa Thanh nắm lấy liền hung hăng vươn tới túm lấy một đoàn mệnh hỏa khác, trực tiếp bóp tắt hai đoàn mệnh hỏa khiến máu tươi chảy đầm đìa, theo mệnh hỏa tan vỡ thì toàn bộ pháp khiếu trong cơ thể của nữ tu Hải Tinh tộc này cũng lập tức ầm ầm nổ tung.

Tiếng gào càng thêm thê lương thảm thiết truyền ra, sau đó cũng nhanh chóng suy yếu.

Tất cả pháp khiếu nổ tung khiến cho thất khiếu của ả lập tức chảy máu, nhưng màn giết chóc của Hứa Thanh vẫn chưa kết thúc, hắn trực tiếp đâm một phát vào trên trán của nữ tu sĩ này, trong chốc lát gương mặt vốn dĩ cũng được coi như là xinh đẹp tuyệt trần của đối phương liền giống như một quả hồng bị nát, trực tiếp nổ tung.

Cả người Hứa Thanh đều là máu tươi, sắc mặt hắn âm trầm quay đầu nhìn về phía hai người Hải Tinh tộc còn lại, nhất là ả công chúa Hải Tinh tộc kia.

Kim Ô phía sau hắn phát ra một tiếng hi..i...iii, hung hăng hút một hơi từ trên đầu thi thể tan vỡ phía trước, nhưng không hút ra được cái gì, vì vậy cũng lập tức nghiêng đầu hung ác nhìn về phía công chúa Hải Tinh tộc.

Dưới ánh trăng, toàn thân Hứa Thanh tràn ngập sát khí, cả người hắn giống như một hung thần, còn Kim Ô ở bên cạnh giống như hung thú tuyệt thế, từ trên người cả hai tràn ra khí thế kinh thiên động địa.

"Hứa Thanh, chuyện này... ."

Sắc mặt vị công chúa Hải Tinh tộc trắng bệch, trong mắt lộ ra hoảng sợ, vừa muốn mở miệng thì vị tu sĩ vệ đạo Hải Tinh tộc cuối cùng ở bên cạnh liền phát ra một tiếng gào thét, chợt lao cả người ra phía trước.

"Công chúa, đi nhanh! !"

Trong lúc nói lời này thì toàn thân vị tu sĩ Hải Tinh tộc này lập tức tràn ngập những tia sáng lập lòe, mệnh hỏa thiêu đốt và toàn bộ pháp khiếu đều bộc phát, một cỗ khí tức tự bạo lập tức khuếch tán ra từ trong cơ thể của người này, thậm chí người này còn bấm niệm pháp quyết để kích hoạt ba cái vòng tròn được bố trí ở chung quanh.

Ba cái vòng tròn kia lập tức tản mát ra khí tức kinh người, hóa thành từng đạo tia chớp rồi hình thành một cái lưới lớn ở trên không trung, sau đó lập tức bao trùm trấn áp về phía Hứa Thanh.

Mắt thấy như thế công chúa Hải Tinh tộc liền cắn răng một cái, mạnh mẽ xoay người lao thẳng về phía biển khơi, ả biết giờ phút này mình đã không thể nào quay về Thất Huyết Đồng được nữa, mà phải nhất định mau chóng rời khỏi.

Nhưng ngay khi ả xông thẳng vào biển khơi thì một con rùa biển từ dưới biển đột nhiên lao ra, trong mắt nó mang theo sự hoảng sợ cùng tuyệt vọng, không biết làm như thế nào, vậy mà trong miệng có thể phát ra tiếng cười kiệt kiệt rồi hung ác cắn tới phía ả.

Đồng thời một que sắt màu đen cũng nhanh chóng lao ra từ trên người Hứa Thanh, ở trên không trung hình thành từng đạo tia chớp màu đen mà lao thẳng đến chỗ công chúa Hải Tinh tộc.

Trong thời gian ngắn thì con rùa biển và công chúa Hải Tinh tộc liền va chạm với nhau, phía sau còn có que sắt màu đen mang theo lực lượng sấm sét và tiếng nổ vang tới gần.

Cùng lúc đó trong mắt Hứa Thanh bốc lên sát ý, không có nửa điểm giảm bớt, ngay khi ba cái vòng tròn hình thành một lưới tia chớp thật lớn hạ xuống muốn bao phủ trấn áp hắn, lực lượng Kim Ô Luyện Vạn Linh trong cơ thể Hứa Thanh bỗng nhiên bộc phát.

Hắn chợt ngẩng đầu, Kim Ô phía sau ngửa mặt lên trời gào thét trực tiếp phóng lên mặt lưới phía trên, thân thể khổng lồ kèm theo cái đuôi Phượng Hoàng bao trùm hỏa diễm màu đen, vào thời khắc này giống như tạo thành một hình vòng cung phi thẳng đến bầu trời.

Kim Ô liền trực tiếp va chạm cùng với tấm lưới lớn ở bên trên, trong nháy mắt tiếp theo lưới điện bị xé rách, âm thanh ken két vang lên, ba cái vòng tròn ở chung quanh cũng đều ầm ầm vỡ vụn trực tiếp chia năm xẻ bảy, lập tức tan vỡ.

Căn bản là không cách nào ngăn cản!

Lúc này Hứa Thanh thật sự đã bộc phát ra chiến lực có thể so với tu sĩ bốn đoàn mệnh hỏa, cho dù tu sĩ hai đoàn mệnh hóa có dùng pháp khí vẫn không thể tạo lên chút gợn sóng nào.

Trong nháy mắt tiếp theo thân thể Hứa Thanh tan biến, sau đó trực tiếp liền xuất hiện ở trước mặt tu sĩ Hải Tinh tộc muốn tự bạo để kéo dài thời gian, tay phải lập tức giơ lên và một chưởng đặt ngay trên cái trán người này, trong mắt người tu sĩ Hải Tinh tộc này lộ ra sự hoảng sợ và tuyệt vọng không cách nào hình dung, Hứa Thanh hung hăng khẽ hút.

Sát hỏa bộc phát, hồn của người này bị cưỡng ép hút ra, loại cảm giác đau đớn khi còn sống sờ sờ bị rút hồn này khiến cho người tu sĩ Hải Tinh tộc này lập tức phát ra tiếng kêu thảm thiết vô cùng bén nhọn, thân thể mãnh liệt run rẩy. Kim Ô Luyện Vạn Linh cũng lập tức bộc phát, lần nữa từ bên trên không trung khẽ hút.

Thân thể của người tu sĩ Hải Tinh tộc này lập tức run rẩy, từ thất khiếu tuôn ra rất nhiều khí huyết bay lên trên không, hồn và khí huyết đều bị hút ra. Toàn bộ quá trình cũng chỉ mất thời gian hai cái hô hấp là cả người tu sĩ Hải Tinh tộc này liền trực tiếp hóa thành thây khô, sau khi ngã xuống đất liền vỡ vụn hóa thành tro bụi.

Chương 484: Máu nhuộm váy vải (2)

Cùng lúc đó công chúa Hải Tinh tộc bị con rùa biển ngăn trở, lại bị que sắt màu đen chặn đường, sắc mặt cũng đã trắng bệch đến cực hạn.

Ả nhìn thấy tộc nhân tử vong trong khoảng thời gian ngắn như vậy, nhìn Hứa Thanh quay người mang theo khí tức như hung thần đi về phía chính mình, hoảng sợ trong lòng khiến cho tâm thần ả gần như muốn tan nát.

Ả nhớ tới một màn giao chiến giữa Hứa Thanh cùng vị thiếu nữ mặc hắc y của Đông U đảo ngày hôm ấy, nghĩ đến ngọn nguồn của danh tiếng hung thần trong Bộ Hung ti được truyền ra trong Thất Huyết Đồng vào khoảng thời gian này, cũng nghĩ tới gương mặt tuyệt mỹ lúc trước mình nhiều lần bái phỏng.

Tất cả tất cả mọi thứ giao thoa vào một chỗ, tạo thành một cảm giác không chân thực, tạo thành sợ hãi không cách nào nói rõ.

Lúc này ả lập tức nhanh chóng rút lui …nhưng đã chậm, tâm thần thất thủ khiến cho lão tổ Kim Cương Tông lập tức nắm lấy cơ hội, chợt trực tiếp xuyên thấu qua trên bụng ả sau đó quay lại lần nữa xuyên qua trở về.

Tiếng kêu thảm thiết từ trong miệng công chúa Hải Tinh tộc truyền ra, con rùa biển một bên chợt mở ra cái miệng rộng cắn lấy một cái cánh tay của công chúa, rặc rặc một tiếng trực tiếp cắn đứt.

Nó vừa nhắm nuốt vừa hiện ra thần sắc điên cuồng, nhưng từ đầu đến cuối trong ánh mắt của con rùa biển vẫn luôn lộ ra một tia sợ hãi thật sâu cùng một sự cầu khẩn.

Con rùa biển này chính là gã tu sĩ Quỷ U tộc kia, sau khi Hải Tinh gã ký thân tử vong thì gã liền phục sinh trên người một con rùa biển, gã vừa phục sinh liền muốn chạy trốn, nhưng rất nhanh gã liền phát hiện mình đột nhiên đã mất đi hết thảy quyền khống chế thân thể.

Gã đã rất quen thuộc cái cảm giác này, vì vậy hoảng sợ và kinh hoàng lại từ bên trong tâm thần bộc phát ra, bây giờ cái gì gã cũng không làm được, chỉ có thể tuyệt vọng nhìn con rùa biển mình ký thân vui sướng xoay người bơi về phía bờ biển.

Giờ phút này trên bờ biển, phần bụng công chúa Hải Tinh tộc liên tục bị xuyên thấu qua lại khiến tâm thần cũng sắp tan vỡ, thân thể run rẩy, còn trên mặt lộ ra vẻ điềm đạm đáng yêu và trong mắt hiện lên sự cầu khẩn với Hứa Thanh.

"Hứa Thanh, chuyện này ta có nỗi khổ tâm, ta cũng. . . . ."

Không đợi ả nói xong thì Hứa Thanh đã đi đến phụ cận, trực tiếp tát một cái tới, oanh một tiếng má phải của thiếu nữ này lập tức biến dạng, hàm răng vỡ nát đồng thời xương đầu cũng xuất hiện vết nứt, hình như ảnh hưởng tới cả thần kinh khiến cho tứ chi của ả cũng vô thức co quắp vài cái.

Hai đoàn mệnh hỏa trong cơ thể cũng bị một cái tát của Hứa Thanh trực tiếp dập tắt, không đợi ả khôi phục thì Hứa Thanh lại đi tới rồi bồi thêm một cái tát nữa.

Trong tiếng nổ chan chát, thiếu nữ phát ra tiếng kêu thê lương thảm thiết, má trái tương tự cũng bị ép lên thật cao, toàn bộ hàm răng kèm theo máu tươi được phun ra từ trong miệng, vào thời khắc này cả đầu ả tựa hồ như cũng sắp tan vỡ.

Một đoàn mệnh hỏa cuối cùng trong cơ thể cũng lập tức nổ tung, một cái chớp mắt khi ả hạ xuống thì Hứa Thanh liền tới gần, hung hăng dẫm một cước vào vết thương trên phần bụng của thiếu nữ này.

Thiếu nữ này lần nữa phun máu tươi ra và thân thể bị văng lên, toàn bộ pháp khiếu trong cơ thể dưới cỗ sức mạnh này phanh phanh vỡ vụn, tu vi đã hoàn toàn bị phế đi.

Đau đớn kịch liệt khiến cho ả muốn hôn mê, nhưng ngay sau đó một khối đan dược được Hứa Thanh nhét vào trong miệng của ả, khiến cho sinh cơ được duy trì, đồng thời cũng không cách nào hôn mê.

Vì vậy ả chỉ có thể thanh tỉnh trong khi thân thể kịch liệt đau nhức, tiếng kêu thảm thiết thê lương vang lên, thần sắc cũng bắt đầu trở nên vặn vẹo, trong mắt không còn tuyệt vọng nữa mà xen lẫn thêm sự điên cuồng cùng với ác độc, ả vừa muốn mở miệng lại bị Hứa Thanh trực tiếp đánh một quyền vào trên miệng, khiến cho cả miệng trực tiếp tan vỡ máu thịt mơ hồ.

Sau đó Hứa Thanh lạnh lùng nhìn ả, thở sâu một hơi rồi phất tay cho Thương Long mở ra miệng rộng, một hơi nuốt con rùa biển nuốt vào trong cơ thể sau đó lơ lửng trên không trung, mà Hứa Thanh thì nắm lấy chân phải của ả công chúa Hải Tinh tộc kéo về phía trước.

Bãi biển tràn đầy cát đá, chúng như những lưỡi dao sắc bén, từng chút một cắt qua máu thịt của công chúa Hải Tinh tộc, khiến cho nguồn gốc của thống khổ của ả không còn chỉ tới do pháp khiếu trong cơ thể tan vỡ, mà còn do thân thể bị phanh thây xé xác cùng với sự hành hạ liên tục trên tinh thần.

Thế cho nên trong khi bị kéo lê, tiếng kêu thảm thiết của ả lúc này càng lúc càng không giống tiếng người nữa.

Cứ như vậy Hứa Thanh đi thẳng một đường về phía trước, phía sau của hắn tạo thành một vết máu nhìn thấy mà giật mình.

Vết máu kéo ra càng lúc càng dài, tiếng kêu thảm thiết cũng càng lúc càng yếu ớt, cho đến không lâu sau khi Hứa Thanh đi vào đến trong phạm vi trận pháp của Thất Huyết Đồng, thấy được tòa thành hùng vĩ nơi xa thì hắn mặt không cảm xúc truyền ra giọng nói.

"Hứa Thanh, tự liệt của Thất Huyết Đồng, Ti trưởng Bộ Hung ti ngọn núi thứ bảy, báo cáo tông môn, Hải Tinh tộc phản bội, thân thỉnh đại trận tông môn trấn áp toàn bộ Hải Tinh tộc bên trong Thất Huyết Đồng, không thể để cho bọn chúng truyền tống chạy trốn, không thể để cho bọn chúng truyền âm ra bên ngoài, lập tức trấn áp ngay tại chỗ!"

Lời nói vừa ra thì đại trận Thất Huyết Đồng lập tức nổ vang, giống như đang nhanh chóng phân biệt, trong nháy mắt tiếp theo có một giọng nói già nua truyền ra từ trên ngọn núi thứ sáu, mang theo hơi thở vội vã, truyền khắp bát phương.

"Chấp nhận!"

Theo lời nói vang vọng, đại trận tông môn Thất Huyết Đồng bỗng nhiên khởi động bắt đầu trấn áp, cùng lúc đó từng đạo thân ảnh từ bên trong Thất Huyết Đồng bay ra, phi thẳng đến vị trí của Hứa Thanh.

Nhanh nhất là Lục gia đi ra từ ngọn núi thứ sáu, Lục gia gần như là bước ra một bước liền vượt qua phạm vi cực xa, trực tiếp đến trước mặt Hứa Thanh, khí tức tu sĩ Nguyên Anh trên người làm cho Lục gia giống như là mặt trời vậy, tản mát ra khí tức cực nóng khiến cho hết thảy hư vô ở bốn phía cũng đều bị bóp méo.

"Hứa Thanh, ngươi đã tra được cái gì!"

Hứa Thanh thở sâu, cố nén cảm giác khó thở khi tu sĩ Nguyên Anh tới gần như thế, chắp tay và trầm thấp mở miệng.

"Lục gia, sưu hồn liền biết!"

Nói xong Hứa Thanh phất tay ném công chúa phía sau tới trước mặt Lục gia, hô hấp của Lục gia trở nên dồn dập, nếu như đổi thành Phong chủ khác, sợ là chưa chắc sẽ bởi vì câu nói đầu tiên của Hứa Thanh mà lập tức sưu hồn, nhưng Lục gia không giống vậy.

Lúc này Lục gia không hề có chút chần chờ nào, lập tức giơ tay phải lên đặt ở trên trán công chúa Hải Tinh tộc, bắt đầu sưu hồn!

Không lâu sau đám người đội trưởng cũng đều bay tới, sau khi từng người thấy một màn phía trước thì thần sắc đều nhao nhao trở nên ngưng trọng, đội trưởng đi đến bên người Hứa Thanh lặng lẽ chờ đợi, y nhìn công chúa Hải Tinh tộc đang kêu gào thảm thiết thê lương phía trước, lại nhìn Hứa Thanh mặt không cảm xúc nhưng sát khí trên người vẫn nồng đậm như cũ, vỗ vỗ bờ vai của hắn.

"Tiểu Thanh, sư huynh sẽ gánh vác chuyện này cùng ngươi!"

Chương 486: Pháp chỉ tru diệt (2)

Hứa Thanh ở một bên nghe thì hô hấp cũng trở nên dồn dập, trong mắt bốc lên sát cơ và sát khí tản ra, hắn đã nghe được chủ mưu là vị tộc trưởng Hải Tinh tộc, cũng đã nghe được việc này còn có bí ẩn khác theo như lời Lục gia nói.

Rốt cuộc là bí ẩn gì, Hứa Thanh tin tưởng không lâu sau sẽ được biết, nhưng giờ phút này ý niệm mãnh liệt nhất trong đầu hắn chính là giết chết tên tộc trưởng Hải Tinh tộc kia!

Trong khi nội tâm Hứa Thanh tràn ngập sát cơ, bên trong ngọc giản màu lam trong tay Lục gia bỗng truyền ra giọng nói trầm thấp của Thất gia.

"Hải Tinh tộc ruồng bỏ minh ước, phải bị diệt tộc, mà thời gian xử lý cũng phải thật nhanh, nhưng lúc này ta không cách nào trở về... ."

"Không cần ngươi quay về, giúp ta thỉnh giáo lão tổ, có thể để cho ta xử lý việc này theo tính tình của mình được hay không, ta đã đè nén áp lực nhiều năm, lúc này ta muốn giết chóc." Sát ý trong mắt Lục gia tương tự như Hứa Thanh, đã sắp không thể áp chế nổi nữa.

Bên trong ngọc giản không truyền ra âm thanh nữa, cho đến khi trôi qua hơn mười hơi thở, một âm thanh trầm khàn bỗng nhiên truyền ra từ bên trong.

'Bản dịch này được đăng duy nhất ở b-ach.ng-oc-sa-ch v.i.p, nếu bạn đọc được câu này ở nơi khác, tức nơi đó tiểu nhân bỉ ổi và lén lút sao chép, vui lòng thông báo giúp cho chúng tôi, rất cảm ơn các bạn.'

"Lục tử nghe lệnh!"

"Lão tổ!" Lục gia lập tức cung kính mở miệng, Hứa Thanh và đám người đội trưởng cũng đều lập tức cúi đầu.

"Những năm nay ngươi đã chịu khổ rồi... ngươi có thể đi tru sát toàn tộc Hải Tinh tộc, một tên cũng không để lại!"

Lục gia ngẩng đầu và trong ánh mắt lộ ra sự điên cuồng, Hứa Thanh cũng ngẩng đầu và sát cơ trong mắt bộc phát.

"Tuân pháp chỉ của lão tổ!" Lục gia thở sâu ngẩng đầu nhìn bầu trời xa xa, ngửa mặt lên trời cười dài, trong tiếng cười này cũng không hề có sự thoải mái, chỉ có vô tận bi thương cùng với sự điên cuồng, cho đến cuối cùng tiếng cười cũng gần như biến thành tiếng khóc.

Sau đó lão chợt phất tay, ngọn núi thứ sáu ở xa xa lập tức nổ vang, vào thời khắc này toàn bộ ngọn núi bỗng dấy lên vô số sương bụi khuếch tán ra tứ phía, thân núi cao vút trong mây vây mà lại trực tiếp bay lên không trung! !

Âm thanh kinh thiên động địa lập tức vang vọng bát phương, theo toàn bộ ngọn núi thứ sáu bay đến, một cỗ áp bách không cách nào hình dung cũng lập tức khuếch tán ra bốn phía.

Giờ phút này mọi tòa động phủ ở trên ngọn núi thứ sáu đều được mở ra, từng đạo thân ảnh của đệ tử ngọn núi thứ sáu đang bế quan ở bên trong cũng nhao nhao đi ra, bên trong có rất nhiều Kim Đan, Trúc Cơ cũng không ít.

Tuy hơn phân nửa số đệ tử của ngọn núi thứ sáu đều đã đi tới chiến trường Hải Thi tộc, nhưng đối với ngọn núi thứ sáu mà nói, thứ không thiếu nhất chính là pháp khí và con rối, cho nên trong nháy mắt sau đó, theo thân núi truyền ra những âm thanh nổ vang kinh khủng, vô số con rối từ trong núi bay ra tràn ngập bát phương, số lượng rập rạp không dưới mấy nghìn.

Sau đó còn có từng cỗ pháp khí chiến tranh cỡ lớn, cũng được hình thành ở trên ngọn núi thứ sáu.

Từ xa nhìn lại phía trên bầu trời, ngọn núi thứ sáu vô cùng to lớn tràn ra tia sáng vạn trượng với khí thế ngập trời, cảm giác áp bách khiến cho thiên địa biến sắc, cả ngọn núi trôi lơ lửng ở trên không trung giống như một tòa thành lũy chiến tranh tràn ra uy áp vừa kinh khủng lại vừa mênh mông!

Lục gia cất bước, thân thể nhoáng một cái bay thẳng đến trên tòa thành lũy chiến tranh này, theo Lục gia tới gần thì toàn bộ ngọn núi thứ sáu chấn động, mấy nghìn con rối bốn phía cùng với Kim Đan và đệ tử Trúc Cơ còn ở bên trong ngọn núi nhao nhao quỳ bái.

"Tham kiến Phong chủ!"

Thanh âm như hồng thủy truyền khắp bát phương, cả bầu trời cũng nổ vang.

Tâm thần Hứa Thanh cũng phải lắc lư, mà đội trưởng một bên cũng trợn to mắt rồi thấp giọng thì thào.

"Lão đầu tử nói là năm đó Lục sư bá là thiên kiêu nổi danh cùng mình, chỉ là những năm này phải chịu đau khổ dày vò nên không có tâm tình tu hành, như này mà cũng gọi là không có tâm tình tu luyện hả? Cái này là đã đặc biệt lấy toàn bộ ngọn núi thứ sáu ra để luyện đó nha, trước đó cũng chưa từng có đâu, đánh Hải Thi tộc cũng không thấy Lục sư bá ra sức như vậy."

Trên bầu trời, bước chân Lục gia dừng lại cúi đầu lạnh lùng liếc mắt nhìn đội trưởng thì đội trưởng co rụt đầu lại, ánh mắt Lục gia lại chuyển tới trên người Hứa Thanh, hiếm thấy có chút nhu hòa.

"Hứa Thanh, ta tặng cho ngươi vật này hộ thân." Nói xong lão cầm lấy hồ lô rượu quanh năm không rời tay, nhẹ nhàng nhoáng một cái, bên trong lập tức bay ra một đạo tia sáng màu lam bay thẳng đến Hứa Thanh, lập tức đã đến sau đó liền hóa thành một sợi dây chuyền bảo thạch màu lam trôi lơ lửng ở trước mặt Hứa Thanh.

Sợi dây chuyền như bảo thạch này tràn ra ánh sáng rực rỡ, bên trên còn chứa một cảm giác phòng hộ kinh người, trong cảm giác của Hứa Thanh thì luồng phòng hộ này dồi dào vô hạn, khiến cho cả tâm thần của hắn cũng phải rung chuyển.

"Nguyên Anh che chở! !" Đội trưởng ở bên cạnh trợn mắt thật to và kinh hô một tiếng, trong mắt lộ ra sự hâm mộ mãnh liệt, đôi mắt trông mong nhìn lên Lục gia trên bầu trời.

"Còn nữa, Hứa Thanh, ngươi đi đến bên trong bến cảng số 176 của các ngươi, cầm lấy bốn chữ lão tổ đưa tới, chữ của lão tổ ẩn chứa thần thông, tay cầm chữ của lão tổ lại có ta đưa che chở của Nguyên Anh cho ngươi, lần này ngươi theo ta đi Hải Tinh tộc thỏa thích giết chóc, thỏa thích báo thù! !"

"Hai người chúng ta, cũng có thể tiện tay phát tiết toàn bộ sát ý tích súc ở trong nội tâm!" Lục gia thở sâu, nói xong liền bay thẳng đến trên ngọn núi thứ sáu rồi đứng ở bên trên.

Hứa Thanh liên tục gật đầu, sát ý trong cơ thể vô cùng kịch liệt, hắn muốn đi giết người, giết toàn bộ Hải Tinh tộc có thể trông thấy, giết tộc trưởng Hải Tinh tộc, giết tới khi máu chảy ngập trời, điên cuồng giết chóc vô biên.

Nếu không, tâm tình tích súc trong cả cơ thể và tinh thần của hắn khó mà tản ra.

Nếu không, sẽ không đủ để chôn cùng bồi táng cho lão sư!

"Tuân theo chỉ thị của Lục gia!" Hứa Thanh chắp tay, phi thẳng đến bến cảng Thất Huyết Đồng, đến bảo tàng, dưới cái gật đầu của hai vị trưởng lão Kim Đan ở bên trong, hắn lấy xuống bốn chữ lão tổ tặng cho sau đó liền quay người phi hành thẳng đến ngọn núi thứ sáu.

Sau đó cùng với đội trưởng đã đứng chờ sẵn ở chỗ cũ, cả hai cùng nhau bước lên ngọn núi thứ sáu, theo ngọn núi cực lớn trên bầu trời phát ra tiếng nổ vang, toàn bộ thiên địa cũng bắt đầu vặn vẹo.

Ngọn núi thứ sáu phá không bay đi, lao thẳng đến biển cấm.

Cũng trong một cái chớp mắt khi lao ra, thân núi lập tức mơ hồ …nháy mắt dịch chuyển!

Thẳng hướng Hải Tinh tộc!

Chương 492: Băng hỏa song sát (2)

Một quyền này đã được Hứa Thanh sử dụng toàn bộ lực lượng của mình để đánh ra, đó là tập hợp mệnh hỏa và mệnh đăng, tập hợp lực lượng của Kim Ô, còn tập hợp sáu mươi cái pháp khiếu trong cơ thể hơn, tất cả mọi thứ đều hội tụ vào một quyền này, nháy mắt khi một quyền này được đánh ra thì bốn phía lập tức nhấc lên từng trận phong bạo.

Sau đó liền hóa thành biển lửa bốc cháy ngập trời!

Đó là lửa của Kim Ô, cũng là lửa của mệnh đăng, còn có pháp lực mệnh hỏa cùng với lửa giận trong người!

Mà đội trưởng cũng bộc phát cùng lúc, từng đạo phong ấn trong mắt được cởi bỏ, dần dần nhiệt độ xung quanh y hạ thấp tới mức không cách nào hình dung, mặt đất bị đóng băng và không gian bốn phía cũng xuất hiện những bông tuyết.

Từng bông tuyết truyền ra nhiệt độ băng hàn kinh người, cái lạnh này thậm chí đã vượt qua quỷ dị rất nhiều, chẳng những mặt đất bị đóng băng mà ngay cả ý chí của người ta cũng có thể bị đóng băng.

Vào thời khắc này thậm chí cả bầu trời cũng xuất hiện dấu hiệu biến hóa, một luồng khí lạnh vô tận từ trên người đội trưởng tản ra, cùng với nhiệt độ cực nóng từ bên Hứa Thanh thì cả hai tạo thành một màn so sánh vô cùng rõ ràng.

Một lửa một băng, từ hai phương hướng lập tức lao thẳng đến tộc trưởng Hải Tinh tộc đang xử lý tiểu hắc trùng.

Trong chớp mắt liền tới gần, vẻ điên cuồng trong mắt đội trưởng càng đậm, trên ngực vậy mà vươn ra một cánh tay rất quỷ dị!

Đó là một cánh tay màu lam bằng băng, thoạt nhìn không giống như là tay của nhân tộc, ở bên trên mọc đầy gai xương sắc bén nhìn thấy mà giật mình, đồng thời khi bàn tay này mở ra, vậy mà trong lòng bàn tay thình lình còn có một khuôn mặt.

Khuôn mặt kia chính là đội trưởng, chỉ là khuôn mặt này đang nhắm hai mắt tựa như đang ngủ say.

Khi cánh tay này xuất hiện cũng khiến cho ánh mắt của tên tộc trưởng Hải Tinh tộc cũng phải co rụt lại, muốn né tránh nhưng những con tiểu trùng màu đen trong cơ thể vào lúc này bỗng điên cuồng bộc phát, từng con tự bạo khiến cho dị chất và độc tố càng thêm nồng đậm, làm cho thân thể đang muốn né tránh của tộc trưởng Hải Tinh tộc không khỏi dừng lại.

Ngay khi tới gần thì cánh tay trước ngực đội trưởng duỗi ra, đặt ở trên trán tên tộc trưởng Hải Tinh tộc này.

Oanh một tiếng, vô tận băng hàn hoàn toàn bộc phát, tiếng ken két vang lên và thân thể tộc trưởng Hải Tinh tộc liền trực tiếp đóng băng, mà trong chớp mắt này một kích toàn lực dấy lên biển lửa vô tận của Hứa Thanh cũng bỗng nhiên bao phủ đến, thậm chí bắt lấy cơ hội này mà trực tiếp lấy ra bốn chữ lão tổ ban cho, trong miệng gầm nhẹ.

"Hỏa!"

Trong thời gian ngắn, mũi đám lửa hình chữ Hỏa (火) hơi mơ hồ một chút hóa thành một mảnh lửa lục sắc, mang theo một cỗ uy áp vô thượng bay thẳng tới tên tộc trưởng Hải Tinh tộc.

Trong mắt Hứa Thanh tràn ngập sát cơ, lực lượng hỏa diễm toàn thân hội tụ vào trên nắm đấm, ầm ầm đánh tới thân thể đang bị đóng băng của tộc trưởng Hải Tinh tộc.

Một quyền hạ xuống và thân thể tộc trưởng Hải Tinh tộc lập tức xuất hiện những khe hở, bị ngọn lửa vây quanh, nhất là lửa đến từ lão tổ có uy lực quá lớn, theo ngọn lửa bao phủ thì âm thanh đốt cháy truyền khắp bốn phương.

Dưới ngọn lửa này thì dùng mắt thường cũng có thể thấy được thân thể tên tộc trưởng Hải Tinh tộc đang bị đốt cháy và dần tiêu tán, nhưng càng quỷ dị là trong mắt của đối phương rõ ràng không hề lộ ra chút hoảng sợ nào, mà chỉ hiện ra vẻ vô cùng ngoài ý muốn.

"Thế mà còn có cả chữ của đại năng!"

Trong nháy mắt tiếp theo thân thể tên tộc trưởng Hải Tinh tộc vang lên một tiếng nổ, cả người nổ tung tán loạn, nhưng ngay khi thân hình của gã toái diệt thì có một cánh tay tựa như xúc tu trực tiếp duỗi ra từ trong thân hình vừa tan vỡ kia, hung hăng đập về phía Hứa Thanh cùng đội trưởng.

Sức mạnh của chiếc xúc tu khiến cho hư không sụp đổ như mặt gương vỡ vụn, uy áp đáng sợ từ bên trên khiến cho thần hồn cũng phải run rẩy, toàn thân Hứa Thanh và đội trưởng lập tức chấn động, không thể điều khiển mà tự động bị cuốn ngược lại.

Nguy cơ ngay trước mắt, Hứa Thanh kéo đội trưởng đến bên cạnh mình, lấy sợi dây chuyền Lục gia cho để che chở ngăn cản cỗ lực lượng cuồng bạo trùng kích, hai người rút lui hơn 100 trượng và riêng mình phun ra máu tươi, lục phủ ngũ tạng kịch liệt đau nhức, đồng thời cũng đều nhanh chóng ngẩng đầu nhìn chỗ xuất hiện xúc tu.

Chỗ đó...theo bụi đất tiêu tán, mơ hồ lộ ra một thân ảnh đang từng bước tưng bước đi ra.

Từng cái xúc tu màu bạc vung vẫy ở bốn phía, thỉnh thoảng có mấy cái nhô ra khỏi đám bụi bặm để lộ ra hình dáng rõ ràng.

Có thể thấy căn bản đó cũng không phải là xúc tu gì cả, mà là từng con côn trùng vừa thô vừa to, trên miệng còn lộ ra hàm răng sắc bén, phát ra tiếng gào thét dữ tợn về phía Hứa Thanh cùng đội trưởng!

Mà rất nhanh đạo thân ảnh từ trong đám bụi đất cũng hoàn toàn đi ra, chiếu vào trong mắt của Hứa Thanh cùng đội trưởng!

Đây là một tên dị tộc có thân thể cao trọn vẹn hơn một trượng, toàn thân màu bạc, đầu hình tam giác và con mắt là hai cái đồng tử, trong miệng còn có đầu lưỡi thật dài, toàn thân trên dưới đầy những con côn trùng đang nghoe nguẩy.

Mà theo kẻ này xuất hiện thì một cỗ chấn động vô cùng kinh khủng khiến cho Hứa Thanh và đội trưởng đều phải kinh tâm động phách, từ trên thân người của tên dị tộc này giống như có thần năng nồng đậm tản ra, khiến cho tất cả không gian bốn phía cũng phải vặn vẹo.

Đây không phải là chấn động của Kim Đan, mà là của tu sĩ Nguyên Anh!

Theo tên dị tộc kia bộc phát thì thiên địa lập tức biến sắc, phong vân thổi ngược lại, Hứa Thanh và đội trưởng lần nữa rút lui.

"Không ngờ ở cái địa phương nhỏ này vậy mà có thể nhìn thấy hai tiểu gia hỏa không tệ, một người phong ấn quỷ dị tứ giai ở bên trong thân thể, một người có công pháp Hoàng cấp và thần thông kỳ dị, đồng thời còn có chữ do đại năng lưu lại, chỉ hơi tiếc là thân thể không bằng cái tên phong ấn vật quỷ dị."

Giọng nói âm lãnh và quái dị từ trong miệng tên dị tộc chậm rãi truyền ra.

Hứa Thanh nghe đến đó, ánh mắt ngưng tụ nhưng lập tức nhẹ nhàng thở ra, hiển nhiên đối phương chỉ nhìn ra một bộ phận của mình chứ không hề nhìn ra mệnh đăng của hắn, cũng không nhìn ra được cái bóng, càng không cảm nhận được thủy tinh màu tím.

Mà lúc này đội trưởng ở bên cạnh hình như cũng nhẹ nhàng thở ra, hình như có cùng một ý nghĩ với Hứa Thanh. . . .

Sau đó cả hai người đều lập tức phát hiện và cảm nhận được bộ dạng của đồng bạn hình như cũng vừa nhẹ nhàng thở ra, đều nhìn nhau một cái.

Chương 496: Chữ Tổ trấn Nguyên Anh (2)

Trong lúc Bạch Lệ cười một tràng dài, theo những khỏa đan dược bị gốc thực vật kia thôn phệ, trong khi Lục gia gầm thét tràn ra sát ý cuồng bạo, gốc thực vật này bỗng nhiên phát ra âm thanh về phía hồ lô rượu trên bầu trời!

"Hồng!"

Phát âm của chữ này khác biệt với chữ bình thường, nó giống như là một loại chú ngữ, vả lại làm cho người ta có một loại cảm giác kỳ lạ, rõ ràng chỉ là một âm thanh nhưng hình như âm thanh này đã được dung hợp vô số âm thanh khác vào cùng một chỗ vậy, sau đó mới tạo thành âm thanh đặc thù này.

Ngay khi âm thanh này vừa phát ra thì bầu trời lập tức truyền đến âm thanh ken két, từng đạo tia chớp lập lòe tràn ra hồng mang trực tiếp xuất hiện ở trên hồ lô rượu, trong chớp mắt liền có vô số những tia chớp hình thành, liên hồi một đạo lại tiếp một đạo.

Toàn bộ quá trình cũng chỉ mất thời gian mấy hơi thở, đã có hơn mười vạn tia chớp màu đỏ xuất hiện ở trên bầu trời, bao phủ ở phía trên hồ lô rượu tạo thành một cái phù văn ấn ký thật lớn.

Phù văn ấn ký này vô cùng phức tạp, hóa thành một đạo phong ấn khiến cho uy năng của hồ lô rượu lập tức trở nên ảm đạm.

Bạch Lệ lại cười to vô cùng kiêu ngạo, phất tay một cái thì một cỗ thân thể to lớn lập tức hiện ra trong giữa không trung.

Thân hình này to lớn tới hơn trăm trượng, thoạt nhìn tựa như một con bọ ngựa cực lớn toàn thân đen nhánh, mà trên người nó có một thứ khiến cho người ta nhìn thấy liền giật mình, đó là hai cái chân trước như lưỡi đao sắc bén đến tột cùng.

Cỗ thân hình này giống như là một chiến thể, ngay một khắc vừa xuất hiện thì thân thể Bạch Lệ liền dung nhập vào trong đó, chiến thể to lớn tới hơn trăm trượng lập tức mở mắt ra, bên trong tràn ra quang mang hung ác, nhoáng một cái phi thẳng đến phía Lục gia.

Tốc độ cực nhanh, phá vỡ hư không một đường xuyên suốt bầu trời trực tiếp đến trước mặt Lục gia, hạ xuống một đao.

Một đao kia giống như có thể trảm tướng cướp cờ, Hứa Thanh nhìn thấy mà tâm thần chấn động mãnh liệt, một đao này khiến cho hắn nhớ tới một đao từng thấy ở trong thần miếu.

Mặc dù không giống nhau nhưng cũng rất tương tự, mà Lục gia bên này cũng dốc toàn lực ngăn cản, trong lúc tiếng nổ vang lên liền rút lui và phun ra một ngụm máu tươi.

Nhưng lão cũng tương tự nhe răng cười, sát cơ trong mắt không hề giảm bớt chút nào.

"Sở trường của ta không phải đấu pháp, nhưng...ta là Phong chủ ngọn núi thứ sáu của Thất Huyết Đồng, ngọn núi thứ sáu am hiểu nhất là luyện khí, nhất là đại pháp khí! !"

Trong lúc nói, Lục gia đưa tay phải trảo một cái về phía ngọn núi thứ sáu phía dưới.

"Tới!"

Ngọn núi thứ sau đang luyện hóa hòn đảo Hải Tinh tộc trong nháy mắt lập tức trở nên mơ hồ, lúc sau rõ ràng thình lình xuất hiện ở trước mặt Lục gia.

Lực lượng thần năng bộc phát ra từ bên trên, toàn bộ pháp khí trên thân núi nổ vang, toàn bộ khí thế của ngọn núi bốc lên trấn về phía Bạch Lệ dung nhập vào chiến thể bọ ngựa!

"Trấn!"

Sức mạnh của cả một ngọn núi, trấn áp một người.

Tiếng nổ vang lên, một cỗ sức mạnh hủy thiên diệt địa kèm theo lực lượng phong tỏa không gian bát phương khiến cho Bạch Lệ không chỗ để trốn, trong thời gian ngắn sắc mặt Bạch Lệ liền biến hóa, trong khi thân núi phía trên đang cấp tốc trấn áp tới thì thân thể của gã cũng không khống chế nổi mà rung động.

Từng đạo khe nứt lập tức xuất hiện ở trên thân thể của gã, mắt Bạch Lệ trở nên đỏ thẫm, vung vẩy song đao phóng thẳng đến thân núi trên bầu trời, chỉ là sự hiện hữu của gã so với toàn bộ thân núi thì không hề có chút ý nghĩa gì.

Âm thanh nổ tung vang vọng khi song phương va chạm, Lục gia bấm niệm pháp quyết hung hăng ấn xuống thì thân núi cực lớn trực tiếp liền nghiền nát hết thảy, trấn Bạch Lệ xuống đập tới đại địa Hải Tinh tộc bên dưới!

Âm thanh ầm ầm to lớn trước đó chưa từng có vang vọng ngập trời, đại địa nổ vang khiến Hứa Thanh và đội trưởng phải bay lên không tránh đi, đại địa Hải Tinh tộc tan tành, từng đạo khe nứt cực lớn hiện ra và mặt đất bắt đầu sụp đổ.

Biển khơi bốn phía dấy lên sóng thần ầm ầm khuếch tán về bốn phía, phạm vi ảnh hướng cực lớn.

"Lão phu luyện ngươi!" Lục gia tóc tai bù xù và trong mắt tràn ngập điên cuồng, hai tay lão bấm niệm pháp quyết cực nhanh, không ngừng tung lạc ấn về phía thân núi dưới mặt đất, khiến cho thân núi bộc phát ra biển lửa nồng đậm, tăng tốc luyện hóa.

"Ngươi luyện nhi tử của lão phu, lão phu luyện ngươi!"

Mà lúc này thân núi ngọn núi thứ sáu cũng truyền ra chấn động, hình như Bạch Lệ bị trấn áp phía dưới đang toàn lực chống đỡ, muốn đánh bay ngọn núi trấn áp ở trên người mình.

Đồng thời theo từng tiếng gào thét như của hung thú, một cỗ lực lượng Thần Tính kinh tâm động phách từ bên dưới thân núi lập tức khuếch tán ra.

Nháy mắt tiếp theo, trong khi Hứa Thanh và đội trưởng giật mình, thân núi tràn ngập ngọn lửa vậy mà lại bị nhấc lên một chút xíu!

Với lực lượng Nguyên Anh sơ kỳ lại có thể làm đến mức này, đủ để nhìn ra tên Bạch Lệ này đích đích xác xác là thiên kiêu tuyệt thế của tộc nọ.

Lúc này sau khi nâng thân núi bên trên lên, phía dưới liền truyền ra âm thanh gào thét ồ ồ.

Có thể thấy bộ dáng lúc này của Bạch Lệ ở dưới thân núi đã hoàn toàn đại biến, không còn là dạng chiến thể nữa mà biến thành một dạng dung hợp cả người với gốc tà thực ở phía sau.

Thân cành vừa thô vừa to, lá cây hình răng cưa và bộ rễ giống như vô số xúc tu không ngừng khuếch tán không ngừng vũ động, cho đến khi thân núi bị gã giơ lên thật cao thì bên trong lộ ra bông hoa hình tam giác, cùng với gương mặt bên trong bông hoa.

Chỉ là gương mặt này không còn là bộ dáng lúc trước nữa, mà đã biến thành bộ dạng của Bạch Lệ, lúc này trong mắt của gã lập lòe hồng mang, Thần Tính trên thân điên cuồng tăng vọt với một loại tốc độ nhìn mà rợn người.

"Đây là luyện khí mà ngươi am hiểu, ta đã thấy nhiều tu sĩ luyện khí, bọn họ không chỉ biết luyện chế mà còn am hiểu sử dụng, về phần ngươi..."

Giọng gào thét từ dưới thân núi truyền ra, nhưng không đợi gã hoàn toàn nói xong thì trong mắt Lục gia lộ ra một tia điên cuồng, lão chợt phất tay thì một lá cờ cực lớn lập tức xuất hiện ở bầu trời trên đỉnh đầu sau đó liền trải ra.

Lá cờ này to trừng trăm trượng, khi mặt cờ tung bay bên trên liền tràn ra khí thế giống như cầu vồng, chấn nhiếp bát phương.

Từ xa nhìn lại thì thấy lá cờ phân bố không trọn vẹn và pha lẫn nhiều màu, lại còn hỗn tạp giống như đã dính vô số máu tươi, lộ ra khí tức Thần Tính vô cùng mãnh liệt.

Dường như nó đã trải qua hàng kỷ nguyên thay đổi, trải qua vô số lần tẩy lễ của chiến tranh, bên trên mang theo khí tức tang thương của năm tháng, giờ phút này theo lá cờ được triển khai thì cả bầu trời liền thay đổi màu sắc, che đậy cả ánh sáng mặt trời.

Lấy Hải Tinh đảo làm trung tâm, trong trăm triệu dặm thì toàn bộ tộc quần xung quanh tâm thần đều lập tức chấn động mãnh liệt, dù là tồn tại bí ẩn dưới đáy biển cũng đều nhao nhao mở mắt, trong ánh mắt lộ ra sự kiêng kị.

Nhất là phía trên lá cờ còn tồn tại một giọt máu vàng óng ánh, khí tức bên trên làm cho người ta có một loại cảm giác tựa như đã vượt hơn Thần Tính, tiếp cận nửa khuôn mặt Thần Linh ở trên bầu trời!

Ngạo nghễ hết thảy.

Chương 497: Chữ Tổ trấn Nguyên Anh (3)

Hình như dưới lá chiến kỳ này đã có vô số tồn tại Thần Thánh bị chém giết, vô số cường giả dị tộc bị tàn sát. Sau khi được Lục gia lấy ra, lá cờ này lập tức bạo phát ra một cỗ khí thế hung ác tuyệt thế rung chuyển cả thiên địa.

Khí tức này rất mạnh khiến cho bầu trời bị triệt để ngưng kết, những gợn sóng trên biển cũng trực tiếp bất động.

Một cỗ uy áp bá đạo trấn áp vạn tộc, phá vỡ thương khung, lập tức bộc phát từ trên lá cờ.

Giọng nói của Bạch Lệ lập tức im bặt, trong nháy mắt tiếp theo thì một cỗ cảm giác vùng vẫy trước đó chưa từng có ầm ầm bộc phát từ trên người gã, giọng nói của gã cũng biến đổi, bên trong tràn đầy hoảng sợ và còn có sự kinh hoảng thật lớn.

"Chiến kỳ của nhân tộc! Địa phương nhỏ nhoi thế này, tại sao lại có thể có vật đó chứ! !"

Hiển nhiên, mặc dù Bạch Lệ ẩn thân ở trong cơ thể của tộc trưởng Hải Tinh tộc, nhưng gã cũng không phải biết hết thảy toàn bộ, tối thiểu nhất gã không biết được Thất Huyết Đồng đã từng tung ra chiến kỳ này khi đánh tới hòn đảo của nhân ngư tộc!

Lúc này khi chiến kỳ của nhân tộc xuất hiện, Bạch Lệ nơi đây đã hoàn toàn bị hù dọa, hồn phi phách tán.

Gã toàn lực vùng vẫy muốn trốn thoát, mà dưới sự vùng vẫy điên cuồng của gã thì ngọn núi thứ sáu dần dần xuất hiện dấu hiệu không cách nào tiếp tục trấn áp.

Trên bầu trời, trong mắt Lục gia lóe lên hàn mang, hai tay nhanh chóng bấm niệm pháp quyết rồi lập tức vung vẩy, chiến kỳ của nhân tộc tràn ra một luồng tia sáng rực rỡ chói mắt, chiếu về phía thân núi.

Nhưng hiển nhiên lão cũng không phải là Thất gia, tu vi cũng không bằng, cho nên vận hành chiến kỳ của nhân tộc cũng không cách nào nhanh chóng và thong dong như Thất gia lần trước.

Đối với Lục gia mà nói, muốn triển khai toàn bộ lực lượng của chiến kỳ của nhân tộc thì cần có thời gian.

Mắt thấy như thế, trong mắt Hứa Thanh lộ ra quyết đoán và thân thể nhoáng một cái ra, đội trưởng bên cạnh cũng hô hấp dồn dập nhìn chằm chằm vào thân hình của Bạch Lệ ở dưới ngọn núi thứ sáu, vẻ điên cuồng trong mắt đã đạt đến cực hạn.

"Thần Tính! Lại nồng đậm và thuần khiết như thế! ! Còn không có bất kỳ dị chất hỗn tạp nào ở bên trong! ! !" Đôi mắt của đội trưởng đỏ lên.

Tốc độ của hai người vô cùng nhanh, ngay lập tức lao thẳng đến thân núi, mà Bạch Lệ ở dưới cũng đang gào thét cùng với vùng vẫy ở dưới chấn động thần năng. Chấn động của thần năng đối với tu sĩ cấp thấp mà nói, khi đã tràn ra thì chỉ hơi đụng chạm một chút liền sẽ diệt vong.

Nhưng Hứa Thanh có sợi dây chuyền che chở, lúc này màn hào quang bên ngoài thân thể của hắn đang kịch liệt vặn vẹo để miễn cưỡng chống đỡ, mà đội trưởng bên đó cũng vô cùng khó khăn, đi ra một bước liền phun ra một ngụm máu tươi, nhưng ngoài thân thể của y cũng có một mặt thuẫn thủ hộ bản thân, đồng thời thì bên trong ánh mắt của y cũng tràn ngập vẻ điên cuồng.

Không để ý tới đội trưởng, Hứa Thanh nhìn chằm chằm phía Bạch Lệ dưới thân núi đang vác núi đứng lên muốn chạy trốn, hắn bỗng nhiên giơ tay phải lên, lập tức có rất nhiều con sâu nhỏ màu đen vùn vụt bay ra phóng thẳng đến chỗ Bạch Lệ.

Nhưng Thần Tính đến từ trên người Bạch Lệ quá mạnh mẽ, không đợi đám tiểu hắc trùng tới gần thì rất nhiều con liền tan nát tử vong. Bạch Lệ cũng đồng thời nhận ra Hứa Thanh cùng với đội trưởng, nhưng lúc này gã không có đủ thời gian đi quan tâm tới hai người, gã gầm nhẹ một tiếng bộc phát lực lượng toàn thân, lần nữa nâng thân núi lên một chút, cố gắng nâng qua đỉnh đầu.

Thân núi lập tức nổ vang và bị gã cứng rắn ném văng đi mấy trượng, mượn cơ hội này thân thể của gã nhoáng một cái muốn bỏ chạy. Nhưng vào lúc này, trong mắt Hứa Thanh hiện lên một tia lạnh lẽo, tay phải nắm chặt chữ của lão tổ.

"Tị!"

Bốn chữ Tị Đầu Sinh Hỏa, chữ Hỏa (火) lúc trước giờ đã mơ hồ, mà lúc này chữ tị cũng lập tức vặn vẹo rồi nhanh chóng tan biến, huyễn hóa thành một cái mũi thật lớn bay về phía Bạch Lệ đang bỏ trốn.

Tốc độ cực nhanh như điện chớp, xuyên thẳng qua khoảng cách nháy mắt liền tới gần đối phương.

Sắc mặt Bạch Lệ lập tức biến đổi, cái mũi này liền hung hăng đụng tới, âm thanh va chạm kịch liệt vang vọng khắp trời, Bạch Lệ phun ra một ngụm máu tươi và thân thể bị chấn lui nên đã bỏ lỡ cơ hội bỏ chạy, mà thân núi phía trên lại hạ xuống trấn áp lần nữa.

Oanh một tiếng, Bạch Lệ phát ra tiếng gào thét thê lương toàn lực chống cự thân núi, đồng thời luồng hỏa diễm màu lam đến từ thân núi cũng toàn lực ập đến, điên cuồng thiêu đốt luyện hóa gã.

"Bò sát nhân tộc đáng chết! !" Bạch Lệ nghiến răng, cả mắt đỏ thẫm mà toàn lực ngăn cản, đồng thời đội trưởng bên cạnh cũng mượn nhờ cơ hội này đột nhiên bộc phát tốc độ, như không muốn sống mà trực tiếp lao tới.

Dù trong quá trình tới gần thì thân thể của y bị khí tức của Bạch Lệ ảnh hưởng làm xuất hiện sự ăn mòn, ngay cả trên mặt cũng đều như thế, nhưng đội trưởng không thèm để ý chút nào. Đội trưởng không tiếc đại giới mà kiên trì vọt tới, sau khi đến gần chợt cắn một cái trên thân của Bạch Lệ.

Rặc rặc một tiếng toàn thân Bạch Lệ chấn động, đội trưởng cũng kêu thảm một tiếng và thân thể nhanh chóng rút lui trở về, nửa người dưới vang lên một tiếng oanh… tan vỡ. Một cánh tay cũng vỡ vụn và nửa người dưới đều không còn, con mắt cũng chỉ còn một con, ruột rơi đầy đất, đồng thời hàm răng trong miệng cũng đều rụng hết

Nhưng trong miệng của đội trưởng đã có một khối thịt của Bạch Lệ, lập tức bị đội trưởng nuốt tươi xuống, trên mặt vừa lộ ra sự điên cuồng lại lộ ra vẻ thỏa mãn mà cười.

Lửa giận trong lòng Bạch Lệ bốc lên và ngửa mặt lên trời gào thét, nhưng gã bị trấn áp không cách nào phản kích, mà hỏa diễm bốn phía lại không ngừng khiến gã suy yếu, điều này khiến cho cả người gã hoàn toàn phát điên.

Hai mắt của gã đỏ bừng rồi tiếp tục bộc phát Thần Tính trên người, lại nhấc thân núi phía trên lên một lần nữa, sau đó thân thể nhoáng một cái hóa thành hai phần rồi lao về hai phía để cấp tốc chạy trốn, muốn thoát ly phạm vi của thân núi.

Nhưng trong nháy mắt tiếp theo, Hứa Thanh đã sớm nhìn chằm chằm vào gã nên ra tay lần nữa, chữ lão tổ cho lập tức vang lên, chữ Đầu trong Tị Đầu Sinh Hỏa bay ra rồi trực tiếp hóa thành một cái nắm đấm thật lớn, bay thẳng đến phía Bạch Lệ.

Hứa Thanh vừa muốn tiếp tục triển khai thêm chữ của lão tổ, thế nhưng hư ảnh nắm đấm không cần phân biệt, giống như có thể tự động khóa chặt khí tức của đối phương rồi trực tiếp bay đến trước mặt chân thân của Bạch Lệ, trong sự tuyệt vọng cùng bi phẫn của Bạch Lệ, một đấm hạ xuống.

Chương 502: Bí ẩn của Thất Huyết Đồng (1)

"Đội trưởng, tại sao thân thể của ngươi lại run rẩy vậy?"

Phía đông Nam Hoàng Châu, bên trên truyền tống trận trong thành Lộc Giác.

Theo truyền tống phát ra những tia sáng lập lòe, thân ảnh của Hứa Thanh và cùng đội trưởng cũng xuất hiện ở nơi đây.

Hứa Thanh vẫn theo thói quen thay đổi hình dạng như cũ, mà đội trưởng bên đó cũng quen việc dễ làm, đã cải trang thành bộ dạng của một người trung niên, chỉ là khi đi ra khỏi truyền tống trận thì hai chân y rõ ràng hơi run rẩy.

Hứa Thanh kinh ngạc.

"Run? Làm sao có thể, Hứa Thanh ngươi nhìn lầm rồi." Đội trưởng ho khan một tiếng, dùng sức vỗ vỗ chân của mình.

Hứa Thanh trầm mặc, hắn không cần đoán cũng biết đội trưởng chắc chắn là đã gây ra chuyện gì đó ở trong tông môn rồi, vả lại rõ ràng chuyện này còn không nhỏ, nói cách khác với sự điên cuồng của đội trưởng thì không thể nào sau khi đến nơi này liền phát run như vậy.

Nếu như đội trưởng không nói thì Hứa Thanh cũng không hỏi, lúc này sau khi đi ra khỏi truyền tống trận, hắn nhìn thành Lộc Giác vừa có chút quen thuộc lại xen lẫn lạ lẫm, trong đầu hiện ra một màn mình hỏa thiêu Kim Cương tông, sau đó từ nơi này truyền tống rời đi.

Mang theo hồi ức, Hứa Thanh bước nhanh đi về phía trước.

Tuy nơi đây là Phân Thành của Thất Huyết Đồng, nhưng vị trí hẻo lánh và hoàn cảnh ác liệt khiến cho nơi đây dơ bẩn hơn chủ thành Thất Huyết Đồng rất nhiều, có thể tùy ý nhìn thấy trên mặt đất có một vài vật tanh tưởi hư thối, trong góc tường đầu đường có từng thân ảnh gầy khô như củi đang ngồi, phần lớn đều đang vô thần nhìn lên bầu trời.

Toàn bộ tòa thành trì, tràn ngập cảm giác áp bách.

Hứa Thanh lặng lẽ đi thẳng về phía trước, trên đường cũng không hề gặp phải người đui mù nào, dẫu sao ở nơi rừng thiêng nước độc, mặc dù nhân tính cuồng bạo nhưng có thể sống sót ở nơi này thì phần lớn đều không phải người ngu.

Bọn họ có thể dựa theo bản năng để phân biệt, người nào có thể ức hiếp và người nào không thể trêu chọc.

Mà Hứa Thanh và đội trưởng, cho bọn họ cảm giác của vế sau.

"Hứa Thanh, ngươi thật sự không hiếu kỳ sao?" Lúc đi tới cửa thành Thành Lộc Giác, đội trưởng nhịn không được lấy ra một quả táo đưa vào miệng cắn một cái, không hề để tâm tới hoàn cảnh bốn phía vào trong lòng, ngược lại vô cùng hiếu kỳ Hứa Thanh có thể thật sự nhẫn nhịn mà không hỏi.

"Hiếu kỳ." Hứa Thanh không quay lại, sau khi đi ra khỏi thành Lộc Giác, nhìn về tiểu thành mà hắn đã sống bảy năm, cuối cùng sau khi Thần Linh mở mắt đã hóa thành phế tích, trở thành cấm khu.

Thành Lộc Giác, cách tiểu thành năm đó hắn ở rất xa.

"Bộ dạng này của ngươi căn bản là không hề hiếu kỳ...Bỏ đi, bỏ đi, nhìn trên phân thượng ngươi đã từng là đội viên của ta, lại thiếu ta năm vạn linh thạch thì ta có thể để lộ ra một chút xíu."

"Lão tổ, đang đặt một bàn cờ thật lớn! Ta không thể nói nhiều hơn nữa, nếu nói thêm gì nữa đoán chừng lão tổ sẽ lột da của ta!" Đội trưởng nhìn chung quanh một chút, thấp giọng mở miệng.

Hứa Thanh ồ một tiếng, thân thể nhoáng một cái cấp tốc đi về phía trước, hắn không định quay về thành trì đã trở thành cấm địa, bây giờ hắn không có cái gì để lưu luyến ở đó cả, huống hồ lần đó bị lão tổ Kim Cương Tông truy sát thì hắn cũng đã làm rõ nhân quả cùng với quỷ dị ở nơi đó.

Tiếp tục đi tới không còn ý nghĩa.

Cho nên nơi mà Hứa Thanh đi tới, là doanh địa của thập hoang giả.

Đội trưởng ở bên cạnh hắn vừa đi vừa nhìn hoang dã bốn phía, bây giờ nơi này là đầu mùa xuân, thỉnh thoảng vẫn có thể nhìn thấy dấu vết của tuyết ở trên mặt đất, gió thổi tới cũng không ẩn chứa bao nhiêu cảm giác của mùa xuân, mặc dù không còn sự băng hàn nhưng vẫn khiến cho người ta cảm thấy một không khí lạnh lẽo như cũ.

"Hứa Thanh, ta nói với ngươi, Lục gia...quả thật là một nhà ảo thuật gia đấy, hôm đó lão đã diễn một trận ảo thuật thật hay ở trên đảo Hải Tinh đó nha." Đội trưởng nhìn Hứa Thanh vẫn không tiếp tục hỏi như cũ, đáy lòng cồn cào nhịn không được muốn khoe khoang một chút điều mà mình chứng kiến, nhưng lại không dám nói ra toàn bộ.

Hứa Thanh nhẹ gật đầu.

"Ai nha, Hứa Thanh, ta thật sự phải phê bình ngươi, bộ dạng thế này của ngươi rất xấu." Đội trường có chút bất đắc dĩ, dùng sức cắn quả táo một cái.

"Ngươi tuyệt đối không biết ta đã nhìn thấy gì ở bên trong ngọn núi thứ sáu đâu, quá đáng sợ, quá ngoài ý muốn, đây quả là một bàn cờ chơi cả thiên hạ đấy."

"Quả nhiên là người càng già thì càng khôn khéo, những lão gia hỏa của Thất Huyết Đồng chúng ta, có một người tính một người, đều có thể chơi đùa người khác giữa lòng bàn tay."

Đội trưởng hít sâu vào một hơi thật dài, rất là cảm khái.

Hứa Thanh nhíu mày, hắn nghe đến đó cũng không hiểu gì cả, chỉ biết là chuyện lớn mà đội trưởng làm ra hẳn là có liên quan cùng ngọn núi thứ sáu, mà hắn nghĩ đến một màn đội trưởng nhìn thấy thân ngọn núi thứ sáu hai mắt liền sáng lên, nội tâm liền khẽ động.

"Đội trưởng, không phải là ngươi đi tới ngọn núi thứ sáu gặm cái gì rồi đó chứ?"

Đội trưởng nhướn lông mày lên, có chút bất mãn nói.

"Cái gì gọi là gặm hả, đội phó, ta phải nhắc nhở ngươi, nào có đạo lý nói chuyện như vậy cùng cấp trên!"

"Ta là Ti trưởng Bộ Hung ti." Hứa Thanh nhàn nhạt mở miệng.

"Ta là sư huynh của ngươi!" Đội trưởng ăn xong quả táo, lại lấy ra một quả lê, bộ dáng ta sớm biết ngươi sẽ nói như thế.

"Ta vẫn chưa bái sư." Hứa Thanh đáp lại nói.

"Cũng chưa bái kiến Đại điện hạ!" Đội trưởng hất càm lên, khinh thường nhìn Hứa Thanh.

Hứa Thanh trầm mặc, hắn phát hiện lần này mình nói không lại đội trưởng, vì vậy giả bộ như không nghe thấy rồi tiếp tục đi về phía trước, mà dựa vào tốc độ bây giờ của hắn, từ thành Lộc Giác đến doanh địa thập hoang giả cũng chỉ mất nửa canh giờ.

Cho nên trong lúc đội trưởng nói, hắn đã vượt qua ngọn núi và thấy được doanh địa thập hoang giả ở dưới núi, cũng nhìn thấy cấm khu rừng rậm ở xa xa.

Chương 508: Lợi khí âm người (1)

Tuy là Nam Hoàng Châu nhưng trong chợ đen vẫn rồng rắn lẫn lộn, dù Thất Huyết Đồng là thế lực đỉnh cấp của Nam Hoàng Châu, vẫn sẽ có rất nhiều người nhòm ngó ẩn núp ở trong bóng tối.

Hơn nữa tính cách Hứa Thanh luôn luôn cẩn thận, việc hắn tới chợ đen để làm cũng không phải quá sáng sủa, cho nên hắn chẳng những cải trang càng thêm tỉ mỉ cẩn thận, mà ngay cả khí tức cũng đều được giấu kín.

Mà đội trưởng lại càng là người lão luyện trong việc này, che giấu còn sâu hơn cả Hứa Thanh, trực tiếp hóa thành một lão giả lưng còng, mặc dù thoạt nhìn bộ dáng có chút ốm yếu nhưng nhìn qua liền biết không hề dễ trêu chọc.

Điểm này, so với Hứa Thanh biến thành một trung niên gầy còm còn tốt hơn nhiều.

Cho nên sau khi đi ra khỏi truyền tống trận, Hứa Thanh lướt qua đội trưởng, hắn cảm thấy mình lại học được thêm một chút tri thức từ chỗ đội trưởng.

Đội trưởng ho khan một tiếng, ánh mắt đảo qua hoàn cảnh chung quanh thành Lăng U rồi nhàn nhạt mở miệng.

"Nơi đây không tệ, lão phu cũng có chút vật phẩm muốn đi xử lý, tý nữa chúng ta xong việc lại tụ họp ở chỗ này là được." Đội trưởng nói xong liền đi trước, ánh mắt đảo qua bốn phía nhìn mấy tiểu hài đang trông ngóng nhìn y, tùy ý chọn một tiểu nam hài.

Ánh mắt tiểu nam hài kia lập tức sáng lên, nhanh chóng chạy tới.

Hứa Thanh không chọn, hắn có lão tổ Kim Cương Tông.

Lão tổ Kim Cương Tông hiển nhiên rất tinh tường khu chợ đen này, cho nên Hứa Thanh mặt không cảm xúc rời khỏi truyền tống trận đi về phía xa xa, theo hắn đi xa thì những ánh mắt mang theo ác ý hội tụ tới sau lưng hắn cũng dần dần tản ra hơn phân nửa, nhưng vẫn là có vài tia thủy chung vẫn tồn tại như cũ.

"Chủ tử diệu kế nha, nhất định ngài biết rõ bên trong khu chợ đen này không ít hạng người tham lam, cho nên cố ý để cho bọn họ để mắt tới, nói như vậy một hồi bán xong đồ vật thì chúng ta còn có thể có thêm thu hoạch."

"Ta đề nghị tý nữa chủ tử có thể hơi để lộ ra một chút tài vật, chỉ cần khống chế tốt trình độ lộ ra, như vậy có thể sẽ không hấp dẫn tới Kim Đan, mà hấp dẫn tới những tên Trúc Cơ bỏ đi."

"Chủ tử, những con linh cẩu này đó nha, từng con đều mập mạp béo tốt lắm đấy."

Lão tổ Kim Cương Tông nhìn thấy như thế, lập tức mang theo vẻ a dua nịnh nọt mở miệng, lão cảm thấy trong khoảng thời gian này sự hiện hữu của mình quá thấp rồi, một phương diện là do bên cạnh thường xuyên có đội trưởng cho nên lão không tiện hiển lộ ra, một phương diện khác thì là cái bóng gần đây có chút xu thế ngẩng đầu.

Điều này khiến cho lão tổ Kim Cương Tông rất cảnh giác, lão quyết định ở trong khu chợ đen khiến cho Hứa ma đầu cảm nhận sâu sắc một chút hiệu dụng của mình, không thể để Hứa ma đầu có loại ấn tượng mình là phế vật được.

"Ừ."

Hứa Thanh đảo mắt nhìn qua cửa hàng và đám người bốn phía, nơi này có rất đông người đi đường, phần lớn đều mặc áo bào rộng thùng thình ẩn giấu thân phận, còn có người mang theo mặt nạ phòng ngừa người khác dò xét, trong khi hắn đang quan sát, đối với lời lão tổ Kim Cương Tông khuyên thì Hứa Thanh không quan tâm lắm, chỉ nhàn nhạt trả lời một câu.

Nhưng câu đáp lại đơn giản thế này, lại làm cho nội tâm vô cùng mẫn cảm của tổ Kim Cương Tông run lên.

"Dạng này...lúc trước mỗi khi Hứa ma đầu trả lời với ta một chữ, đều đại biểu là hắn đang không vui, chẳng lẽ...vừa nãy ta mới nói sai gì rồi? Hay là Hứa ma đầu không muốn bán đi đơn giản như vậy? Hay là đang bất mãn đối với ta, không được, ta nhất định phải nghĩ biện pháp, nếu không cứ như vậy tiếp nữa thì ta sẽ có dấu hiệu trở thành pháo hôi mất! !"

Cảm giác nguy cơ mãnh liệt ập đến khiến cho tâm thần lão tổ Kim Cương Tông run rẩy, lập tức vội vã mở miệng.

"Chủ tử, dạo gần đây ta đang cân nhắc, nếu như chúng ta cứ như thế bán pháp khí đi, vậy không nhất định bán được giá cao, ta có một biện pháp rất tốt!"

Hứa Thanh đang muốn đi vào bên trong một gian hàng luyện khí không có nhiều tu sĩ ở trong, vừa nghe được lời của lão tổ Kim Cương Tông thì bước chân lập tức trì hoãn lại, có chút kinh ngạc.

"Chúng ta người quang minh chính đại không làm chuyện mờ ám, không dùng hàng giả đánh tráo, mà bán loại pháp khí thoạt nhìn như thường, nhưng trên thực tế thì chỉ cần hơi đụng chạm một chút liền vỡ này!"

"Ta nhớ kỹ đây chính là đặc sắc của chúng ta, dẫu sao người nơi này rất hỗn tạp, loại tâm tư gì cũng có, rất nhiều người mua đồ thường thường đều không phải tự cho mình dùng mà mang theo ý niệm ám toán người khác ở trong đầu, nếu nghĩ theo hướng như thế, vậy thì những món pháp khí này của chúng ta chính là lựa chọn đầu tiên của bọn họ!"

"Cho nên chúng ta không cần đi tới cửa hàng bán, chúng ta đến vỉa hè bán!" Lão tổ Kim Cương Tông cũng coi như đã vắt hết óc, nhanh chóng mở miệng nói ra ý tưởng của mình.

Hứa Thanh nghe xong liền trầm ngâm một chút, cảm thấy phương pháp này cũng có thể làm được, hơn nữa vật xét tiêu chuẩn hiếm làm quý, đối với người có nhu cầu đặc thù mà nói, có lẽ loại pháp khí này cũng là mặt hàng hiếm thấy, vì vậy Hứa Thanh tiếp thu lời đề nghị của lão tổ Kim Cương Tông, dưới sự chỉ dẫn của lão, rời khỏi nơi đây đi tới khu chợ tự do của thành Lăng U.

Chỗ đó có càng nhiều tu sĩ hơn nữa, rồng rắn lẫn lộn, mà lão tổ Kim Cương Tông cũng quen việc dễ làm, chỉ dẫn Hứa Thanh đi tới nơi quản lý ở chỗ này rồi thuê một quầy hàng, dựng thẳng một tấm ván gỗ thật lớn ở cạnh.

Không cần Hứa Thanh làm gì, lão tổ Kim Cương Tông điều khiển que sắt màu đen, khắc xuống bốn chữ như rồng bay phượng múa thật to lên trên.

Lợi khí âm người!

Hứa Thanh đưa mắt nhìn, hơi nhướng lông mày lên nhưng cũng không nói gì, khoanh chân ngồi xuống lặng lẽ chờ đợi, nhìn qua người đến người đi và lắng nghe âm thanh hối hả vang vọng bốn phía quanh khu chợ.

Đợi được một lát, phần lớn người đi ngang qua đều đưa mắt nhìn rồi sau đó hầu như không hề chú ý, điều này khiến cho Hứa Thanh có chút không kiên nhẫn.

"Chủ nhân an tâm chớ vội, việc này nhất định thành công, ta có nắm chắc và cũng có lòng tin, phải biết rằng năm đó ta từng đi tới khu chợ đen này rất nhiều lần, đã từng chuyên tìm loại vật phẩm như thế này nhưng cũng không thấy nhiều, ta tin tưởng …có lẽ người có cùng tư tưởng với ta sẽ không ít."

Lão tổ Kim Cương Tông vội vã mở miệng, lão không chú ý tới, cái bóng một bên từ đầu đến cuối đều đang cẩn thận nheo mắt lại, bộ dáng như lâm đại địch nhìn chằm chằm vào lão.

Đồng thời cũng đang nhanh chóng học tập cách làm của lão, sau khi nghe được lời lão tổ nói thì hình như nó còn xuất hiện bộ dáng như bừng tỉnh đại ngộ, đã học thêm được cái gì đó.

Chương 510: Bão táp sắp đến (1)

"Bên trong đám người vừa nãy có điện hạ của ngọn núi thứ nhất, nhưng không biết là vị điện hạ nào." Hứa Thanh rời khỏi khu chợ tự do, đi về phía trước ở trong màn đêm, trong đầu hiện ra mấy người bán hồn đan lúc trước.

Mặc dù bọn họ đã cố hết sức che dấu khí tức, nhưng Hứa Thanh vẫn có thể cảm nhận được trên người bọn họ có cùng một loại kiếm khí như của Ngô Kiếm Vu, đối với người ngoài thì có lẽ rất khó có thể phân biệt, nhưng Hứa Thanh truy sát Ngô Kiếm Vu lâu như vậy, hắn hiểu rất rõ khí tức của môn công pháp kia.

Lúc đối phương chỉ có một mình thì hắn còn không cảm thụ được nhiều lắm, nhưng sau khi vài người cùng nhau xuất hiện, cảm giác kia nhất định không sai được.

"Bây giờ đang là chiến tranh, bọn họ còn có thể trở về ..." Hứa Thanh như có điều suy nghĩ, nghĩ tới lời nói của đội trưởng lúc trước, cùng với tin tức liên minh bảy tông can thiệp vào tiền tuyến trước khi hắn rời khỏi tông môn.

Đáy lòng của hắn cũng đã có suy đoán.

"Xem ra chiến tranh thật sự sắp kết thúc." Trái tim Hứa Thanh nóng lên, hắn vẫn một mực đợi chiến tranh kết thúc, sau khi chiến tranh kết thúc thì tông môn sẽ dựa vào chiến tích trên lệnh bài thân phận của hắn mà cấp cho ban thưởng.

Quả thực là hắn cảm giác bây giờ mình rất nghèo, linh thạch vừa mới tới tay lại dùng để mua hồn đan, tuy hắn có cổ phần ở trong bến cảng số 176, nhưng bến cảng vẫn cần kiến thiết thêm, còn chưa tới thời điểm chia hoa hồng.

"Lập tức sẽ có tiền rồi." Hứa Thanh thở sâu bước nhanh về phía truyền tống trận, trên đường hắn còn truyền âm cho lão tổ Kim Cương Tông.

"Một màn giao dịch vừa rồi, đã thu lại chưa."

"Đã thu, hoàn toàn hoàn chỉnh, tiểu nhân nghĩ tới có lẽ chủ tử sẽ cần những chứng cớ này, ngài vừa gõ là ta lập tức hiểu ngay." Lão tổ Kim Cương Tông hưng phấn mở miệng trả lời.

Hứa Thanh thoả mãn, hắn cũng không muốn làm gì, chẳng qua hắn cảm thấy mấy người của ngọn núi thứ nhất này lén lén lút lút, cho nên hắn liền làm ra bản sao để dự phòng.

Hứa Thanh bỏ suy nghĩ này xuống, tiếp tục đi về phía trước.

Trong đêm tối, ngoại trừ một vài chỗ đặc biệt thì những vị trí đầu đường khác cũng thiếu đi một vài người so với ban ngày, nhưng những ánh mắt ẩn núp trong bóng tối vẫn như ẩn như hiện hội tụ từ bốn phương tới trên người Hứa Thanh.

Hứa Thanh cũng không để ý tới, cho đến khi tới truyền tống trận thì hắn cũng không hề gặp phải sự tình ăn cướp, điều này khiến cho đáy lòng Hứa Thanh có chút tiếc nuối.

"Có thể tới nơi này đều không phải người ngu, việc không nắm chắc thì vố lớn cũng sẽ không làm." Hứa Thanh lắc đầu, sau khi đi đến cạnh truyền tống trận mà không phát hiện đội trưởng đi đến, vì vậy liền lấy ra ngọc giản truyền âm qua.

"Tiểu Thanh, ngươi trở về trước đi, ta nhìn thấy một vài tên thú vị ở nơi này, ha ha, mấy tên điện hạ của ngọn núi thứ nhất vậy mà lén lút bán một chút tài nguyên chiến tranh ở nơi này, ta quyết định lưu lại ảnh kỷ niệm cho bọn họ sau đó đưa cho Đại sư bá nhìn, xem xem có thể vơ vét chút thứ tốt nào đó từ chỗ Đại sư bá hay không."

Hứa Thanh lắc đầu, hắn cảm thấy đội trưởng và lão tổ Kim Cương Tông quá giống nhau, đều quá xấu xa chứ không giống như hắn, chưa từng để bản thân dính vào những loại chuyện thế này, cho nên tâm linh càng thêm thông thấu.

Thế nên hắn tự đi vào trận pháp, theo truyền tống trận mở ra thì thân ảnh Hứa Thanh cũng lập tức tan biến.

Ban đêm trong Thất Huyết Đồng vẫn trước sau như một, trăng sáng nhô lên cao, gió lạnh quét qua bốn phía.

Chủ thành vào ban đêm thoạt nhìn rất là yên ắng, nhưng vẫn có không ít tu sĩ hành tẩu ở trong đêm, một vài thế lực tranh đoạt ở trong các ngõ nhỏ hoặc đệ tử chém giết lẫn nhau, tất cả sẽ không bởi vì chiến tranh mà đình chỉ.

Nhưng tất cả điều này đều đã không còn liên quan tới Hứa Thanh nữa, hắn đã vùng vẫy thoát khỏi tầng dưới chót, dựa vào sát phạt của bản thân mà từng bước từng bước đi tới trình độ như bây giờ.

Lúc này ở trên đầu đường, Hứa Thanh bay với tốc độ nhanh, cũng chú ý tới thân ảnh của đội viên Bộ Hung ti đang tuần tra trong đêm, cũng đi ngang qua con đường Bản Tuyền.

Khi đi qua nơi này hắn liền hơi thoáng dừng lại.

Khách sạn kia đã đóng cửa thật lâu.

Chẳng biết tại sao Hứa Thanh lại nhớ tới con đại xà trong khách sạn kia.

Nhưng rất nhanh Hứa Thanh liền thu hồi suy nghĩ này lại, rời khởi con đường Bản Tuyền về tới nơi cập bến của mình trong bến cảng số 176, thả Pháp Thuyền xuống, theo mặt biển nhấc lên từng gợn sóng Hứa Thanh đi vào trong khoang thuyền, khoanh chân ngồi xuống sau đó lấy ra hồn đan mình vừa mua.

Sau khi kiểm tra lại một lần nữa xác định không có gì đáng ngại, hắn lấy ra một viên, trong cơ thể lập tức tràn ra sát hỏa dung nhập vào trong đó, rất nhanh hồn lực ẩn chứa trong viên hồn đan liền hội tụ tới trong cơ thể của hắn.

Lập tức trùng kích về đạo pháp khiếu thứ 80.

Một viên không đủ thì dùng bốn viên, bốn viên chưa đủ thì dùng mười viên!

Thời gian không lâu sau, trong cơ thể Hứa Thanh vang lên một tiếng nổ, pháp lực chấn động mãnh liệt và rốt cuộc đạo pháp khiếu thứ 80 của hắn đã mở ra.

Hứa Thanh không hề dừng lại mà tiếp tục luyện hóa hồn đan còn lại, cho đến một lúc lâu, sau khi Hứa Thanh luyện hóa toàn bộ 43 viên hồn đan thì pháp khiếu của hắn cũng đã mở ra đến đạo thứ 83!

Bây giờ hắn chỉ còn cách đoàn mệnh hỏa thứ ba 7 pháp khiếu nữa mà thôi!

"Đáng tiếc, hồn đan của ngọn núi thứ nhất và hồn đan mà Lục gia đưa cho chênh lệch quá xa, dẫu sao cấp độ luyện chế hồn đan cũng có khác biệt." Hứa Thanh có chút cảm khái, nhưng cũng tràn ngập chờ mong.

"Cứ như vậy tiếp xuống, không cần quá lâu thì ta có thể mở ra thứ đoàn mệnh hỏa thứ ba rồi, đến lúc đó..." Tim Hứa Thanh hơi đập nhanh lên, hắn cảm thấy một khi mình hình thành đoàn mệnh hỏa thứ ba, vậy thì chiến lực của hắn sẽ đạt tới một trình độ cực kỳ kinh người.

"Cộng thêm mệnh đăng, vậy ta sẽ có lực lượng bốn đoàn mệnh hỏa, phối hợp với Kim Ô Luyện Vạn Linh thì ta có thể đạt tới trình độ của năm đoàn mệnh hỏa, có thể trấn áp hết thảy tu sĩ cảnh giới Trúc Cơ, nhưng điều kiện tiên quyết...Là đối phương không có mệnh đăng!"

Hứa Thanh nheo mắt lại, cúi đầu lấy ra hai hộp nguyện vọng ở trong túi trữ vật, sau khi kiểm tra liền tiếp tục tràn pháp lực vào trong để tiếp tục uẩn dưỡng chúng nó.

"Hộp nguyện vọng cũng sắp mở ra rồi." Trong khoảng thời gian ngắn, tâm tình của Hứa Thanh rất tốt, nhưng rất nhanh hắn cũng nhớ tới đám Dạ Cưu gặp phải trên đường trở về, sát cơ trong mắt lại lập tức lóe lên.

Chương 511: Bão táp sắp đến (2)

Nhưng mà Hứa Thanh chỉ là Ti trưởng Bộ Hung ti ngọn núi thứ bảy, hơn nữa lúc trước vì nghiên cứu tiểu hắc trùng nên hắn đã đoạt hung phạm của những Bộ Hung ti các ngọn núi khác, vì vậy lúc này bọn họ rất khó phối hợp với hắn để làm chuyện này. Sau khi trầm ngâm một hồi thì Hứa Thanh lấy ra ngọc giản truyền âm, gửi tin về phía Lục gia.

Hắn báo cáo việc mình gặp phải Dạ Cưu trên đường cho Lục gia, chờ đợi Lục gia định đoạt.

Thời gian không lâu sau, Lục gia liền gửi đến câu trả lời thuyết phục.

"Hứa Thanh, ta đồng ý cho ngươi toàn quyền hành động xử lý Dạ Cưu, thống lĩnh Bộ Hung ti các phong để dọn dẹp Dạ Cưu, nếu như gặp phải kẻ không thể đối kháng thì có thể tới tìm ta!"

Đối với Hứa Thanh thì Lục gia có vài phần xem trọng, cho nên khi Hứa Thanh hỏi tới, ở trong mắt Lục gia liền trở thành giống như là hài tử nhà mình đang hỏi ý kiến trưởng bối vậy, cho nên nếu như Hứa Thanh muốn làm thì tự nhiên lão sẽ toàn lực hỗ trợ.

"Đa tạ Lục gia." Hứa Thanh truyền âm với giọng nghiêm túc, cũng nghe được tâm ý của Lục gia bên trong lời nói, cho nên hắn rất là cảm kích từ trong đáy lòng.

Vì vậy trong mấy ngày tiếp theo, Hứa Thanh lập tức đưa ra công văn đối với Bộ Hung ti của bảy ngọn núi Thất Huyết Đồng, yêu cầu Bộ Hung ti của các ngọn núi hiệp trợ ngọn núi thứ bảy nghiêm mật kiểm tra toàn bộ các con thuyền ra vào cảng.

Cũng triển khai điều tra rõ ràng với người truyền tống đến Thất Huyết Đồng.

Mà giữa Dạ Cưu và Bộ Hung ti vốn đã tồn tại cừu hận từ lâu, cho nên khi Bộ Hung ti các ngọn núi khác nhận được công văn an bài, bất kể về tình hay về lý đều không hề có ý định cự tuyệt, mặt khác vì Dạ Cưu rất béo, chuyện này Bộ Hung ti đều hiểu rất rõ.

Cứ như vậy bên trong toàn bộ Thất Huyết Đồng, theo công văn Hứa Thanh phát ra thì toàn bộ đội viên Bộ Hung ti cũng bắt đầu hành động, kiểm tra toàn thành, nhất là truyền tống trận cùng khu bến cảng càng được bọn họ kiểm tra vô cùng tỉ mỉ và cẩn thận.

Trong đợt tìm tòi này của Bộ Hung ti, liên tiếp một vài tên Dạ Cưu khi đi đến Thất Huyết Đồng trong khoảng thời gian ngắn đều càng thêm ẩn nấp cẩn thận, mà đại lao của Bộ Hung ti cũng lại xuất hiện thêm nhiều phạm nhân.

Đồng thời trong khi đợt hành động này mới triển khai được một nữa, một đại sự cũng truyền khắp toàn bộ tông môn và vang động biển cấm.

Chiến tranh giữa Thất Huyết Đồng và Hải Thi tộc, đã kết thúc!

Nguyên nhân kết thúc là do liên minh bảy tông cưỡng ép can thiệp, ngăn cản Thất Huyết Đồng tiếp tục tiến đánh sau khi đã chiếm cứ được một nửa lãnh thổ của Hải Thi tộc.

Mặc dù trước đó đã có lời đồn, nhưng việc này vẫn khiến cho Thất Huyết Đồng nhao nhao tức giận như cũ, bởi vì chỉ cần dựa theo tiết tấu bây giờ, sợ là chỉ cần thêm nửa năm là Hải Thi tộc sẽ tan vỡ toàn diện.

Nhưng cứ đúng vào ngay thời điểm này thì liên minh bảy tông lại đứng ra ngăn cản, mà thái độ hình như còn có chút cường ngạnh, tuy lão tổ Huyết Luyện Tử vô cùng phẫn nộ nhưng cũng không thể không nghe theo.

Dẫu sao nhìn từ mặt ngoài thì Thất Huyết Đồng vẫn còn là chi nhánh của liên minh bảy tông, tổng tông đã hạ lệnh thì Huyết Luyện Tử cũng không cách nào cự tuyệt, nhưng cũng phải có tiền lời, nếu không Thất Huyết Đồng sẽ không bỏ qua.

Hứa Thanh nghe bên trong tông môn đồn đại, lão tổ Huyết Luyện Tử đưa ra bốn điều kiện để ngưng chiến cho Hải Thi tộc.

Điều kiện thứ nhất, là toàn bộ khu vực bị đánh hạ đều thuộc về Thất Huyết Đồng.

Điều kiện thứ hai, Hải Thi tộc phải cấp cho Thất Huyết Đồng trăm tỷ linh thạch làm tiền bồi thường chiến tranh.

Điều kiện thứ ba, là muốn tám pho Tượng Thần Tổ Thi của Hải Thi tộc, mà pho Tượng Thần Tổ Thi thứ bảy mất cái mũi thì Thất Huyết Đồng không cần.

Điều kiện thứ tư, là toàn bộ tu sĩ Kim Đan trở lên của Hải Thi tộc đều bị cấm túc 100 năm, không được ra khỏi bản thổ, đồng thời cũng phải đưa danh sách tự liệt tới để làm tù nhân.

Dĩ nhiên Hải Thi tộc không thể đồng ý những điều kiện này, vì vậy trận phong ba ngưng chiến này lại kéo dài thêm nửa tháng, sau khi liên minh bảy tông nhiều lần cưỡng ép hòa giải, mà kết quả mỗi một lần hòa giải đều được truyền vào trong tông môn cho các đệ tử được biết.

Cho đến sau nửa tháng, trải qua một lần hòa giải cuối cùng, kết quả lúc này mới tính đạt thành nhất trí.

Hải Thi tộc bỏ ra hai hòn Phó đảo, ba thành khu vực trong bản thổ, trăm tỷ linh thạch giảm còn tám mươi tỷ, tu sĩ Kim Đan trở lên bị cấm túc 60 năm.

Về phần những cỗ Tượng Thần Tổ Thi, đó là căn cơ của Hải Thi tộc nên bọn họ cực kỳ để ý cái này trong lòng, chỉ có thể cấp cho Thất Huyết Đồng hai cỗ, như thế đã là cực hạn.

Cuối cùng những điều kiện này được Thất Huyết Đồng đồng ý, mà cuộc chiến tranh tiến hành hơn một năm giữa hai tộc cũng đã tuyên bố kết thúc trong khoảnh khắc đấy.

Ngày mà đám người lão tổ trở về, toàn bộ Thất Huyết Đồng đều tràn ngập không khí vui mừng, náo nhiệt trước đó chưa từng có.

Để chúc mừng việc này, tông môn truyền ra pháp lệnh muốn tiến hành lễ mừng trong ba tháng.

Mà trong ba tháng này, các minh hữu và đặc phái viên của ngoại tộc cũng sẽ lần lượt đến đây để chúc mừng, có thể tưởng tượng khi bọn họ đến tất nhiên sẽ khiến cho kinh tế khu bến cảng của Thất Huyết Đồng khôi phục lại như lúc ban đầu rất nhanh, thậm chí còn có thể phát triển hơn trước đó một bậc.

Cho nên trong khoảng thời gian ngắn, toàn bộ sơn môn Thất Huyết Đồng và chủ thành đều trở nên vô cùng náo nhiệt.

Nhưng mà Hứa Thanh không có tham dự vào màn náo nhiệt này, mỗi ngày ngoại trừ tu luyện thì hắn ân cần uẩn dưỡng hộp nguyện vọng cùng với nghiên cứu tiểu hắc trùng, hơn phân nửa tinh lực còn lại đều đặt ở trên việc điều hành Bộ Hung ti tìm kiếm Dạ Cưu.

Hứa Thanh vô cùng chán ghét đám Dạ Cưu, nếu như hắn đã biết bọn họ muốn tới Thất Huyết Đồng, hắn chuẩn bị khiến cho Dạ Cưu phải trọng thương ở trong này, huống hồ đám Dạ Cưu nhiều thành viên, Hứa Thanh cảm thấy bọn chúng rất thích hợp để mình nuôi dưỡng tiểu hắc trùng và luyện hồn.

Vì vậy trong khi Hứa Thanh vừa tu hành vừa tập trung truy bắt Dạ Cưu, lại trôi qua mấy ngày, nhóm đặc phái viên chúc mừng đầu tiên của ngoại tộc cũng đã đến nơi này.

Bên trong đám người này có một bà lão mặc áo bào xanh, sự xuất hiện của bà ấy khiến cho phong vân của cả bến cảng biến sắc, khí thế trên người giống như cầu vồng khiến cho toàn bộ Thất Huyết Đồng đều chấn động, lập tức phải dùng đến đại lễ để chào đón, lão tổ Huyết Luyện Tử cũng đích thân đi ra, vừa tới liền có tiếng cười vang vọng khắp cả thiên địa.

"Hoan nghênh đạo hữu Đông U giá lâm Thất Huyết Đồng ta chơi!"

Bà lão này …vậy mà chính là đảo chủ của Đông U đảo, Đông U thượng nhân, đồng thời cũng là tổ mẫu của thiếu nữ mặc hắc y Ngôn Ngôn kia.

Chương 514: Thánh Quân Tử (1)

Tin tức về đại lục Vọng Cổ vừa ra, các đệ tử bên trong Thất Huyết Đồng đều bị chấn động, loại cảm giác chứng kiến chiếc khăn che mặt thần bí suốt bao lâu nay đã bị nhấc lên thế này, đã khiến cho tâm thần của tất cả mọi người giống như được mở rộng thêm một thế giới mới vậy.

Hứa Thanh cũng giống như thế, nhưng hắn cũng nghĩ xa hơn nữa, vào lúc này Thất Huyết Đồng lại công bố ra những thông tin đó thì ý nghĩa của việc này rất là sâu xa, cũng khiến cho Hứa Thanh có một cảm giác, tựa hồ như Thất Huyết Đồng muốn cho đệ tử chuẩn bị sẵn sàng tâm lý từ trước vậy.

Hứa Thanh tin tưởng không chỉ mình hắn có loại cảm giác này.

Trên thực tế cũng đúng là như vậy, sau khi những tin tức này được phơi bày ra, đối với đệ tử Thất Huyết Đồng vùng vẫy đi ra từ trong hình thức dưỡng cổ này mà nói, phần lớn bọn họ đều tự phẩm ra rất nhiều ý vị từ những tin tức này.

Nhất là bên trong tin tức mà tông môn vừa công bố, thông tin về những phương thế lực khác lại khá là sơ lược, chỉ trọng điểm nhắc tới Liên Minh Bảy Tông trong sáu thế lực lớn của Nghênh Hoàng Châu.

Liên Minh Bảy Tông là một liên minh tổng thể do 137 tông môn lớn nhỏ tạo thành, lấy bảy tông môn cường hãn nhất trong đó làm kẻ cầm đầu.

Cho nên xưng là Liên Minh Bảy Tông.

Mà sở dĩ bảy tông môn này có thể cầm đầu, ngoại trừ chiến lực cao tầng của các tông vô cùng kinh người, tầng giữa hùng hậu và tầng dưới chót trải rộng khắp bên ngoài, còn có một nguyên nhân cực kỳ trọng yếu.

Đó chính là trong một trăm ba mươi bảy tông môn này, chỉ vẹn vẹn có bảy tông môn đó có được pháp bảo Cấm Kỵ.

Pháp bảo, ở trong đại lục Vọng Cổ không hề tầm thường, từng món đều có uy lực kinh thiên động địa, quỷ thần khó lường, nhưng cần sử dụng đặc biệt cẩn thận, bởi vì mỗi một lần vận dụng bản thể đều sẽ khiến cho nó bị ô nhiễm mãnh liệt, nếu sử dụng nhiều lần thì pháp bảo sẽ được xưng là phế bảo.

Cho nên chẳng những cần kiềm chế số lần sử dụng, còn phải thời khắc ân cần tu dưỡng, tiêu tán dị chất ô nhiễm ở bên trên.

Mà Cấm Kỵ, là xưng hô sau khi pháp bảo đạt đến cấp độ nhất định, đó là loại pháp bảo còn thưa thớt hơn so với pháp bảo tầm thường, mà bất kỳ một món pháp bảo nào đạt tới trình độ Cấm Kỵ thì đều có lực lượng diệt tông.

Cũng chỉ có loại pháp bảo có lực lượng diệt tông như thế, mới có thể hình thành uy hiếp đối với những tông môn khác ở trong Nghênh Hoàng Châu, từ đó mới nhận được tư cách nắm giữ quyền lực ở nơi này.

Đó chính là thứ khiến bảy tông quật khởi, đó là uy hiếp đến từ chiến lực cao tầng, càng đến từ pháp bảo Cấm Kỵ, đây cũng lý do tại sao Liên Minh Bảy Tông đã trở thành một trong những cỗ thế lực lớn ở trong Nghênh Hoàng Châu.

Liên Minh Bảy Tông có bảy món pháp bảo Cấm Kỵ, đã có tư cách khiến cho Ly Đồ Giáo hoặc là Thái Ti Tiên Môn cùng với mấy phương thế lực khác đại thương nguyên khí.

Mà tư cách này, cũng chính là địa vị.

Mà bảy tông mạnh nhất của Liên Minh Bảy Tông, theo thứ tự là....Lăng Vân Kiếm Tông, Linh Hà Cốc, Liệp Dị Môn, Đại Diễn Đạo Cung, Thiên Mệnh Các, Thiên Giám Bảo tông cùng với Huyền U tông!

Những tin tức này, trong khoảng thời gian tiếp theo đã trở thành chủ đề yêu thích bàn luận của đa số đệ tử Thất Huyết Đồng, mức độ được quan tâm hầu như đã vượt qua ba vị nữ tu của Thái Ti Tiên Môn.

Thậm chí Trương Tam cũng truyền âm tới để thảo luận việc này cùng Hứa Thanh, nhưng Hứa Thanh không có hứng thú, hắn tập trung toàn bộ sự chú ý và tinh lực trên việc ân cần uẩn dưỡng hộp nguyện vọng.

Hai cái hộp nguyện vọng của hắn, một cái đến từ thiếu chủ nhân ngư tộc vốn dĩ đã được ân cần uẩn dưỡng đến trình độ một nửa, về phần cái hộp lấy được từ chỗ Mã Tứ lại hoàn toàn chưa hề được ân cần uẩn dưỡng.

Cho nên cái sau cách thời điểm mở ra còn hơi lâu, nhưng cái phía trước đã đạt đến độ tám chín thành rồi, Hứa Thanh cảm thấy nhiều nhất 3-5 ngày nữa là có thể mở nó ra.

"Không biết bên trong hộp nguyện vọng này sẽ có cái gì . . . . ." Hứa Thanh rất là chờ mong, nhất là nghĩ đến lúc trước Ngô Kiếm Vu mở ra cái hộp kia, bộ dạng hình như rất thần bí.

"Gã không nói đã mở ra cái gì?" Hứa Thanh có chút tò mò, nhưng mà hắn nghĩ thằng ngốc kia chắc chắn không thể nào nói điều này với mình.

Cứ như vậy thời gian chậm dãi trôi qua, mỗi ngày đều có người từ bên ngoài đến tông, cho đến ngày thứ năm lúc hộp nguyện vọng của Hứa Thanh lập tức sắp được mở ra, bên ngoài Thất Huyết Đồng có bảy chiếc thuyền to lớn tiến đến.

Bảy chiếc thuyền lớn này cực kỳ xa hoa và lớn tới mấy ngàn trượng, khí thế như cầu vồng, thậm chí nếu cẩn thận nhìn tới liền có thể thấy được rõ ràng chúng nó đều là dùng Thần Tính của hải thú còn sống mà luyện hóa thành.

Mỗi một chiếc thuyền đều có tạo hình không giống nhau, có Thần Tính của Thương Long, có của Thủy Mẫu kinh khủng, có Cự Quy dữ tợn, thậm chí còn có một con Hắc Lân Long ba móng vuốt.

Sự xuất hiện của bọn nó lập tức nhấc lên một trận phong bạo quét ngang toàn bộ bến cảng Thất Huyết Đồng, khiến cho vô số con thuyền lắc lư, cả biển khơi đều cuộn mình như muốn hình thành sóng thần.

Khí thế vô cùng hùng vĩ làm cho người ta sợ hãi, ầm ầm nổ vang phá biển lướt đến.

Thậm chí những chiếc thuyền này còn bỏ qua đại trận thủ hộ của Thất Huyết Đồng mà trực tiếp đi vào bên trong bến cảng, càng khiến cho người ta chấn động hơn nữa là đại trận của Thất Huyết Đồng vậy mà cũng mất đi hiệu quả đối với bọn nó.

Dường như trong phán định của đại trận Thất Huyết Đồng, quyền hạn của kẻ đang đến còn cao hơn nữa.

Vì vậy ngày hôm nay, đệ tử của Thất Huyết Đồng lần đầu tiên trong những năm qua nhìn thấy có thuyền không cần thông qua thông báo liền cứ thế xông thẳng vào, mà cũng hiếm thấy khi tông môn lại giữ vững sự trầm mặc về việc này.

Bảy chiếc thuyền lớn trực tiếp tiến vào bảy bến cảng, mà người từ bên trong sáu chiếc thuyền lớn đó bước xuống, trên thân từng người đều phát ra tia sáng vạn trượng, ánh sáng rực rỡ giống như có thể thay thế cả bầu trời vậy, chiếu rọi tới trong lòng đệ tử Thất Huyết Đồng.

Chương 515: Thánh Quân Tử (2)

Đây là bảy chiếc thuyền của Liên Minh Bảy Tông, những người từ trên đi xuống là sứ giả của bảy tông đến tìm hiểu Thất Huyết Đồng, cũng là thiên kiêu riêng của bảy tông trong thế hệ này.

Bên trong có nam có nữ, tuổi từng người đều không phải rất lớn, quần áo hoa lệ và khí chất cũng siêu phàm tuyệt luân, trên người đều phát ra ánh sáng lóng lánh, khí tức trên người tỏa ra uy áp không gì sánh được.

Thình lình, đều là bốn đoàn mệnh hỏa!

Trong cơ thể từng người đều có 120 đạo pháp khiếu giống như từng ngôi sao sáng lập lòe, khiến cho toàn bộ người nhìn thấy đều rung chuyển tâm thần, khó tránh khỏi hiện lên cảm giác tự ti mặc cảm.

Bọn họ, dường như là thần tử chân chính lâm thế tới phàm trần.

Sáu người đi xuống từ sáu chiếc thuyền lớn, những người đó đều đã là thiên kiêu nhân tài kiệt xuất, nhưng khi bọn họ đi ra, vậy mà tất cả lại nhao nhao nhìn về phía Hắc Lân Long ba móng vuốt cực lớn.

Con Hắc Lân Long ba móng vuốt ngửa mặt lên trời gào thét, thanh âm tựa như thiên lôi nổ vang bát phương, đồng thời nó còn nhẹ nhàng hạ đầu xuống, khi chạm đến bến cảng thì từ chỗ mi tâm lập tức nứt ra một đạo khe hở.

Thân ảnh một vị thanh niên từ bên trong khe hở bước từng bước ra, trên người mặc pháp bào màu vàng, bên hông đeo một dải lụa màu vàng có hoa văn như mạng nhện, đỉnh đầu đội Bích Lưu Kim Quan và tóc đen được buộc lên trong, trên người mang theo ánh sáng vô tận bước ra.

Thân ảnh này thon dài thẳng tắp, gương mặt bình tĩnh hiện ra vẻ cao quý bẩm sinh, lúc đi ra thì sáu vị thần tử giống như thiên kiêu lúc nãy cũng đều cúi đầu với người này.

Dường như người này khiến cho người ta cảm thấy cao cao không thể chạm, tất cả đều thấp hèn như bụi bặm.

Mà phía trên đỉnh đầu người này, theo gã tiêu sái đi tới thì thình lình còn có ánh sáng bảy màu biến ảo thành một cái ô trên đầu, trông tôn quý vô cùng và còn có thanh âm vang vọng bốn phía, từ xa nhìn lại cái ô này vậy mà chính là một chiếc Phong Ngâm Đăng bảy màu!

Từ trên chiếc đèn này tỏa ra hào quang bảy màu vô cùng rực rỡ, từ bên trên còn tản mát ra uy áp ngập trời vang động bát phương, cũng khiến cho tâm thần của vô số người đứng nhìn dấy lên sóng lớn động trời.

"Mệnh đăng!"

Không biết là tiếng kinh hô của ai, nhưng trong nháy mắt tiếp theo thì tiếng hít thở sâu lên xuống càng lúc càng kịch liệt.

Chiếc Phong Ngâm Đăng bảy màu kia chính là mệnh đăng trong truyền thuyết!

Mà thanh niên có mệnh đăng này còn đã mở ra hết 120 đạo pháp khiếu, phía sau mơ hồ còn có hư ảnh một con quái điểu thân xanh đuôi đỏ, tản mát ra ý cảnh trấn áp vạn pháp.

Đó rõ ràng là hư ảnh của công pháp Hoàng cấp!

Tất cả những thứ này hội tụ vào một chỗ tạo thành một cỗ khí thế kinh thiên động địa, phối hợp với lực lượng mệnh đăng tạo thành khí thế trấn áp muôn đời, tạo thành dấu hiệu trấn áp hết toàn bộ thiên kiêu trong cùng một cái kỷ nguyên.

Người này, chính là đệ nhất thiên kiêu thế hệ này của Liên Minh Bảy Tông, Sở Thánh Quân đến từ Lăng Vân Kiếm tông.

Mặc dù không phải Kim Đan nhưng lại hơn hẳn Kim Đan, cho nên đã được vị tổ phụ kia, cũng chính là lão tổ Lăng Vân Kiếm tông ban danh là Đạo Tử Thánh Quân.

Cũng là Đạo Tử được xếp cao nhất trong tự liệt của Lăng Vân Kiếm tông, được cả tông ký thác kỳ vọng, là người có thể đi theo con đường của Cổ Hoàng Chúa Tể.

Mà thân phận của người này ở bên trong Liên Minh Bảy Tông cũng cực kỳ cao, là Đạo Tử được Liên Minh Bảy Tông đưa ra để ứng đối với Đạo Tử mà năm thế lực lớn khác đã toàn lực tài bồi ra.

Cũng là đệ tử duy nhất trong trong vô số đệ tử của Liên Minh Bảy Tông, người đồng thời có đủ mệnh đăng cùng với công pháp Hoàng cấp.

Chẳng những khí thế như cầu vồng mà tướng mạo của người này cũng rất bất phàm, khuôn mặt trắng nõn trơn bóng, vừa hiện ra nét sắc sảo nhưng lại lạnh lùng, ngũ quan như giống đao khắc, trên người tản mát ra một cỗ khí thế bễ nghễ phàm trần, chỉ cần nhìn từ dung mạo thì người này đúng là hạng người hiếm thấy có thể so sánh với Hứa Thanh.

Chỉ là trên thâm người của người này tràn ngập vẻ lạnh lùng đối với chúng sinh, trong mắt người này thì con người giống như con sâu cái kiến vậy.

Điểm này khác với Hứa Thanh.

Hứa Thanh là bình tĩnh như nước, nhìn người …chỉ nhìn cổ.

Mà những trận sóng gầm cùng với uy áp nơi đây quét ngang toàn bộ bến cảng, cũng khiến cho mặt biển bến cảng số 176 của Hứa Thanh gợn sóng, khiến cho Hứa Thanh đang uẩn dưỡng hộp nguyện vọng hơi nhíu mày lại.

Hắn cảm giác được uy áp đến từ bên ngoài nên ngẩng đầu đứng dậy đi ra khỏi khoang thuyền, từ chỗ của mình nhìn về phía bến cảng thứ nhất ở xa xa, với tu vi của hắn có thể nhìn thấy rõ ràng những người kiêu ngạo vừa đến, cũng nhìn thấy đám thiên kiêu toàn thân phát ra ánh sáng lóng lánh, cũng thấy được thiên kiêu trên đỉnh đầu có Phong Ngâm Đăng bảy màu cùng với quái điểu thân xanh đuôi đỏ.

Ngay một khắc khi nhìn thấy Phong Ngâm Đăng, tâm thần Hứa Thanh lập tức chấn động mạnh một cái, trong ánh mắt lộ ra ánh sáng thâm sâu.

Mà sau khi nhìn thấy con quái điểu thân xanh đuôi đỏ kia, đồ đằng Kim Ô sau lưng hắn cũng tràn ra cảm giác nóng rực, hình như muốn huyễn hóa ra ngoài để trấn áp con quái điểu kia.

Có thể làm cho Kim Ô phản ứng như thế, Hứa Thanh lập tức liền nhận ra hư ảnh con quái điểu kia cũng là do công pháp Hoàng cấp hiển lộ ra.

Đây là lần đầu tiên Hứa Thanh nhìn thấy có người tương tự với mình, có đủ mệnh đăng và có cả công pháp Hoàng cấp.

Hứa Thanh ngưng trọng nhìn thật sâu một cái, sau đó thu hồi ánh mắt đi vào khoang thuyền.

Dù thân phận đối phương là ai thì sao chứ, đối với Hứa Thanh lúc này mà nói thì tất cả đều không trọng yếu, trừ phi người nọ có sát cơ với hắn, như vậy thì Hứa Thanh mới có thể ghi nhớ đối phương ở trong lòng.

Bằng không thì hết thảy mọi việc bên ngoài đều không quan trọng bằng việc hắn đang làm lúc này, đó là hộp nguyện vọng của hắn đã hoàn toàn được uẩn dưỡng hoàn thành!

Hứa Thanh khoanh chân ngồi xuống cúi đầu nhìn qua khối sắt trước mặt, hô hấp có chút dồn dập một chút, trong mắt lộ ra ánh sáng chờ mong mãnh liệt.

Khác với Ngô Kiếm Vu có những cử động cổ quái khi mở ra hộp nguyện vọng hôm ấy, Hứa Thanh không có làm như vậy, hắn chỉ thở sâu một hơi và nhắm hai mắt lại để nỗi lòng bình tĩnh một chút, sau khi mở mắt ra, trong một cái chớp mắt thì tay phải lập tức đặt trên khối sắt rồi hơi nhấc lên.

Rặc rặc!

Chiếc hộp nguyện vọng được lưu lại cho hậu nhân đến từ một kỷ nguyên trước này, bỗng nhiên được mở ra trước mặt Hứa Thanh!

Hứa Thanh lập tức cúi đầu nhìn tới, trong nháy mắt tiếp theo thì trong mắt hắn lộ ra tia sáng mãnh liệt và hô hấp cũng hơi dồn dập.

Bên trong hộp nguyện vọng, có hai vật phẩm khác biệt.

Một khỏa đan dược màu đen.

Một khối ngọc giản hơi ám màu dần biến thành màu đen!

Chương 517: Độc động chúng sinh, cấm diệt muôn đời (2)

"Này là một khỏa độc đan tuyệt thế đến từ kỷ nguyên trước, nhưng không phải để cho người ta ăn, mà để luyện hóa trở thành Kim Đan của bản thân."

Trong mắt Hứa Thanh lóe lên một tia sáng, cẩn thận quan sát sau đó lại đậy lại, cho đến khi thân thể khôi phục và có chút thích ứng thì lần nữa mở nắp hộp ra tiếp tục nghiên cứu.

Cho đến khi sắc trời đã sáng ngời, sau khi Hứa Thanh trải qua một đêm nghiên cứu nhiều lần, rốt cuộc đã nhìn ra được một chút manh mối.

Từ khía cạnh của hắn nhìn ra, khỏa độc đan này chính là một đại cơ duyên và cũng là một bước ngoặt khi hắn tới Kim Đan cảnh, vả lại còn hoàn toàn bất đồng cùng với các Kim Đan cảnh trong kỷ nguyên này, một khi hắn thật sự dùng khỏa độc đan này để tu luyện, vậy thì lực sát thương nhất định sẽ nghe mà rợn cả người.

Chỉ là quá trình này sẽ cực kỳ hung hiểm, lại vô cùng khó khăn.

Hứa Thanh như có điều suy nghĩ, nhớ lại miêu tả bên trong ngọc giản, mặc dù bây giờ hắn không phải Kim Đan, nhưng khoảng cách cũng không phải là quá xa xôi đến trình độ không thể theo kịp.

"Tiếc là khỏa đan dược này chỉ là bán thành phẩm, lại còn đã trải qua năm tháng tẩy lễ, khiến cho đan dược cũng đã xuất hiện dấu hiệu suy kiệt... ."

Lấy tạo nghệ cùng với lý giải của Hứa Thanh đối với độc đạo, dĩ nhiên hắn nhìn ra bản thân khỏa độc đan màu đen này đã ở vào trạng thái héo rũ, muốn khiến nó đạt tới trình độ có thể sử dụng thì cần phải luyện chế lại.

Mà quá trình luyện chế lại này cũng là giai đoạn giúp hắn nghiên cứu và hiểu rõ hơn với khỏa đan dược này.

"Muốn lần nữa luyện lại khỏa độc đan này, cần dùng đại lượng chất độc để kích hoạt!" Hứa Thanh cẩn thận phong bế hộp ngọc lại sau đó thu hồi, lúc này mới thở phào nhẹ nhỏm và đáy lòng cũng tràn đầy sự chờ mong.

Hắn cảm thấy vật phẩm mà lần đầu tiên mình mở hộp nguyện vọng ra này, cũng được coi như là một loại vật phẩm ở tầng cực ưu rồi. Điều này khiến cho hắn có thêm càng nhiều hứng thú đối với chiếc hộp nguyện vọng còn chưa uẩn dưỡng hoàn thành kia.

"Không biết khi nào tông môn sẽ cấp cho ban thưởng của chiến tranh." Muốn lần nữa luyện lại khỏa độc đan này, cần dùng đại lượng linh thạch để mua sắm các loại độc thảo để luyện chế, điều này khiến cho Hứa Thanh với ví tiền rỗng tuếch bắt đầu nghĩ đến phần thưởng của trận chiến tranh vừa kết thúc.

Nhưng khoản bồi thường chiến tranh của Hải Thi tộc vẫn còn chưa có đưa tới, vì vậy tông môn cũng sẽ chưa cấp ban thưởng xuống, Hứa Thanh rơi vào đường cùng nên lấy thẻ bài thân phận ra, nhìn một chút thông tin trong tông môn mấy ngày nay.

Vừa nhìn qua phía dưới, ánh mắt Hứa Thanh lập tức ngưng tụ lại.

Mấy ngày nay hắn đắm chìm vào nghiên cứu khỏa độc đan kia, không hề chú ý tới bên ngoài, không biết được trong mấy ngày này tông môn đã xảy ra vài sự kiện lớn vang động khắp các đệ tử, thậm chí khiến cho cảm xúc của tất cả đệ tử các phong chấn động mãnh liệt.

Mà chuyện lớn này có liên quan tới những thiên kiêu của Liên Minh Bảy Tông tới chơi!

Mấy ngày trước thiên kiêu của Liên Minh Bảy Tông hùng hổ mà đến, bọn họ vừa đến liền dẫn tới sự chú ý của đệ tử các phong Thất Huyết Đồng, phương thức xuất hiện kinh diễm tuyệt luân cùng với tu vi của bản thân làm cho những người khác đều phải nhìn chăm chú.

Kế tiếp, ngay ngày hôm sau thiên kiêu của bảy tông giống như mang theo nhiệm vụ cùng với sứ mạng tới Thất Huyết Đồng, cho nên đã bắt đầu lần lượt thách thức điện hạ của các ngọn núi Thất Huyết Đồng!

Giống như là đang lập uy!

Nhất là vị Thánh Quân Tử của Lăng Vân Kiếm tông, người này thân là đệ nhất thiên kiêu của Liên Minh Bảy Tông, người đứng cao nhất trong danh sách tự liệt, một thân tu vi trấn áp toàn bộ tu sĩ cùng cảnh.

Danh khí của người này cực lớn, không chỉ lan truyền trong Nghênh Hoàng Châu, ngay cả Phong Hải Quận và những châu khác cũng đều truyền ra danh khí của người này.

Mà ngọn núi mà người này thách thức, là ngọn núi thứ nhất.

Trong Thất Huyết Đồng, ngọn núi thứ nhất chính là xuất thân từ Lăng Vân Kiếm tông của Thánh Quân Tử.

Trong cùng ngày, vị Thánh Quân Tử này leo lên ngọn núi thứ nhất, sau khi bái kiến lão tổ cùng với Phong chủ ngọn núi thứ nhất, gã liền đưa ra thách thức với Đại điện hạ của ngọn núi thứ nhất.

Nhưng Đại điện hạ ngọn núi thứ nhất đang bế quan trùng kích cảnh giới Kim Đan, không cách nào xuất chiến, vì vậy Nhị điện hạ Trúc Cơ đại viên mãn của ngọn núi thứ nhất chấp nhận tiếp chiến.

Trận chiến này, Thánh Quân Tử chỉ đánh một cú liền khiến xương cốt toàn thân của Nhị điện hạ ngọn núi thứ nhất vỡ vụn, coi như ném đi nửa cái mạng, đồng thời cũng coi như phế đi hơn nửa căn cơ.

Thậm chí ngay cả trưởng lão Kim Đan đứng ra ngăn trở cũng đều không thể cứu được Nhị điện hạ, thậm trí khi đụng chạm một cái với vị Thánh Quân Tử này ở trên không trung, vậy mà còn bị đối phương oanh lui hơn trăm trượng.

Một màn này lập tức vang động khắp Thất Huyết Đồng, nhất là khi va chạm một kích với vị trưởng lão Kim Đan kia, vị Thánh Quân Tử kia còn triển khai toàn bộ bốn đoàn mệnh hỏa và đốt lên cả mệnh đăng để tạo thành chiến lực năm đoàn mệnh hỏa, phối hợp với công pháp Hoàng cấp nên trong nháy mắt khiến lực chiến đạt đến sáu đoàn mệnh hỏa.

Loại chiến lực này đã đạt tới cảnh giới chỉ tồn tại trong truyền thuyết của Trúc Cơ, vô số người muốn mà cũng không thể làm được, hoàn toàn xứng đáng được xưng là một trong nhân tài kiệt xuất nhất của Trúc Cơ vạn tộc, đương thời cực kỳ hiếm thấy.

Cũng bởi vì một trận chiến này, tư chất Cổ Hoàng của người này cũng truyền khắp Nam Hoàng Châu, càng làm cho đệ tử các ngọn núi của Thất Huyết Đồng dâng lên một cỗ cảm giác vô lực.

Quá mạnh mẽ.

Đồng thời, những thiên kiêu đến từ Liên Minh Bảy Tông khác cũng nhao nhao thách thức ngọn núi tương ứng với tông môn của mình, tuy bọn họ xa xa không bằng Thánh Quân Tử, có thể dùng sức một người trấn áp khí thế một ngọn núi.

Trong những trận khiêu chiến này thì thắng bại đều có, nhưng tổng thể mà nói vẫn là thiên kiêu của Liên Minh Bảy Tông mạnh hơn, nhưng mà loại thách thức này không phải là toàn bộ ngọn núi đều phải nhận, ngọn núi thứ bảy hiếm thấy không hề bị ai tới thách thức.

Nhưng một ngọn núi không có nghĩa là đại diện cho cả một tông, cho nên trong khoảng thời gian ngắn, mặc dù Thất Huyết Đồng rõ ràng đã vừa lấy được thắng lợi trong cuộc chiến với Hải Thi tộc, nhưng vào ngày khánh công lại không hiểu mà có một loại cảm giác nghẹn khuất.

Mà cuộc khiêu chiến này cũng bị các tộc tới lui tham quan Thất Huyết Đồng chứng kiến, sự cường hãn của Liên Minh Bảy Tông cũng được hiển lộ rõ ràng ở trong lần này.

Bất luận người nào cũng có thể nhìn thấy rất rõ ràng, lần này Liên Minh Bảy Tông tới chính là để gõ Thất Huyết Đồng, tới để lập uy!

Thứ bọn họ so không phải là chiến lực ai cao.

Bởi vì chút chiến lực này …không cần đi so.

Dù Huyết Luyện Tử tư chất kinh người lại có cơ duyên khó lường, tu vi rõ ràng từ Linh Tàng cảnh đột phá đại cảnh giới đến Quy Hư cảnh, đã tương tự với bất luận lão tổ tông nào của bảy tông, nhưng lão cũng chỉ có một người mà thôi.

Chiến lực cao tầng của Liên Minh Bảy Tông không chỉ có bảy vị tu sĩ Quy Hư cảnh, quan trọng nhất là bảy tông này còn có pháp bảo Cấm Kỵ!

Cho nên chiến lực bên nào cao không cần nói cũng biết, vì vậy lần này không có một vị cao tầng nào của Liên Minh Bảy Tông tới mà chỉ phái ra đệ tử thiên kiêu của riêng mình, thứ mong muốn chính là trấn áp các đệ tử thế hệ này của Thất Huyết Đồng, khiến trong lòng của bọn họ sinh ra một loại hạt giống không thể nào chống cự.

Hứa Thanh nhìn rõ ràng tất cả về sự việc này, nhưng việc này cũng không liên quan gì tới hắn, hắn cũng không phải điện hạ, mặc dù cũng đã làm ra một việc lớn và cũng được đưa vào tự liệt, nhưng hắn không phải thủ phạm chính của sự kiện kia, có nhiều điện hạ ở đây như vậy thì tự nhiên không có ai tới hỏi thăm nơi hắn ở cả.

Cứ như vậy thời gian ngày lại ngày trôi qua, dưới sự khiêu khích lần lượt của thiên kiêu bảy tông, khí thế của Liên Minh Bảy Tông một đường tăng vọt, đáy lòng của đệ tử Thất Huyết Đồng đều có áp lực.

Cho tới đêm khuya ngày hôm nay, Hứa Thanh đang nghiên cứu độc đan bỗng nhiên ngẩng đầu lên, bên trong ngọc giản truyền âm của hắn có tin tức từ Bộ Hung ti gửi đến.

"Đại nhân, bến cảng số 79 có rất nhiều Dạ Cưu hội tụ giao dịch cùng người khác, người đến đây giao dịch dường như là thiên kiêu Tư Mã Lăng của Liệp Dị Môn thuộc Liên Minh Bảy Tông!"

"Xử lý như thế nào, mời đại nhân định đoạt!"

Chương 518: Phách lối ương ngạnh (1)

Bên trong tin tức gửi đến còn có tài liệu của vị thiên kiêu Tư Mã Lăng của Liệp Dị Môn mà Bộ Hung ti đã sửa sang thu thập lại, tất cả đều gửi qua cho Hứa Thanh.

Hứa Thanh thần sắc bình tĩnh, nhìn lướt qua thông tin về người này.

"Tư Mã Lăng, thiên kiêu đương đại của Liệp Dị Môn, tu vi Trúc Cơ đại viên mãn, bốn đoàn mệnh hỏa, trong cơ thể không có mệnh đăng, chưa từng nắm giữ công pháp Hoàng cấp, công pháp sở tu là Phong U Dị Lục."

"Người này tính cách tàn bạo, trong cơ thể phong ấn rất nhiều quỷ dị, thực lực cường hãn, lúc thách thức ngọn núi thứ ba đã ra tay đánh trọng thương ba vị điện hạ của ngọn núi thứ ba, lúc ra tay rất là ác độc, mấy ngày trước còn đánh một trận không phân thắng thua cùng Đại điện hạ của ngọn núi thứ ba, cũng đã ước định tái chiến lại, thời gian là sáng sớm ngày mai."

"Dựa theo điều tra, người này chính một trong những khách hàng lớn mà Dạ Cưu muốn giao dịch ở trong Thất Huyết Đồng lần này."

"Đại nhân, việc này xử lý như thế nào?"

Tia sáng trong mắt Hứa Thanh nội liễm, nhàn nhạt truyền âm.

"Bắt quy án, nếu như gặp phải chống cự, bắt hết, không quản sinh tử!"

"Tuân theo pháp chỉ!"

Theo Hứa Thanh ra lệnh, toàn bộ Bộ Hung ti Thất Huyết Đồng ngọn núi thứ bảy nhao nhao xuất động, mấy nghìn đệ tử Bộ Hung ti ở trong bóng đêm phi thẳng đến bến cảng số 79.

Còn có Ti trưởng hai ti trực tiếp tự dẫn theo người của riêng mình, hai người này theo thứ tự là Bộ Hung ti ngọn núi thứ nhất cùng với Bộ Hung ti ngọn núi thứ ba, hiển nhiên là Ti trưởng Bộ Hung ti ngọn núi thứ ba và ngọn núi thứ nhất rất bất mãn đối với vị thiên kiêu kia của Liệp Dị Môn.

Mà sau khi Hứa Thanh hạ lệnh thì hắn cũng đứng dậy đi ra khỏi khoang thuyền, thu hồi Pháp Chu đạp không bay lên rồi phi thẳng đến bến cảng số 79.

Lúc này trăng sáng đã nhô lên cao, mặc dù bầu trời đen nhánh, nhưng dưới ánh trăng tung bay thì quang cảnh bên trong bên cảnh số 79 coi như là sáng ngời, lúc này có một chiếc thuyền cực lớn đậu ở một chỗ cập bến bên cạnh bờ.

Chiếc thuyền này lớn tới ngàn trượng, đặt trong bóng đêm giống như một con quái vật khổng lồ vậy, bên trong đang có từng cỗ xe ngựa được vận chuyển đưa lên bên trong chiếc thuyền này.

Mà ở bên cạnh bờ, có thể nhìn thấy một người thanh niên mặc hoa phục đang chắp tay sau lưng đứng ở nơi đó, ánh mắt lạnh nhạt nhìn về phía con thuyền.

Thanh niên này ước chừng bộ dạng 27-28 tuổi, đôi mắt như sao sáng và toàn thân tản mát ra một loại khí tức quỷ dị, thậm chí dị chất ở khu vực chung quanh người này cũng rõ ràng nồng đậm hơn so với bên ngoài.

Nhất là đôi mắt của gã không phải cùng là một loại màu sắc, mắt trái màu đỏ và mắt phải lại có màu xanh thẳm.

Hai con ngươi lại có màu sắc bất đồng, khiến cho người này thoạt nhìn không hề tầm thường, nhất là nếu cẩn thận nhìn thì có thể thấy bên trong hai con mắt của người này tựa như tồn tại hai tòa địa ngục vậy, bên trong có từng luồng hỏa diễm màu đỏ cùng màu lam đang rừng rực thiêu đốt.

Trong ngọn lửa thình lình tồn tại rất nhiều quỷ dị và sương mù đang bị đốt cháy trong biển lửa, kêu gào thê lương không tiếng.

Dùng tai thường không nghe được âm thanh này, nhưng nếu như tới gần người này thì tâm thần nhất định sẽ bị ảnh hướng đến, lâm vào bên trong vô số âm thanh gào hét bén nhọn đó.

Mà thái độ của người thanh niên này rõ ràng vô cùng lãnh ngạo, gã đứng ở nơi đó mà ngay cả mặt cũng không thèm che lấp, hình như căn bản cũng không sợ bị người khác nhìn thấy, mà coi như là bị nhìn thấy thì gã cũng tự tin là mình sẽ không sao cả.

Người này …chính là Tư Mã Lăng, thiên kiêu của Liệp Dị Môn.

Đứng phía trước gã còn có hơn mười hắc y nhân, những hắc y nhân này đều là thành viên của Dạ Cưu, tu vi từng người đều không tầm thường, nhưng rõ ràng đều vô cùng cảnh giác nên thường xuyên quan sát khắp nơi, đồng thời cũng không ngừng thúc giục những cỗ xe ngựa vận chuyển nhanh hơn.

Mặt khác ở trên một chỗ kiến trúc xa xa còn có một lão giả mặc hoa phục, lão giả này đứng thẳng cùng ánh trăng ngóng nhìn về nơi đây, trên thân tản ra chấn động tu vi của Kim Đan.

Trong mắt của lão chỉ có một người Tư Mã Lăng, về phần những người khác lão không thèm để ý, lão ấy chính là người vệ đạo lần đi đến Thất Huyết Đồng này cùng Tư Mã Lăng.

Lúc này gió đêm thổi tới, thổi bay những sợi tóc của Tư Mã Lăng lên, gã vòng tay ra sau lưng cầm một chuỗi hạt châu màu đen, lúc này trên thần sắc mang theo một tia bất mãn, không ngừng xoay chuyển hạt châu.

"Chỉ có một xíu thế này, lần này hàng Dạ Cưu các ngươi đưa tới không khỏi quá ít."

"Tư Mã điện hạ, việc này chúng ta cũng không có biện pháp, các ngươi đưa ra yêu cầu giao dịch ở trong Thất Huyết Đồng, mà Thất Huyết Đồng lại tràn đầy ác ý đối với Dạ Cưu chúng ta, mấy năm trước chúng ta còn phải chịu trấn áp cực kỳ tàn bạo."

"Trên thực tế thì lần này chúng ta đã đưa tới nhiều hàng hơn nữa, nhưng chí ít có ba thành trong đó đều đã bị Thất Huyết Đồng điều tra ra, Bộ Hung ti của Thất Huyết Đồng rất là khó chơi."

Một vị trong mười hắc y nhân đứng phía trước Tư Mã Lăng cười khổ mở miệng.

"Bộ Hung ti?" Tư Mã Lăng hừ lạnh một tiếng, đáy lòng có chút không vui, thân là thiên kiêu Liệp Dị Môn, thân là tu sĩ của đại lục Vọng Cổ, bản thân gã rất chướng mắt Thất Huyết Đồng trong địa phương nhỏ này, nhất là sau khi gã liên tục thách thức điện hạ của ngọn núi thứ ba, gã cảm thấy những người này đều rất yếu.

Về phần Bộ Hung ti, trong khoảng thời gian này gã cũng đã được nghe nói đến, cũng biết được trong mấy ngày gần đây cái ti này đang hoạt động rất mạnh, mục tiêu là truy bắt Dạ Cưu, việc này cũng khiến cho đáy lòng của gã vô cùng phản cảm.

"Tư Mã điện hạ, ta khuyên ngài...tốt nhất cũng nên che lấp một chút, Bộ Hung ti của Thất Huyết Đồng …nhất là Bộ Hung ti ngọn núi thứ bảy, từ khi đổi Ti trưởng mới là Hứa Thanh thì phong cách hành sự vô cùng máu tanh, vả lại còn cả gan làm loạn... ."

"Hứa Thanh? Một tiểu nhân vật mà thôi, không cần như thế, nếu bọn họ không tới thì cũng thôi, nếu như thật sự dám đến thì ngược lại ta muốn nhìn, xem một đám đệ tử phân tông có phản trời được không, dám không có quy củ tới phá hư chuyện của chủ tông. Mà cái tên Hứa gì gì Thanh đó cũng không phải là điện hạ của ngọn núi thứ bảy, coi như là Hoàng Nhất Khôn của chủ tông Huyền U tông bọn họ, cũng không dám nhúng tay vào chuyện của ta!"

Tư Mã Lăng nhàn nhạt mở miệng.

Hắc y nhân trước mặt chần chờ một chút, vừa muốn tiếp tục nói chuyện, nhưng vào lúc này từ xa xa đột nhiên truyền tới âm thanh gió rít, còn có một đạo tín hiệu phóng thẳng lên trời rồi trực tiếp nổ tung giữa không trung, hóa thành một chữ Hung cực lớn!

Cùng lúc đó từng đạo thân ảnh từ bốn phương gào thét lao đến, còn có một âm thanh âm lãnh vang vọng bát phương.

"Bộ Hung ti phụng mệnh, bắt Dạ Cưu và các người xung quanh, người không liên quan mau lui ra!"

Sắc mặt của toàn bộ hắc y nhân nơi này lập tức đại biến và nhao nhao rút lui, thân ảnh đệ tử Bộ Hung ti lao thẳng đến nơi đây, nhưng vào lúc này Tư Mã Lăng cười lạnh một tiếng, bước ra một bước tiến về phía trước.

Chương 519: Phách lối ương ngạnh (2)

"Càn rỡ!"

Theo bước chân của gã hạ xuống, bốn đoàn mệnh hỏa trong cơ thể gã nháy mắt cháy lên, một cỗ khí tức kinh thiên động địa khiến phong vân biến sắc từ trên người gã ầm ầm phát ra, cũng vào lúc này toàn bộ bốn đoàn mệnh hỏa trong cơ thể lập tức thiêu đốt, bên trong như có một phiến thế giới đang bị luyện hóa, uy áp hình thành từ bên trong tựa như hóa thành thực chất.

Theo gã bước về phía trước một bước, bát phương lập tức vang lên tiếng nổ, từng người đệ tự Bộ Hung ti đang vọt tới từ xa xa lập tức phun ra máu tươi và thân thể nhao nhao cuốn ngược lại.

Phong bạo từ bên cạnh bờ, lấy Tư Mã Lăng làm trung tâm lập tức quét ngang về bốn phía.

"Tiếp tục đưa lên thuyền."

Tư Mã Lăng đảo qua nhìn đám hắc y nhân đang biến sắc, sau đó nhìn đệ tử Bộ Hung ti không dám gần phía trước, trong mắt lộ ra một tia khinh miệt, cũng nhìn thấy tu sĩ Trúc Cơ không hiện ra trong đó.

Thậm chí còn có hai vị với uy thế khá mạnh, trên người một vị có khí tức Lăng Vân Kiếm tông và một vị có chấn động quỷ dị như của Liệp Dị Môn, hai vị này chính là Ti trưởng hiện giờ của Bộ Hung ti ngọn núi thứ nhất cùng ngọn núi thứ ba, lúc này cả hai đều không hề tới gần, hình như đang đợi cái gì.

Trên thực tế thì công pháp mà bảy ngọn núi Thất Huyết Đồng sở tu chính là công pháp của bảy tông, nhưng rõ ràng trên cấp độ thấp hơn một chút.

"Không hiểu tông môn lo lắng cái gì, một đám ô hợp mà thôi." Tính cách Tư Mã Lăng luôn luôn ngạo mạn tột cùng, điểm này thì cho dù ở trong tông môn gã cũng là như thế, cho đến khi tới Thất Huyết Đồng thì càng thêm như vậy.

Mà đám Dạ Cưu ở bốn phía nhìn thấy như vậy cũng đều chấn động tâm thần, bọn họ sợ hãi khi bị Bộ Hung ti của Thất Huyết Đồng tới truy bắt, nhưng lúc này tận mắt nhìn thấy Bộ Hung ti bị người phía trước chấn nhiếp thì đáy lòng cũng nhẹ nhàng thở ra một hơi, đồng thời phần lớn đều cảm thấy Bộ Hung ti này cũng không có gì đáng sợ nữa, sau khi nhìn thấy người đến từ tổng tông vẫn phải cúi đầu như cũ.

Vì vậy bọn họ cũng lập tức nhao nhao hành động, điều khiến những cỗ xe lần lượt đưa vào bên trong con thuyền lớn, nhưng ngay khi bọn họ muốn tăng lớn cường độ vận chuyển lên, một đạo ánh sáng màu đen im hơi lặng tiếng từ đằng xa trong nháy mắt bay đến, tốc độ cực nhanh nhìn qua trông giống như một đạo tia chớp màu đen vậy.

Thậm chí có thể nói đây là một đạo thiểm điện.

Đạo thiểm điện này ngay lập tức liền phóng tới gần, nháy mắt xuyên thấu đâm qua trên cổ một tên hắc y nhân Dạ Cưu, không đợi tiếng kêu thảm thiết từ trên người này truyền ra thì tia chớp màu đen này liền nhanh chóng phóng đi, trong chớp mắt liền xuyên qua trên cổ bảy tám hắc y nhân khác.

Sau đó nhoáng một cái tia chớp hóa thành que sắt màu đen, từng đạo lôi phù ở trên bộc phát toàn diện tạo thành một mảnh tia chớp chạy khắp bốn phương, khí thế không hề tầm thường.

Cho đến lúc này tiếng kêu thảm thiết mới được truyền ra, cũng lập tức vang vọng bát phương, cũng làm cho rất nhiều thành viên Dạ Cưu thần sắc đại biến.

Tư Mã Lăng nhướng lông mày lên, nhưng gã không hề chú ý tới que sắt màu đen mà ngẩng đầu nhìn về phía xa xa.

Nơi ánh mắt của gã nhìn tới là phía trên mặt biển, lúc này trên đó có một người đạp chân trên Thương Long bay đến.

Dưới ánh trăng, một thân ảnh mặc màu tím đạo bào đứng thẳng trên đỉnh đầu Thương Long, tóc dài tung bay lộ ra khuôn mặt trắng nõn tuyệt thế, vẻ đẹp tuấn mỹ của khuôn mặt này khiến cho người khác phải âm thầm sợ hãi thán phục, làm cho không người nào có thể không phải chăm chú nhìn tới.

Mà ánh mắt cao ngạo lạnh lẽo dường như không có tiêu cự, tận sâu trong đáy mắt tràn đầy sự bình tĩnh, từ từ tới gần.

Gió đêm thổi tới khiến cho những nhánh tóc tản ra ở hai bên tai hơi bay theo gió ra phía sau, tựa như một tiên nhân vậy.

Khi đến được một nửa đoạn đường, một cỗ sát khí rét lạnh cùng với uy áp đáng sợ khiến cho người khác phải sởn hết cả gai ốc cũng lập tức lan ra từ trên người của người này, mà vẻ bình tĩnh trong mắt của người này rõ ràng càng làm cho biểu hiện của hắn trở hên vô cùng thong dong.

Dường như tất cả mọi thứ đều có thể trấn áp, dễ như trở bàn tay.

Hai mắt Tư Mã Lăng hơi co rụt lại.

Cùng lúc đó, những đội viên Bộ Hung ti bị trấn áp không dám tiến gần lúc trước, vô luận là ngọn núi thứ bảy hay là đội viên Bộ Hung Ti của ngọn núi khác, vào thời khắc này tất cả đều quỳ xuống bái, đồng loạt mở miệng.

"Bái kiến Ti trưởng!"

Thanh âm như sấm truyền khắp bát phương, nhất là đội viên của ngọn núi thứ bảy, bọn họ càng vô cùng cuồng nhiệt, hầu như toàn lực gầm nhẹ khiến âm thanh cũng hóa thành một tiếng nổ vang, khiến cho tâm thần của toàn bộ thành viên Dạ Cưu ở nơi đây đều nhao nhao chấn động mãnh liệt.

Coi như là Ti trưởng ngọn núi thứ nhất cùng ngọn núi thứ ba cũng nhẹ nhàng thở ra một hơi trong lòng, chắp tay cúi đầu.

"Khuyên ngươi một câu, không nên quản chuyện của ta." Trong mắt Tư Mã Lăng lộ ra sự bất thiện, chậm rãi mở miệng.

Hứa Thanh không nhìn tới gã mà hơi đáp lễ về phía Ti trưởng ngọn núi thứ nhất cùng ngọn núi thứ ba, sau đó nhàn nhạt mở miệng.

"Bộ Hung ti, còn không bắt người?"

"Tuân theo pháp chỉ!" Đội viên Bộ Hung ti ở bốn phía lập tức chợt lao ra, phóng thẳng đến thành viên của Dạ Cưu, còn có một vài người bước lên con thuyền cực lớn ở bên cạnh, rất nhanh thì một màn chém giết liền bộc phát.

Tâm thần của từng tên thành viên Dạ Cưu nơi đây đều ầm ầm chấn động, ngay khi nhìn thấy Hứa Thanh xuất hiện thì tất cả đều nhao nhao kêu khổ, có mấy tên thành viên Dạ Cưu sợ bị bắt nên không chút do dự liền bỏ chạy, nhưng bốn phía nơi này đã sớm bị Bộ Hung ti phong tỏa, trong chớp mắt tiếng chém giết lập tức vang lên không ngớt.

"Hứa Thanh, ngươi muốn chết!" Mắt thấy Hứa Thanh dám lơ đễnh bỏ qua chính mình, sát cơ trong mắt Tư Mã Lăng trở nên mãnh liệt, toàn thân nổ vang lập tức bộc phát tu vi, cả người hóa thành một đạo thiểm điện bay thẳng đến phía Hứa Thanh, vừa ra tay liền đưa tay phải ra chộp tới, hung hăng trảo một cái về phía đôi mắt của Hứa Thanh.

------

Lão tác giả Nhĩ Căn đoạn chương cẩu quá mọi người, nhóm dịch rất muốn dịch tiếp nhưng hết chương mất rồi.

Chương 521: Trấn áp Tư Mã Lăng (2)

Oanh một tiếng, mặt Tư Mã Lăng toàn là máu tươi, dưới sự va chạm của Hứa Thanh, con quỷ dị mặt xanh nanh vàng trên người của gã cũng bị đập tới mức phải quay trở về trong thân thể của gã, mà những sợi tóc kết nối giữa gã và Hứa Thanh cũng đều đứt ra.

Thân thể của gã lập tức đập vào trên mặt đất, trong lòng cũng vô cùng kinh hãi đối với sự tàn nhẫn của Hứa Thanh, nhưng trên thần sắc lại không hề biểu lộ chút nào, trong mắt vẫn mang theo sát cơ như trước, hơi nhấc khóe miệng nhe răng cười.

"Xem thường ngươi rồi, nhưng mà vừa rồi cũng chỉ là làm nóng người mà thôi."

Trong lúc nói lời này Tư Mã Lăng giơ tay phải lên, chợt đặt vào mi tâm của mình, thân thể của gã lập tức nổ vang và toàn bộ quỷ dị bên trong thế giới hai mắt của hắn đều tan biến, theo đó toàn thân gã lập tức xuất hiện tình trạng dị dạng, trên làn da của gã lập tức nổi lên từng gương mặt quỷ dị.

Bên trong cơ thể gã phong ấn rất nhiều quỷ dị, lúc này những quỷ dị này đang vùng bật ra ngoài, khí tức cũng liên tục bộc phát, từ xa nhìn lại cả người của gã như có một tòa thế giới đang bị hừng hực thiêu đốt, từ trong đó bộc phát ra nhiệt độ cao khiến cho hư không bốn phía cũng phải vặn vẹo, nước biển bên cạnh cũng đang sôi lên.

Thậm chí mặt đất cũng xuất hiện dấu hiệu khô nứt.

Uy áp mạnh mẽ biến thành khí thế, sau đó tạo thành phong bạo quét ngang bốn phương, khiến cho thần sắc của toàn bộ thành viên Dạ Cưu cùng đệ tử Bộ Hung ti chung quanh lập tức biến hóa, từng người phun máu tươi ra và đồng loạt rút lui, thần sắc đều vô cùng hoảng sợ.

Lúc trước Tư Mã Lăng bước ra một bước, chỉ là trấn áp trên thanh thế, mà giờ khắc này là toàn lực ra tay cho nên chấn động khiến mọi người chẳng những phải rút lui, tâm thần cũng đều vang lên từng tiếng tiếng nổ vang, thân hồn giống như cũng bị thiêu cháy.

Tất cả đều bị trọng thương.

Một màn này khiến cho tâm thần nhiều người dấy lên sóng lớn, nhất là Ti trưởng Bộ Hung ti ngọn núi thứ nhất cùng ngọn núi thứ ba, thân là tu sĩ hai đoàn mệnh hỏa nên cảm giác lúc này của bọn họ càng thêm rõ ràng, bọn họ phát hiện mệnh hỏa bên trong thân thể của mình trong một cái chớp mắt, thế mà rõ ràng cũng xuất hiện dấu hiệu bị cưỡng ép dập tắt.

Mặc dù bọn họ biết rõ từ trước là Tư Mã Lăng này rất mạnh, nhưng lúc này tâm thần của bọn họ vẫn bị chấn động vô cùng kịch liệt.

Duy chỉ có Hứa Thanh thần sắc vẫn như thường, hắn lạnh lùng nhìn Tư Mã Lăng đang cuồng bạo, ánh mắt bình tĩnh như nước.

"Ta chán ghét ánh mắt của ngươi!" Lúc này toàn thân Tư Mã Lăng vô cùng dữ tợn, cả người giống như là một con lệ quỷ vậy, đang muốn lao ra.

Nhưng vào lúc này thần sắc của gã bỗng nhiên cuồng biến, thân thể run lên một cái, dùng mắt thường cũng có thể nhìn thấy toàn thân cao thấp của gã xuất hiện từng dấu vết màu đen, một cỗ đau nhức kịch liệt trước đó chưa từng có mãnh liệt hiện từ trong cơ thể của gã.

Đó là tiểu hắc trùng!

Ngay một khắc Hứa Thanh xuất thủ, vô số tiểu hắc trung đã tràn ngập khắp bốn phía để tìm kiếm tất cả cơ hội chui vào trong cơ thể của Tư Mã Lăng, cuối cùng vào lúc Hứa Thanh chiếm tiên cơ ra tay cùng với đuổi giết, rốt cuộc chúng nó đã tìm được thời cơ, không một tiếng động chui vào trong cơ thể của Tư Mã Lăng.

Mà trong một cái chớp mắt khi bọn chúng nhập thể, chúng liền bắt đầu điên cuồng cắn xé nội tạng Tư Mã Lăng, đồng thời tản mát ra rất nhiều dị chất cùng với những chất kịch độc.

Phải biết rằng tên dị tộc nhập vào tộc trưởng Hải Tinh tộc lúc trước sau khi trúng loại độc này cũng đều phải biến sắc, cho nên lại càng không cần phải nói tới Tư Mã Lăng ở đây rồi, tâm thần của gã vô cùng hoảng sợ, đồng thời những gương mặt quỷ dị vừa mới hiện ra bên ngoài thân thể của gã cũng đồng loạt biến sắc, từng gương mặt phát ra âm thanh gào thét bén nhọn, đồng thời còn có một chút tựa như đã lấy được lực lượng tái sinh, thế mà lại muốn lao ra khỏi thân thể kia.

Một màn này khiến cho đáy lòng Tư Mã Lăng lập tức chấn động mãnh liệt, gã biết rõ nguyên nhân của việc này, đó là bởi vì trong cơ thể của gã đột nhiên xuất hiện rất nhiều dị chất, khiến cho quỷ dị mà gã phong ấn xuất hiện dấu hiệu không thể khống chế được.

Còn có độc tố bộc phát khiến cho gã xuất hiện dấu hiệu choáng váng đầu óc và hoa mắt, thân thể đang nhanh chóng suy yếu, gã lập tức kêu lên một tiếng thảm thiết phun ra một ngụm máu tươi trong miệng, trong mắt lần đầu lộ ra vẻ hoảng sợ và thân thể cấp tốc rút lui…vậy mà lại muốn chạy trốn.

Hứa Thanh đợi đúng là giờ khắc này, hắn không chút do dự một bước đuổi theo, tay phải giơ lên và khí thế toàn thân lập tức bộc phát, phía sau hình thành biển lửa ngập trời, mắt thấy sẽ trấn áp tới Tư Mã Lăng.

"Cứu ta! !" Giọng nói của Tư Mã Lăng mang theo sự hoảng sợ, vừa lui về một bên vừa điên cuồng hét lên, lúc này thành viên Dạ Cưu cùng với đội viên Bộ Hung ti ở bốn phía cũng đều nhao nhao hoảng sợ trong lòng, ánh mắt nhìn Hứa Thanh cũng mang theo sự kinh ngạc.

Bọn họ biết là Hứa Thanh rất mạnh, cũng đoán được Hứa Thanh dám bỏ qua Tư Mã Lăng mà hạ lệnh bắt, nhất định là có chỗ dựa, nhưng điều bọn họ không ngờ tới, chính là Hứa Thanh vậy mà có thể cường đại đến mức có thể dễ dàng trấn áp được thiên kiêu trình độ bốn đoàn mệnh hỏa của đại lục Vọng Cổ.

Nên biết rằng trong khoảng thời gian gần đây, mấy tên thiên kiêu của Liên Minh Bảy Tông này hầu như đã thách thức hết tất cả điện hạ của các ngọn núi, thanh thế đã đạt đến đỉnh phong áp chế toàn bộ đệ tử Thất Huyết Đồng, khiến mọi người cảm thấy không thể ngốc đầu lên được, đồng thời cũng không thể không thừa nhận rằng thực lực của bọn họ cực kỳ đáng sợ.

Nhưng hôm nay...tất cả mọi thứ, hình như đã cải biến.

Mà đúng lúc này theo tiếng cầu cứu của Tư Mã Lăng, theo Hứa Thanh ra tay thì từ đằng xa lập tức truyền đến một tiếng hừ lạnh, tiếng hừ vang vọng bốn phương dấy lên từng trận uy áp, khiến cho trái tim tất cả mọi người không nhịn được mà run lên.

"Thật to gan!"

Theo giọng nói này truyền ra, người vệ đạo của Tư Mã Lăng từ xa xa thủy chung chú ý tới trận chiến này bắt đầu đứng lên từ trên nóc nhà, sắc mặt âm lãnh liếc mắt nhìn Hứa Thanh thật sâu, bước một bước muốn đi tới.

"Thằng nhãi ranh nhà ngươi, phải bị trấn áp."

Hứa Thanh chợt quay đầu, hắn đã sớm cảm nhận được sự tồn tại của người đó, lúc này hắn lập tức giơ tay phải lên chỉ một ngón tay tới bầu trời, nói ra câu nói đầu tiên từ lúc giao chiến tới giờ.

"Bộ Hung ti tiếp nhận mệnh lệnh của Lục gia, truy bắt Dạ Cưu, ở ngay đây đã bắt được tang chứng vật chứng, căn cứ điều lệ thứ chín của Thất Huyết Đồng và điều lệ thứ ba của Bộ Hung ti, vào lúc chấp pháp thì tất cả người quấy nhiễu cũng đều phạm vào và phải bị xử lý, mời đại trận của tông môn trấn áp tu sĩ quấy nhiễu người chấp pháp!"

Người của Liên Minh Bảy Tông đến, đích xác là có đủ quyền hạn trận pháp cực cao, nhưng. . . Dù cao hơn nữa, nơi đây cũng là Thất Huyết Đồng, quyền hạn dù cao cũng không thể cao hơn quy tắc của Thất Huyết Đồng.

Lúc trước bọn họ bỏ qua trận pháp xông vào Thất Huyết Đồng, có thể nói là do trận pháp phán định bọn họ là người một nhà, nhưng cho dù là người một nhà cũng không thể quấy nhiễu người chấp pháp.

Quy tắc sâm nghiêm, đây là căn bản của Thất Huyết Đồng!

Huống hồ giữa người vệ đạo cùng thiên kiêu, mặc dù tu vi cao hơn nhưng thân phận lại khác biệt, không vào tự liệt nên tự nhiên chưa đủ quyền hạn, cho nên nếu dùng trận pháp để trấn áp thiên kiêu bảy tông thì có lẽ sẽ có kết quả khác, nhưng nếu để trấn áp người vệ đạo thì Hứa Thanh vẫn có nắm chắc.

Nhất là hành động của Bộ Hung ti đối với Dạ Cưu lại đã được Lục gia khâm điểm, quyền hạn cao tới đâu thì trong trường hợp này cũng không qua được hắn, cho nên không có hiệu quả.

Vì vậy ...sau một khắc, một âm thanh không có bất kỳ cảm xúc nào lập tức vang vọng bát phương.

"Thông qua phán định!"

----------------

Chương 522: Danh tiếng của Hứa Thanh (1)

Theo âm thanh này xuất hiện, trong một thời gian ngắn có một cỗ đại lực không cách nào hình dung trực tiếp từ trên trận pháp bộc phát ra, tựa như tạo thành một cái đại thủ không nhìn thấy, trong khi thần sắc của lão giả vệ đạo cho Tư Mã Lăng đại biến, đại thủ bỏ qua khoảng cách mà trực tiếp từ trên trời giáng xuống.

Oanh một tiếng, vừa nãy lão giả vệ đạo còn có dáng vẻ không ai bì nổi, nhưng lúc này thân thể liền chấn động mãnh liệt, thân hình đang bay trên không trung bị một cái tát đập xuống mặt đất.

Đại địa nổ vang, cho dù lão giả bảo vệ đạo này có tu vi Kim Đan này vùng vẫy như thế nào cũng đều vô bổ, bị đại lực từ trên gắt gao trấn áp đè trên mặt đất, chỉ có tiếng gào thét vang vọng ra.

"Chẳng lẽ Thất Huyết Đồng muốn tạo phản sao, ngươi..."

"Om sòm!" Hứa Thanh nhàn nhạt mở miệng, trong nháy mắt tiếp theo trận pháp tông môn lần nữa nổ vang, nhưng lần này không phải trấn áp mà là xua đuổi.

Lão giả vệ đạo kia lập tức không chịu nổi, thân thể bị một cỗ đại lực quét ngang đánh bay ra xa, Thiên Cung trong cơ thể chấn động và tâm thần lão nghẹn khuất, đường đường là Kim Đan vậy mà lại bị một Trúc Cơ trấn áp xua đuổi như thế, điều này khiến cho lão nộ hỏa công tâm, nhưng cũng không thể làm gì được, bị lực lượng to lớn của trận pháp đánh văng ra khỏi phía ngoài sơn môn Thất Huyết Đồng.

Hứa Thanh không hề quan tâm tới điều đó, lúc này thân thê của hắn hơi nhoáng một cái bay thẳng đến Tư Mã Lăng đang hoảng sợ bỏ chạy, trong nháy mắt liền đuổi tới thì lập tức hạ một chưởng xuống, Tư Mã Lăng kêu thảm một tiếng, thân thể chợt bị kéo lên ầm ầm va vào trên một tòa kiến trúc, bốn đoàn mệnh hỏa trong cơ thể lắc lư rồi một đoàn trong đó bỗng nhiên dập tắt.

"Hứa Thanh! !" Tư Mã Lăng tóc tai bù xù, cả người giống như phát cuồng, độc trong cơ thể cùng với quỷ dị toàn thân đang muốn bạo loạn khiến cho gã lần đầu cảm nhận được tử vong cách mình gần đến thế.

Nhưng tên Tư Mã Lăng này cũng là người tàn nhẫn, trong mắt lộ ra vẻ điên cuồng đột nhiên cắn chót lưỡi, sau đó liền phun ra một ngụm máu tươi về phía Hứa Thanh.

Ngụm máu tươi này bay tới giữa không trung liền trực tiếp hóa thành vô số tiểu nhân, từng tiểu nhân đều mang theo khí tức tà dị và phát ra tiếng thét chói tai phóng thẳng đến phía Hứa Thanh, cũng vào trong lúc phóng đi thì những tiểu nhân này liền hóa thành từng đạo ấn ký hình thoi, mang theo lực lượng phong ấn nhanh chóng vờn quanh.

"Phong U Đạo!" Tư Mã Lăng dữ tợn gầm lên, hai tay bấm niệm pháp quyết, tốc độ của đám tiểu nhân kia lập tức trở nên nhanh hơn, chớp mắt liền gào thét tới gần, dù Hứa Thanh đã nhanh chóng rút lui nhưng vẫn không cách nào tránh đi, trong chớp mắt từng đạo ấn ký hình thoi phóng toàn bộ tới chung quanh hắn, ngay lập tức bọn chúng chắp vá tổ hợp lại ở khắp chung quanh người Hứa Thanh, tạo thành một cái vỏ trứng do vô số ấn ký hình thoi tạo thành.

Ngay khi Hứa Thanh bị bao phủ ở bên trong thì Tư Mã Lăng giơ hai tay lên vung một cái, lập tức đưa Hứa Thanh bị phong ấn bên trong vỏ trứng trực tiếp bay lên trên không, theo sự dữ tợn tràn ngập trong mắt, gã bỗng hét lớn một tiếng.

"Bạo!"

Trong chốc lát, vỏ trứng trên không trung lập tức nổ vỡ ba thành, nhưng lại không cách nào tiếp tục, Hứa Thanh duỗi tay ra từ bên trong vỏ trứng ngăn cản sự tan vỡ của vỏ trứng, hắn lạnh lùng nhìn Tư Mã Lăng đang lộ ra vẻ điên cuồng ở dưới mặt đất vùng vẫy muốn đứng lên, thân thể Hứa Thanh lại nhoáng một cái nháy mắt đã đến trước mặt đối phương.

Không đợi Tư Mã Lăng có phản ứng, Hứa Thanh đã giơ tay phải lên một phát chụp được cổ của gã, sau khi giơ lên cao thật cao liền hung hăng đập gã xuống mặt đất.

Mặt đất chấn động và vỡ vụn, toàn thân Tư Mã Lăng run lên và khóe miệng tràn ra máu tươi, hai đoàn mệnh hỏa trong cơ thể cũng lập tức dập tắt, cả người cũng ngất đi.

Tất cả quỷ dị trong cơ thể nháy mắt bộc phát như muốn thôn phệ thân hình Tư Mã Lăng, nhưng theo một đoàn ánh sáng nhu hòa từ toàn thân Tư Mã Lăng tràn ra gắng gượng ngăn cản.

Hứa Thanh lạnh lùng quét qua, nhàn nhạt mở miệng.

"Đeo 20 cái phong pháp hoàn cho gã, sau đó đưa vào đại lao giam giữ."

"Tuân pháp chỉ!"

Một màn này khiến cho nhiệt huyết của toàn bộ đệ tử Bộ Hung ti bốn phía lập tức sôi trào, trong mắt từng người lộ ra vẻ cuồng nhiệt, coi như là đệ tử Bộ Hung ti của ngọn núi khác khi nhìn Hứa Thanh cũng đều như vậy, lúc này trong mắt đều mang theo sự tôn kính mãnh liệt.

Dù là Ti trưởng ngọn núi thứ nhất cùng ngọn núi thứ ba cũng đều hít vào một hơi, cúi đầu bảy tỏ tôn kính về phía Hứa Thanh.

Sau đó khi đệ tử Bộ Hung ti tới gần, đeo phong pháp hoàn quen thuộc cho Tư Mã Lăng đang hôn mê, Hứa Thanh cũng đứng lên và bình tĩnh mở miệng.

"Bát toàn bộ Dạ Cưu nơi đây, kẻ phản kháng thì giết chết bất luận tội!"

Đội viên của Bộ Hung ti ở bốn phía lập tức tản ra, tiếng giết chóc cùng tiếng kêu thê lương thảm thiết lập tức vang vọng bát phương.

Những sự tình tiếp theo thì Hứa Thanh không có tiếp tục tham dự nữa, không có thiên kiêu Liên Minh Bảy Tông xuất hiện, đối với việc đánh chết Dạ Cưu thì Bộ Hung ti vốn đã rất am hiểu, mà lần hành động này cũng đã tiến hành đến hơn nửa đêm.

Bên trong toàn bộ chủ thành của Thất Huyết Đồng cũng đều triển khai từng trận vây bắt, rất nhiều Dạ Cưu bị bắt đồng thời cũng có thêm càng nhiều người bị chém giết do phản kháng, theo sắc trời sắp sáng, lúc Hứa Thanh về tới Pháp Thuyền nghỉ ngơi thì truyền cho Bộ Hung ti một đạo pháp chỉ.

"Treo toàn bộ đầu người của đám Dạ Cưu ở trên tường thành."

Năm đó hành động của Bộ Hung ti đối với Dạ Cưu cũng giống như thế này, bây giờ thân là Ti trưởng, Hứa Thanh cảm thấy cái truyền thống này rất tốt, có lẽ nên giữ lại.

Vì vậy sáng ngày hôm sau, trên tường thành chủ thành của Thất Huyết Đồng, hơn 1000 đầu người của Dạ Cưu được treo ở đó, toàn bộ người nhìn thấy đều bị giật mình, mà chuyện đã xảy ra trong đêm cũng không cách nào giấu giếm, sớm đã truyền khắp toàn bộ Thất Huyết Đồng.

Bát phương lập tức chấn động.

Tất cả ngoại tộc, tất cả minh hữu, tất cả đệ tử Thất Huyết Đồng, còn có người của đại lục Vọng Cổ là Liên Minh Bảy Tông, từng người đều cảm thấy chấn động cực kỳ mãnh liệt, nội tâm cũng dấy lên từng trận sóng lớn.

Điều làm cho bọn họ kinh ngạc không phải là hành động của Bộ Hung ti Thất Huyết Đồng đối với Dạ Cưu, cũng không phải là màn treo hơn 1000 đầu người ở trên tường thành, mà là...Tư Mã Lăng của Liệp Dị Môn, thế mà lại bị Bộ Hung ti trấn áp giam giữ.

Ngay cả người vệ đạo cũng đều không thể cứu, bị Ti trưởng Bộ Hung ti ngọn núi thứ bảy lấy trận pháp Thất Huyết Đồng cưỡng ép xua đuổi.

Mà trận thách thức của Tư Mã Lăng với Thất Huyết Đồng ngọn núi thứ ba sáng nay cũng bởi vì Tư Mã Lăng không cách nào tới tham gia, khó có thể tiếp tục tiến hành.

Chương 526: Luyện trùng nhập đan (1)

"Cấm Kỵ?"

Hứa Thanh sững sờ, hắn chưa từng nghe qua từ này, cũng không biết Cấm Kỵ là cái gì.

Nhưng rất nhanh dưới sự giao lưu của lão tổ Kim Cương Tông cùng với cái bóng, sau đó lão tổ Kim Cương Tông lại báo lại cho hắn, rốt cuộc Hứa Thanh cũng đã biết được Cấm Kỵ là đẳng cấp còn cao hơn pháp bảo.

Về phần tại sao cái bóng lại biết được những thứ này thì lão tổ Kim Cương Tông cũng đã tỉ mỉ hỏi kỹ, nhưng cái bóng trả lời là chính nó cũng không biết tại sao, giống như nó chỉ cần nhìn thấy liền biết vậy.

Đồng thời lúc này cái bóng cũng tràn ra cảm xúc chấn động mãnh liệt, bên trong còn mang theo khát vọng vô cùng lớn, muốn tới để thôn phệ thứ này.

Việc này cũng khiến cho Hứa Thanh có điều suy nghĩ, hắn cũng không lập tức đồng ý yêu cầu của cái bóng, trừ phi hắn có hoàn toàn nắm chắc, nếu không bảo vật thế này hắn sẽ không dễ dàng để cho cái bóng hấp thu.

Nói không chừng đối phương trong quá trình hấp thu sẽ xuất hiện loại tình huống quay đầu phản loạn, cho nên sau khi Hứa Thanh trầm ngâm một lúc, dưới sự lưu luyến của cái bóng thì hắn vung tay thu hồi hộp gỗ lại.

Sau đó hắn liếc mắt nhìn cái bóng, bỗng nhiên mở miệng.

"Nếu như sau này ngươi biểu hiện tốt, tương lai ta sẽ xem xét cho ngươi hấp thu nó."

Cái bóng lập tức truyền đến cảm xúc kích động, tâm trạng của lão tổ Kim Cương Tông bên cạnh cũng chấn động, trong lòng càng tăng cao cảnh giác đối với cái bóng hơn, lão cảm thấy mình nhất định phải nhiều hiện ra nhiều thủ đoạn hơn nữa, bằng không mà nói rất dễ dàng bị Tiểu Ảnh tranh thủ chiếm mất tình cảm của Hứa Thanh.

Không quan tâm tới việc giữa lão tổ Kim Cương Tông và cái bóng nữa, Hứa Thanh tiếp tục kiểm tra những vật phẩm còn thừa lại ở bên trong nhẫn trữ vật của Tư Mã Lăng, hắn kiểm tra thật lâu, phát hiện ra những vật còn lại đều là những thứ lẫn lộn, bên trong không còn vật nào tốt nữa cả.

Vì vậy hắn bỏ qua tìm tòi, cuối cùng xuất ra năm khỏa đan dược, sau khi ngửi ngửi thì trong mắt Hứa Thanh lộ ra sự quyết đoán, trực tiếp lấy ra một khỏa ném vào trong miệng, trong nháy mắt tiếp theo, đan dược hòa tan trong miệng và toàn thân Hứa Thanh lập tức chấn động mạnh một cái.

Hắn cảm nhận được một cỗ lực lượng cuồng bạo đang điên cuồng hội tụ trong cơ thể.

Đây không phải là hồn lực mà giống như là một loại lực lượng do đan phương đẳng cấp cao tạo thành, chuyên dùng để mở ra pháp khiếu.

Giờ phút này dưới sự hội tụ không ngừng của đan dược, mặc dù Hứa Thanh vẫn chưa mở ra đạo pháp khiếu thứ 84, nhưng loại cảm giác tê dại lại càng lúc càng trở nên mãnh liệt hơn, cho đến một chớp mắt cỗ lực lượng cuồng bạo này ầm ầm lao tới, chợt đâm thẳng đến vị trí đạo pháp khiếu thứ 84.

Toàn thân Hứa Thanh chấn động, trong mắt lấp lóe ánh sáng tím và còn lộ ra sự vui mừng.

"Một khỏa đan dược …vậy mà có thể khiến ta mở ra một đạo pháp khiếu!"

Hiệu quả thế này cơ hồ đã tốt hơn hồn đan mà lúc trước Hứa Thanh mua ở trong chợ đen rồi, có thể nói là cho đến tận bây giờ, ngoại trừ hồn đan cao cấp dùng hồn của Bạch Lệ luyện ra, khỏa đan dược này chính là đan dược tốt nhất mà hắn từng dùng.

Sau khi cảm thụ đạo pháp khiếu thứ 84 đang oanh oanh vận hành trong cơ thể, Hứa Thanh không hề chần chờ nữa mà lập tức xuất ra khỏa đan dược thứ hai nuốt vào, một lát sau thân thể Hứa Thanh lần nữa chấn động và hô hấp dồn dập.

Đạo pháp khiếu thứ 85, cũng mở ra!

"Vậy mà hiệu quả của đan dược không hề bị suy giảm!" Lúc này Hứa Thanh cũng đã hoàn toàn ý thức được sự quý giá của khỏa đan dược này, nghĩ đến giá trị của nó nhất định cực kỳ lớn, mặt khác hắn cũng càng khắc sâu thêm nhận thức của mình đối với sự giàu có của thiên kiêu Liên Minh Bảy Tông.

"Còn ba khỏa." Mắt Hứa Thanh lập lòe ánh sáng, lập tức nuốt vào khỏa đan dược thứ ba, rất nhanh đạo pháp khiếu thứ 86 trong nháy mắt được mở ra.

Hứa Thanh không hề dừng lại, lấy nốt hai khỏa đan dược cuối cùng ra lần lượt nuốt vào, cho đến một nén nhang sau pháp khiếu trong cơ thể của hắn đã được mở tới đạo thứ 88. Luồng pháp lực kinh người được tạo thành, lúc này trong cơ thể hắn dường như có một con hỏa long đang mạnh mẽ lưu chuyển, toả ra lực lượng mạnh mẽ vượt hơn lúc trước rất nhiều.

"Chỉ còn lại hai đạo pháp khiếu liền có thể mở ra đoàn mệnh hỏa thứ ba!"

Trong mắt Hứa Thanh lộ ra vẻ kích động.

Vì vậy trong mấy ngày tiếp theo hắn bắt đầu thu thập hồn đan ở trong Thất Huyết Đồng, muốn đột phá hai đạo pháp khiếu cuối cùng, nhưng loại vật phẩm như hồn đan này muốn mua sắm cần phải tốn một ít thời gian, rất khó để có thể muốn mua là mua được.

Về phần hai khối máu thịt Thần Tính kia, Hứa Thanh cũng đã thử một cái nhưng hiệu dụng không được tốt cho lắm, vì vậy Hứa Thanh liền lựa chọn để nó vào trong Pháp Thuyền như dự tính ban đầu.

Nhưng Hứa Thanh cũng có phương pháp chuẩn bị khác, hắn rời khỏi nơi cập bến đi tới đại lao Bộ Hung ti.

Chỗ đó có rất nhiều tu sĩ Dạ Cưu, mặc dù tu vi đều rất yếu nhưng bù lại là số lượng nhiều, Hứa Thanh cảm thấy chồng chất cả đám vào một chỗ, có lẽ cũng có thể khiến cho hắn mở ra pháp khiếu.

Mặt khác trong khi luyện hồn, Hứa Thanh cũng đang không ngừng thích ứng độc tính của khỏa độc đan kia, khiến bản thân hắn có thể chịu đựng trong thời gian càng lâu hơn để nghiên cứu nó, thậm chí hắn còn đang cân nhắc xem làm thế nào để cho tiểu hắc trùng dung hợp cùng với khỏa độc đan này.

Đây là một cái vấn đề mới, Hứa Thanh cảm thấy nếu như muốn có thu hoạch, vậy cần rất nhiều thực nghiệm mới có thể thu được.

Thời gian cứ như vậy chậm rãi trôi qua.

Tiệc mừng của Thất Huyết Đồng vẫn đang được tiếp tục như cũ, mỗi ngày đều có ngoại tộc đến đây khiến cho toàn bộ bến cảng đều vô cùng náo nhiệt, chỉ là tâm tình của đệ tử Thất Huyết Đồng lại càng ngày càng thêm nặng nề.

Bởi vì sự thách thức đến từ bảy tông mặc dù bị Hứa Thanh làm ảnh hưởng mà chậm vài ngày, nhưng rất nhanh mọi thứ lại một lần nữa bắt đầu.

Hình như Liên Minh Bảy Tông muốn kéo căng cuộc khiêu chiến này lên cao vậy, tuy Thánh Quân Tử của Lăng Vân Kiếm tông chỉ ra tay duy nhất một lần rồi sau đó không tiếp tục ra tay nữa, nhưng gã vẫn ở trên ngọn núi thứ nhất.

Bên ngoài chỗ ở của gã có một cái đèn như cái ô, từ bên trên rủ xuống ánh sáng bảy màu kinh thiên động địa, trấn áp tòan bộ khí thế của đệ tử cả một ngọn núi, khiến cho toàn bộ ngoại tộc và minh hữu tới đây cũng đều nhao nhao trầm mặc.

Thái độ lần này của Liên Minh Bảy Tông rất rõ ràng.

Loại hành động gõ này đã không còn là tỏ thái độ đơn giản nữa rồi, mà là một loại cảnh cáo thật sâu.

Cảnh cáo Thất Huyết Đồng không nên có tâm ý muốn tách ra độc lập, đồng thời còn có lời đồn, sau tiệc ăn mừng lần này thì bảy vị Phong chủ đương nhiệm của Thất Huyết Đồng đều sẽ bị Liên Minh Bảy Tông điều chuyển, an bài Phong chủ mới tới đây kế nhiệm.

Chương 527: Luyện trùng nhập đan (2)

Trong khoảng thời gian ngắn, Thất Huyết Đồng rõ ràng là một phương thắng lợi khi đánh một trận cùng Hải Thi tộc, khí thế cũng đang trong giai đoạn nâng lên cao nhất, nhưng hết lần này tới lần khác bọn họ lại bị Liên Minh Bảy Tông trấn áp như vậy, đồng thời lão tổ Thất Huyết Đồng cũng không có đưa ra bất luận sự đáp trả nào.

Hứa Thanh cũng cảm nhận được bầu không khí áp lực trong tông môn, nhưng hắn cảm thấy chuyện này sẽ không đơn giản như thế, nhất là sau khi đội trưởng nói ra trong ngọn núi thứ sáu có thứ gì, điều này khiến cho Hứa Thanh có một loại dự cảm, hình như tông môn đang chờ đợi một thời điểm hay sự kiện gì đó.

"Vô luận như thế nào, đây đều là một màn đánh cờ giữa cao tầng ở bên trên." Hứa Thanh lắc đầu không có quan tâm tới nữa, hắn tiếp tục đắm chìm trong việc tu hành.

Mà trong khoảng thời gian này đội trưởng cũng đã trở về, sau khi truyền âm báo cho Hứa Thanh biết mình đã trở lại, thì tiếp đó cũng không biết được y đang bận làm chuyện gì.

Về phần Hứa Thanh, những ngày này hắn đang không ngừng luyện hồn, mặc dù vẫn không thành công mở ra đạo pháp khiếu mới, nhưng mà nghiên cứu của hắn đối với khỏa độc đan kia lại càng ngày càng thấu triệt hơn một chút, chẳng những thân thể càng thêm thích ứng, hắn cũng đã xác định được mạch suy nghĩ để luyện chế lại khỏa đan này.

Mặt khác dưới sự thử nghiệm của hắn, đã từng bước thử dung nhập đám tiểu hắc trùng vào trong khỏa độc đan, chỉ là quá trình này hao tổn số lượng tiểu hắc trùng rất lớn.

Nhưng Hứa Thanh cũng không hề nản lòng, lúc này hắn đang khoanh chân ngồi trong đại lao, lấy ra từng cái chai chứa tiểu hắc trùng trên người.

Sau khi trải qua đợt bổ sung lúc trước, lúc này Hứa Thanh đã có thêm tám cái chai chứa tiểu hắc trùng. Bên trong từng chai đều chứa vô số tiểu hắc trùng, lúc trước hắn thử dùng qua một chai tiểu hắc trùng để dung nhập vào trong độc đan, nhưng toàn bộ lập tức tử vong.

Sau đó hắn mở ra chai thứ hai rồi liền bấm niệm pháp quyết, chỉ một ngón tay tới thì một mảnh khói đen lập tức từ trong chai nhỏ bay lên, đám tiểu hắc trùng vô cùng rậm rạp lập tức vờn quanh bốn phía Hứa Thanh.

Nếu người bên ngoài nhìn thấy một màn này, nhất định sẽ vô cùng kinh hãi. Bởi vì tính chất uy hiếp của đám tiểu hắc trùng đó, kể cả Kim Đan nhìn thấy cũng phải có một chút kiêng kị.

Nhưng hiển nhiên Hứa Thanh vẫn cảm thấy uy lực của chúng nó vẫn còn chưa đủ, cho nên hắn mở hộp nguyện vọng ra rồi chỉ một ngón tay xuống, khói đen bốn phía lập tức bay thẳng đến hộp nguyện vọng.

Nhưng một khắc khi đám khói đen tới gần thì toàn bộ liền nhao nhao rớt xuống, tất cả tiểu hắc trùng trong đó đều lập tức hư thối mà chết.

Hứa Thanh nhăn mày và tiếp tục thử nghiệm, rất nhanh …chai thứ ba, chai thứ tư, chai thứ năm...

Vô số tiểu hắc trùng tử vong rồi lại …tử vong, cho đến khi chỉ còn lại một chai cuối cùng vẫn không hề có một con tiểu hắc trùng nào thành công sống sót, tử vong toàn bộ.

Hứa Thanh thầm than, chỉ còn dư lại một chai cuối cùng cho nên hắn cũng không dám tiếp tục, phải chờ bồi dưỡng sinh ra thêm nhiều tiểu hắc trùng nữa rồi tính.

Vì vậy hắn an bài Bộ Hung ti đưa những thành viên Dạ Cưu trong đại lao tới, dùng bọn chúng để bồi dưỡng bổ sung số lượng tiểu hắc trùng của mình.

Sau khi mượn nhờ những máu thịt của đám Dạ Cưu, lần nữa bồi dưỡng thêm nhiều tiểu hắc trùng, Hứa Thanh mới tiếp tục thử nghiệm đám tiểu hắc trùng thích ứng độc đan.

Đồng thời trong quá trình bồi dưỡng, hắn còn dung nhập vào thêm rất nhiều thảo dược kháng độc, thậm chí còn cho rất nhiều máu tươi của mình vào.

Dẫu sao thì bây giờ, thân thể của hắn cũng đã sản sinh ra được rất nhiều lực lượng có thể đối kháng với độc dược ở trên khỏa độc đan này.

Cứ như vậy, thời gian lại trôi qua bảy ngày.

Sau khi không ngừng đưa tiểu hắc trùng tới gần khỏa độc đan, rốt cuộc Hứa Thanh đã thành công làm cho tám con tiểu hắc trùng chịu đựng vượt qua được lần tử vong thứ nhất.

Mặc dù chúng nó còn sống nhưng đều trở nên rất suy yếu, mà như thế cũng đã khiến Hứa Thanh rất phấn khởi.

Hắn biết, tám con tiểu hắc trùng sống sót này chính nhóm chủng tử đầu tiên, mượn nhờ chúng nó lại có thể sinh sôi ra thành một đàn tiểu hắc trùng chủng mới, vậy thì kháng tính của bọn nó cũng sẽ trở nên tốt hơn.

Mặt khác hắn cũng phát giác được, sau khi tám con tiểu hắc trùng này vượt qua thời kỳ suy yếu, hình như đã sinh ra một chút dị biến, rõ ràng màu sắc không còn đen nhánh như trước nữa.

"Dùng loại biện pháp này, nhất định cuối cùng ta có thể bồi dưỡng ra chủng tiểu hắc trùng có thể hoàn toàn thừa nhận độc trên khỏa độc đan kia, để chúng nó ký sinh ở bên trong của khỏa độc đan, ngày đêm uẩn hóa ở trong đó thì tự nhiên uy lực của chúng nó sẽ càng ngày càng kinh người hơn."

Trong lúc Hứa Thanh tràn đầy chờ mong trong lòng, thì vào hoàng hôn ngày hôm nay khi chân trời biến thành một bức tranh màu đỏ chiếu rọi, bên ngoài Bộ Hung ti của hắn, trước tòa phủ đệ giống như nha môn có một người khách không mời mang theo một bao tay màu đỏ đi đến.

Bộ dáng của người này là một vị thanh niên khoảng 27-28 tuổi, bước chân giẫm nên ánh nắng buổi chiều mà đến, trên thân mặc một bộ đạo bào màu tím nạm vàng, có thể mơ hồ nhìn thấy vị trí chỗ ống tay áo còn có đường vân hình quái thú Thao Thiết.

Theo người này đi về phía trước, từng trận chấn động pháp lực từ trên chiếc đạo bào tản ra, lực lượng chấn động tràn ngập bốn phương đồng thời cũng khiến dung nhan của người này trở nên càng thêm tuấn lãng phi phàm.

Chỉ là mặc dù tướng mạo người tới tuấn lãng, nhưng hình như cái mũi của người này lại hơi lớn, tổng thể lại phá hủy đi sự thanh tú của gã, làm cho người ta có một loại cảm giác người này càng thêm bá đạo.

Trong lúc đi tới, mặt đường và những hòn đá nhỏ bên ngoài Bộ Hung ti thật giống như bị luồng khí nào đó dẫn dắt, tất cả chậm rãi trôi nổi lên bay quanh người của người này, dần dần tạo thành một cỗ vòng xoáy phong bạo, khiến cho khí thế của người này càng lúc càng thêm cường thịnh.

Nhất là khi ánh nắng ở phía sau, còn có ánh chiều tà ở bốn phía, sau khi chiếu trên thân người này thì dường như tất cả cũng đều trở nên ảm đạm hơn một chút, mà bên trong khóe mắt của người này dần trở nên âm trầm, cái bao tay đeo trên tay phải của gã rõ ràng lại càng lúc càng trở nên yêu dị, tỏa ra hào quang tươi sáng rõ nét hơn.

Một màn này lập tức dẫn tới sự chú ý của đệ tử Bộ Hung ti phụ trách trông coi bên ngoài, thần sắc của từng người lập tức trở nên ngưng trọng như lâm đại địch, nhìn gã thanh niên càng lúc càng đến gần.

Theo đối phương tới gần, phong bạo lập tức quét ngang bát phương thổi tới trên người của bọn họ, khiến cho thân thể mấy vị đệ tử phụ trách trông coi bên ngoài không thể khống chế mà rút lui, cho đến khi thối lui đến bên cạnh cửa lớn, một người trong đó hô hấp dồn dập và gân xanh trên trán nổi lên, khẽ quát một tiếng.

"Người đến dừng lại!"

Thanh niên mặc áo bào tím giơ tay phải lên, một khối hạt châu màu tím ở trên bao tay lập tức nhanh chóng hình thành, gã hơi vung lên và hạt châu màu tím này liền bay thẳng đến người đệ tử phía trước.

"Không cần khẩn trương, ngươi đưa vật này cho Ti trưởng Hứa Thanh của các ngươi, nói cho hắn biết là ta muốn tặng cho hắn một đại cơ duyên."

Chương 531: Tiếng hót kinh người (2)

Trên thực tế không chỉ riêng Hứa Thanh cảm thấy như vậy, toàn bộ đệ tử tham chiến sau khi lấy được ban thưởng thì tâm tình đều vô cùng khoan khoái dễ chịu, bắt đầu mua sắm rất nhiều vật dụng dùng để tăng lên tu vi cùng với chiến lực.

Nhưng mà sự vui vẻ của đệ tử các ngọn núi cũng chỉ được kéo dài trong thời gian mấy ngày, theo thiên kiêu của Liên Minh Bảy Tông lần nữa ra tay thách thức, thì nhiệt độ của đợt thách thức này lại tăng lên.

Mà đợt thách thức này, không chỉ có thiên kiêu của các tông ra tay.

Lúc bọn họ tới, ngoại trừ Hoàng Nhất Khôn của Huyền U tông ra, những thiên kiêu của các tông khác đều không xuất hiện một mình nữa, chẳng những có người vệ đạo đi theo, mà còn có một số nhân tài kiệt xuất ở trong tông môn đi theo hộ tống.

Những nhân tài kiệt xuất kia mặc dù không bằng thiên kiêu, nhưng bọn họ cũng bắt đầu triển khai thách thức đối với đệ tử không phải điện hạ của các ngọn núi, thắng bại đều có nhưng tổng thể mà nói thì Liên Minh Bảy Tông vẫn nhỉnh hơn.

Nhưng mà, không có ai thách thức Hứa Thanh.

Mà Hứa Thanh ở trong khoảng thời gian này đã phá huỷ rất nhiều cứ điểm của Dạ Cưu và bắt rất nhiều người, dưới tình huống như vậy thì quá trình tu hành của hắn cũng càng ngày càng thuận lợi, đạo pháp khiếu thứ 89 cũng đã sắp được mở ra.

Hắn còn mua rất nhiều độc thảo để thử nghiệm luyện lại khỏa độc đan kia, đồng thời tiểu hắc trùng của hắn cũng đang không ngừng được thử nghiệm dung nhập vào trong khỏa độc đan, cũng đã xuất hiện nhóm độc trùng thứ ba thành công còn sống.

Số lượng của nhóm độc trùng thứ ba này chỉ có sáu con.

Dùng mắt thường thì không thể nhìn thấy được, Hứa Thanh chỉ có thể dựa vào cảm giác cùng với cảm nhận từ trên huyết dịch của mình mới có thể cảm thụ được sự hiện hữu của bọn nó, đồng thời màu sắc của nhóm tiểu độc trùng sống sót đợt thứ ba này cũng được cải biến càng thêm rõ ràng.

Màu sắc của chúng nó đã trở nên rất nhạt, đồng thời cái đầu cũng nhỏ bé hơn không ít, mà độc tính ẩn chứa trong đó lại càng nồng đậm hơn, thậm chí còn mơ hồ có một tia đặc tính của khỏa độc đan.

Điều này khiến cho Hứa Thanh giống như nhặt được trân bảo, lập tức cầm sáu con tiểu trùng nhóm thứ ba, cẩn thận mượn nhờ thân thể của thành viên Dạ Cưu để bắt đầu nuôi dưỡng.

Đồng thời trên phương diện nghiên cứu hắn cũng có rất nhiều ý nghĩ mới, cũng gieo xuống càng nhiều dược thảo và độc thảo để cải biến huyết nhục trong cơ thể của thành viên Dạ Cưu, khiến cho nhóm hạt giống tiểu hắc trùng thứ ba sau khi thôn phệ thì số lượng không ngừng được bổ sung trở lại, mà còn trở nên càng thêm ưu dị.

Hứa Thanh cảm thấy quá trình này giống như là nghiên cứu học vấn vậy, cho nên hắn rất nghiêm túc quan sát, cũng ghi chép rất toàn diện, mỗi lần có thêm chút thu hoạch thì hắn đều rất là vui mừng.

Nhưng loại hành vi này của hắn, đối với thành viên Dạ Cưu trong đại lao mà nói thì chính là một tràng cảnh nơi địa ngục mà nhân sinh chưa từng nhận thức được, trước đây phần lớn bọn họ đều cảm thấy bản thân mình đã đủ tàn nhẫn, nhưng từ sau khi nhìn thấy hành vi của Hứa Thanh, bọn họ mới cảm thấy sự tàn nhẫn của mình vẫn không hề coi vào đâu.

Mà bên trong nhân sinh của bọn họ, những Dưỡng Bảo Nhân không nghe lời bị bọn họ hành hạ đến chết, cùng với những cách chơi biến thái sau khi hứng thú đối với những Dưỡng Bảo Nhân đã chết, thì bây giờ tựa như gặp phải... nhân quả tuần hoàn ở nơi này.

Vì vậy, trong đại lao của Bộ Hung ti lần lượt vang lên những tiếng kêu và rên rỉ thê lương thảm thiết, tuy phần lớn đệ tử Bộ Hung ti ở phía ngoài cũng đều đã quen thuộc với việc này, nhưng vẫn không dám tới quá gần.

Nhất là lần này Hứa Thanh là người tổng phụ trách của việc truy bắt Dạ Cưu, lúc trước hắn còn lập uy bằng cách ra tay trấn áp Tư Mã Lăng cùng với đưa lệnh cấm đi lại ban đêm, cho nên lúc này chỗ của hắn cũng không xuất hiện việc mà phạm nhân của Bộ Hung ti ngọn núi thứ bảy không còn, thì những Bộ Hung ti của ngọn núi khác không đưa phạm nhân tới nữa.

Thế cho nên mỗi ngày Bộ Hung ti của các ngọn núi khác đều liên tiếp đưa tới rất nhiều phạm nhân qua chỗ hắn, đồng thời chủ thành đã bị phong tỏa, Dạ Cưu bên trong cũng không trốn thoát được nên chỉ có thể không ngừng ẩn nấp, tất nhiên lần truy bắt này vẫn còn đang tiếp tục.

Có thể tưởng tượng sau lần này, Dạ Cưu nhất định sẽ phải chịu tổn thất cực lớn ở trong Nam Hoàng Châu.

Cứ như vậy, nhờ số lượng thành viên Dạ Cưu đầy đủ để nghiên cứu, tiến triển nghiên cứu của Hứa Thanh cũng tăng rất nhanh, về phần hồn của Dạ Cưu thì Hứa Thanh cũng không hề lãng phí, dù hồn lực rất yếu nhưng bù lại là số lượng nhiều, tổng thể lại vẫn có chút hiệu dụng, sau khi bị hắn luyện hóa đã trở thành lực lượng mở ra pháp khiếu cho bản thân.

Mà hung danh của hắn cũng bởi vì những tiếng kêu thê lương thảm thiết trong đại lao Bộ Hung ti truyền ra, khiến cho toàn bộ thành viên Dạ Cưu đang ẩn giấu trong chủ thành nghe thấy đều rợn cả người.

Mà trong khi Hứa Thanh đang đi từng bước, vừa mở pháp khiếu vừa tăng lên uy lực tiểu hắc trùng của mình, chờ đợi sau khi thành công toàn bộ thì bản thân của hắn cũng hoàn toàn thuế biến, thì trên đỉnh ngọn núi thứ nhất, trong quảng trường cực lớn, Thánh Quân Tử đang đứng ở đó nhàn nhạt mở miệng.

"Bọn ngươi, quá yếu."

Trong giọng nói trầm thấp của gã mang theo một chút thất vọng, chung quanh gã thình lình nằm tám vị điện hạ của ngọn núi thứ nhất.

Ngô Kiếm Vu cũng ở trong đó, sắc mặt mỗi người đều vô cùng trắng bệch, từng người tràn ra máu tươi và trong lòng mang theo tâm tư phức tạp, cũng mang theo sự chấn động mà nhìn qua Thánh Quân Tử phi phàm tuyệt luân được trăng sáng chiếu rọi.

Chiếc ô trên đầu tràn ra ánh sang bảy màu buông xuống, tiếng gió vang vọng và phía sau còn có quái điểu thân xanh đuôi đỏ mơ hồ ngửa mặt lên trời phát ra âm thanh tê minh, khiến cho gió đen quét ngang bát phương.

Cách đó không xa, còn có Đại điện hạ vừa mới xuất quan của ngọn núi thứ nhất.

Sắc mặt của Đại điện hạ trắng bệch, khóe miệng cũng có máu tươi.

Tu vi của người này đã đột phá đến mở Thiên Cung của cảnh giới Kim Đan, nhưng cũng chỉ là vừa vặn đột phá nên y còn chưa kịp uẩn dưỡng Thần Hoa trong Thiên Cung, vừa xuất quan liền phải đi ra đánh một trận. Nhưng cũng không có biện pháp nào để tiếp tục trì hoãn, bởi vì uẩn dưỡng Thần Hoa cũng phải cần tốn thời gian rất lâu, mà bây giờ ngọn núi thứ nhất....đã bị một mình Thánh Quân Tử trấn áp.

Ngay cả Đại điện hạ, cũng bại.

Mà điều nhục nhã nhất, đó là Thánh Quân Tử để cho Chín vị điện hạ đồng loạt ra tay, nhưng chín người …toàn bộ cùng thất bại.

Khó có thể chiến thắng!

"Thật không thú vị."

Thánh Quân Tử mặt không cảm xúc, gã cảm thấy lần này tới Thất Huyết Đồng rất là nhàm chán, vì vậy ánh mắt hơi nhìn về phía ngọn núi thứ bảy, sau khi nhìn liền lắc đầu.

Gã quay người nhoáng một cái rời khỏi đỉnh núi ngọn núi thứ nhất, đi về Hoàng Cấm ở xa xa.

Phía sau của gã, ba vị vệ đạo tu vi Kim Đan lặng lẽ đi theo.

"Con tiểu kê tước kia cũng hiểu được đạo ẩn nấp, cũng có đầu óc đấy, hy vọng hắn có thể lớn nhanh lên, như vậy khi nuốt vào mới tính là một món điểm tâm nho nhỏ ngon miệng."

Mà giờ khắc này trước khi Thánh Quân Tử đi xa, trên đỉnh ngọn núi thứ bảy, dưới ánh trăng, Hoàng Nhất Khôn của Huyền U tông Liên Minh Bảy Tông với thần sắc ngạo nghễ, đi từng bước trên bậc núi ngọn núi thứ bảy.

"Hôm nay, Hoàng Nhất Khôn ta khiêu chiến ngọn núi thứ bảy!"

Chương 532: Ngọn núi thứ bảy có yêu quái (1)

Suốt khoảng thời gian này, ngọn núi thứ bảy một mực không bị bất cứ thiên kiêu nào của Liên Minh Bảy Tông đến thách thức, nhưng vào đêm hôm nay, rốt cuộc ngọn núi thứ bảy đã nghênh đón người đầu tiên tới khiêu chiến.

Người tới thách thức, chính là Hoàng Nhất Khôn của Huyền U tông thuộc Liên Minh Bảy Tông!

Từ xa nhìn lại, toàn thân Hoàng Nhất Khôn mặc trường bào màu tím nạm vàng, dáng người dưới ánh trăng vô cùng hoa lệ phi phàm, thần sắc lãnh ngạo và khí thế như cầu vồng, toàn bộ bốn đoàn mệnh hỏa trong cơ thể đều được mở ra, cả người tràn ngập hỏa diễm, lúc này trong thân thể gã như có một phiến thế giới đang bị lửa hừng hực thiêu đốt vậy.

Nhất là cánh tay phải còn bọc theo một cái bao tay màu đỏ khiến cho hết thảy ánh sáng bốn phía đều hội tụ tới, ngay cả ánh trăng sáng trên bầu trời vào thời khắc này cũng không ngừng hội tụ tới cánh tay phải kia.

Tất cả cảnh tượng tạo thành một người đứng trên bậc thang của ngọn núi thứ bảy, khí vũ hiên ngang trông vô cùng rực rỡ!

"Chỉ là ngọn núi thứ bảy mà thôi." Hoàng Nhất Khôn nhàn nhạt mở miệng, không nhanh không chậm mà bước từng bước một đi lên trên bậc thang, thậm chí gã còn có tâm tình nhàn nhã, vừa đi vừa quan sát cảnh trăng dưới núi.

Chỉ là đáy lòng của gã cũng hơi có một chút kỳ quái, bởi vì ngọn núi thứ bảy này cũng quá yên lặng rồi, tuy lúc này là ban đêm nhưng toàn bộ thân núi lại không có bất kỳ ánh sáng từ ngọn đèn nào chiếu ra, cũng không có bất kỳ khí tức đệ tử nào tràn ra, giống như cả ngọn núi này là một ngọn núi không người vậy.

Điều này khác với thứ mà gã tưởng tượng ra khi tới khiêu chiến, bình thường tới khiêu chiến đều sẽ có rất nhiều đệ tử vây xem mới phải chứ.

Trước khi tới gã cũng đã đưa chiến thư tới trước rồi, vốn tưởng rằng sẽ có rất nhiều đệ tử đến xem thế nào, nhưng giờ phút này cả tòa ngọn núi thứ bảy lại không một bóng người.

"Cảm thấy thua sẽ khó chấp nhận, cho nên không muốn để cho người khác nhìn thấy chứ gì." Hoàng Nhất Khôn cười lạnh, bước từng bước một đi tới vị trí giữa sườn núi, chỗ đó chính là mục tiêu đầu tiên mà gã lựa chọn khiêu chiến vào tối nay.

Cũng chính là Tam điện hạ của ngọn núi thứ bảy.

Hoàng Nhất Khôn dự định dùng thời gian một đêm, bắt đầu khiêu chiến từ Tam điện hạ, tiếp theo là Nhị điện hạ, cuối cùng là Đại điện hạ, một đêm chiến xong thì ngày mai thông tin sẽ vang động bốn phía.

Lúc này theo gã đến gần, rốt cuộc gã cũng thấy được bóng người đầu tiên.

Đó là một thanh niên, người này ngồi trên một tảng đá lớn, đang nghiêng đầu dựa vào trước bộ ngực sữa của một nữ tử xinh đẹp tuyệt trần.

Người này mặc một thân đạo bào màu tím, đỉnh đầu đội một cái mũ trắng thật cao, phía trên thêu một chữ Cấm, cả người trông rất gầy còm, bộ dạng như bị tửu sắc hút hết sức sống.

Người này, chính là Tam điện hạ.

Bên người Tam điện hạ còn có mấy thị nữ dị tộc, có người đang bóp chân cho y, hai bên mắt đi mày lại không ngừng tán tỉnh lẫn nhau, thi thoảng còn có vài tiếng thở gấp khiến cho không khi vô cùng tà mị.

Phát hiện Hoàng Nhất Khôn đã đến, Tam điện hạ ngẩng đầu với đôi mắt có chút quầng thâm, tủm tỉm cười nhìn tới đối phương.

"Sao bây giờ người mới đến, ta đã chờ ngươi rất lâu rồi."

Hoàng Nhất Khôn liếc mắt nhìn Tam điện hạ, bước chân chợt dừng lại.

Gã cảm thấy việc này không hề bình thường, trong ánh mắt lộ ra cảnh giác trước đó chưa từng có.

Gã phát hiện mình không nhìn thấu tên Tam điện hạ này, trên đỉnh đầu đối phương còn có một chữ Cấm, tựa hồ là một tầng phong ấn, mà đồng thời gã cũng không biết tại sao, từ lúc tới gã luôn cảm thấy phía sau mình mơ hồ có chút phát lạnh, có một cảm giác giống như bị một con độc xà tập trung vậy.

Mà con độc xà này còn tạo cho gã một cảm giác nguy cơ mãnh liệt.

Loại cảm giác này, gã chỉ từng cảm thụ qua một chút từ trên người của những vị hộ pháp, điều này khiến cho hô hấp của gã có chút dồn dập, nhất là khi ánh mắt của gã đảo qua mấy người thị nữ kia, gã phát hiện ra vị đang được Tam điện hạ nằm ở trên bộ ngực sữa có chút quen mắt.

Trong nháy mắt tiếp theo, ánh mắt Hoàng Nhất Khôn chợt trợn to vì gã nhận ra đối phương, người này chính là tu sĩ của Thái Ti Tiên Môn, cũng là một trong ba vị nữ tu lần này đi đến Thất Huyết Đồng, còn có tu vi bốn đoàn mệnh hỏa.

Chỉ là bây giờ trên người nữ tử này không hề có bất kỳ cảm giác lãnh ngạo nào, lúc nhìn qua Tam điện hạ thì ánh mắt vô cùng sùng kính và cực kỳ nhu thuận.

Một màn này khiến cho Hoàng Nhất Khôn lập tức hít vào một ngụm khí lớn, gã cảm thấy lần này mình khiêu chiến có chút qua loa, vì vậy lập tức lui ra phía sau vài bước và cười khan một tiếng.

"Hôm nay ta vẫn chưa có chuẩn bị tốt, tạm không thách thức, cáo từ …cáo từ nha."

Nói xong Hoàng Nhất Khôn vừa muốn ly khai, nhưng trong nháy mắt tiếp theo thân ảnh Tam điện hạ vậy mà lại tan biến ngay tại chỗ, lúc xuất hiện đã thình lình đứng ở trước mặt Hoàng Nhất Khôn, một hơi bắt được tay phải của gã.

Loại tốc độ này khiến cho con ngươi Hoàng Nhất Khôn co rụt lại, mà tay phải bị bắt cũng khiến cho sắc mặt của gã đại biến.

Điều làm cho tâm thần của gã càng thêm hoảng sợ, đó là rõ ràng gã không cách nào phản kháng, tựa như gã ở trước mặt đối phương chỉ như một con gà con thôi vậy, điều này khiến cho gã lập tức đổ mồ hôi trán, cấp tốc mở miệng.

"Ngươi muốn làm gì!"

Chương 534: Ngọn núi thứ bảy có yêu quái (3)

Cùng lúc đó Hoàng Nhất Khôn đang chạy như điên xuống núi, không ngừng phun ra máu tươi, thần sắc trần ngập bi phẫn, nhất là nhìn tới bàn tay của mình lúc này chỉ còn lại ba ngón tay rực rỡ, việc này khiến cho gã có một loại kích động muốn khóc thật to.

"Đáng lẽ ta không nên tới khiêu chiến, quá ức hiếp người rồi!"

"Sức mạnh thân thể nửa bước Kim Đan, đặt người này ở bên trong Liên Minh Bảy Tông cũng sẽ thành tồn tại không mấy người dám đi trêu chọc, ta cũng đã nhận thua …vậy mà ả vẫn đánh!"

"Hơn nữa, những điện hạ của ngọn núi thứ bảy này đều không phải là thứ tốt mà rất biết ẩn giấu, lão Tam kia như độc xà khiến ta nhìn không thấu, nói y là Kim Đan ta cũng tin, lão Nhị thì toàn thân quái lực đáng sợ tột cùng, hơn nữa vậy mà bọn họ đều muốn tách ngón tay của ta! ! !"

Trong bi phẫn, Hoàng Nhất Khôn với khuôn mặt ứ máu vừa đi tới chân núi đang muốn ly khai, nhưng trong nháy mắt tiếp theo gã chợt ngẩng đầu nhìn về phía trước.

Trên con đường nhỏ phía trước bỗng có một người thanh niên mặc đạo bào màu xám đi tới, thanh niên này miệng vừa ăn táo vừa giơ tay lên chào hỏi với gã, trên mặt còn cười tủm tỉm.

"Nhất Khôn, sao lại như thế này, bị lão Nhị nhà ta đánh sao?"

"Ngươi là ai?" Hoàng Nhất Khôn lập tức run lên, da đầu gần như muốn nổ tung, trực giác nhạy cảm báo cho gã biết, trên thân người trước mắt này còn tồn tại lực lượng kinh khủng và siêu việt hơn cả Tam điện hạ cùng Nhị điện hạ, trong mắt của gã thì dường như đối phương không phải người, mà là một hung thần quỷ dị khoác lớp da người bên ngoài.

"Vậy mà ngươi không biết ta sao? Ta là hảo hữu với ca ca Hoàng Lệnh Phi của ngươi, gã không nói gì về ta cho ngươi hả?" Đội trưởng kinh ngạc nhìn Hoàng Nhất Khôn.

"Không cần khẩn trương nha!" Đội trưởng nhìn thấy Hoàng Nhất Khôn khẩn trương như vậy, thở dài một hơi và trong mắt mang theo một chút cảm giác cùng chung mối thù.

"Đây là do lão Nhị và lão Tam đánh đúng không, quả thực hai người bọn họ có hơi quá đáng." Đội trưởng lắc đầu với bộ dạng rất tức giận, còn thuận tay ném cho Hoàng Nhất Khôn mấy khỏa đan dược.

Nhưng Hoàng Nhất Khôn vẫn cảnh giác như trước, lúc này hô hấp của gã dồn dập muốn rời khỏi nhưng lại không dám, đồng thời cũng đã suy đoán ra thân phận của đối phương.

"Đại điện hạ?"

"Không nên xưng hô như vậy, quá khách khí rồi, gọi ta là đại sư huynh là được, ta không giống với lão Nhị cùng lão Tam và một vài tên khác." Nụ cười của đội trưởng ôn hòa như ánh mặt trời, nhẹ nhàng mở miệng.

"Đại sư huynh . . . . ." Hoàng Nhất Khôn chần chờ một chút, thấp giọng mở miệng.

"Thế này mới đúng, ngươi không nên lo lắng nhé, tới đây, ta tiễn ngươi xuống núi." Đội trưởng cười tủm tỉm mở miệng.

"Không cần, tự ta có thể..." Trái tim Hoàng Nhất Khôn càng lúc càng run rẩy.

"Vậy cũng được, ta sẽ không tiễn nữa, đúng rồi, tiền mấy khỏa đan dược vừa rồi, còn phải phiền sư đệ ngươi trả cho ta một chút, một ngón tay là đủ rồi."

Đội trưởng liếm liếm bờ môi, trong mắt hiện lên một tia ánh sáng, trong con mắt kia rõ ràng mơ hồ nổi lên khuôn mặt của gã, gương mặt kia cũng từ từ nhắm hai mắt, nhưng biểu cảm lại lộ ra vẻ dữ tợn và đói khát vô cùng.

Ngay khi luồng đói khát này khuếch tán từ trên người đội trưởng, Hoàng Nhất Khôn phát hiện tâm thần của mình chấn động mãnh liệt, trong lòng hiện lên nguy cơ sinh tử không cách nào hình dung, mắt thấy đội trưởng tới gần thì gã lập tức rút lui, nhưng không đợi gã chạy trốn, chỉ thấy hoa mắt một cái và một tiếng rặc rặc vang lên, ba ngón tay của gã …chỉ còn lại hai ngón.

Bị Đại điện hạ gặm đứt một ngón.

Tiếng kêu thảm thiết vang lên, gã bất chấp ngón tay bị gặm mà điên cuồng bỏ chạy.

Đội trưởng nhìn thấy như thế, chỉ ước lượng ngón tay rực rỡ như tử kim trong tay của mình, mỉm cười.

"Đứa nhóc này chơi không vui chút nào, vẫn là Tiểu Thanh nhà ta thú vị."

Trên đỉnh núi Thất gia cũng nhìn thấy một màn này, lão hài lòng gật nhẹ đầu.

"Trong mấy người đệ tử, chỉ có lão đại là biết giảng đạo lý!"

Người tôi tớ bên cạnh nghe vậy liền trầm mặc, không biết nên nói cái gì, gã không nhìn ra Đại điện hạ nói đạo lý như thế nào...

"Nhưng mà như vậy cũng không công bằng, lão Đại lão Nhị lão Tam đều có ngón tay, lão Tứ không thể không có." Thất gia bỗng nhiên mở miệng, giơ tay phải vung lên.

Ở dưới chân núi, tên thiên kiêu Hoàng Nhất Khôn của Huyền U tông đang chạy như điên đến, sau khi bị đội trưởng hoàn toàn hù dọa thì bi phẫn và hoảng sợ tràn đầy trong lòng, lúc này thân thể của gã đột nhiên bị một cỗ cuồng phong từ trên trời giáng xuống cuốn lên.

Tâm thần của gã dấy lên chấn động trước đó chưa từng có, cả người hầu như muốn hồn phi phách tán, mà luồng cuồng phong không cách nào chống cự này cũng trực tiếp ném gã văng đến phía bến cảng số 176.

Trong nháy mắt tiếp theo thân thể Hoàng Nhất Khôn oanh một tiếng, đập vào trước cửa lớn của Bộ Hung ti bến cảng số 176.

Toàn thân Hoàng Nhất Khôn mệt mỏi rã rời, trong đầu tràn ngập hỗn loạn, nhưng không đợi gã thấy rõ bốn phía đã nghe được sau lưng truyền tới thanh âm thanh thúy kèm theo kinh ngạc của một thiếu nữ.

"Ai vậy, đột nhiên bay tới trước mặt ta, muốn tập kích ta sao? Hừ, lén lén lút lút, nhìn qua liền biết không phải là người tốt, Tiểu Bì, trấn áp!"

Hoàng Nhất Khôn chợt thanh tỉnh, một cỗ cảm giác nguy cơ mãnh liệt đến kinh tâm động phách lập tức điên cuồng bộc phát bên trong đầu, gã không chần chờ chút nào mà theo bản năng muốn bỏ chạy.

Nhưng vẫn đã chậm, nháy mắt một cái một chiếc xúc tu to lớn trống rỗng xuất hiện, lực lượng Kim Đan bộc phát cuốn gã lên dễ như trở bàn tay.

Ngay tức thì gã bị khí tức Kim Đan bên trong chiếc xúc tu chấn động, cả người phun ra máu tươi bị trấn áp lâm vào hôn mê.

Mà trước khi hôn mê, gã còn mơ hồ nghe được giọng nói của thiếu nữ vang vọng ở bên người.

"Không tệ không tệ, rất thích hợp để đưa tới cho Hứa Thanh ca ca làm thí nghiệm…”

Chương 545: Ngọn núi thứ bảy ẩn tàng (3)

Lần này Tư Mã Như đến, vốn tưởng rằng mình có đầy đủ thực lực trấn áp Hứa Thanh rồi đón đệ đệ của mình đi, nhưng vô luận như thế nào ả cũng không ngờ tới, đối phương lại che giấu sâu như vậy!

Rõ ràng có chiến lực năm đoàn mệnh hỏa, có thể lập tức trấn áp Tư Mã Lăng, nhưng hết lần này tới lần khác lại cố ý để lộ ra manh mối, làm cho người khác có một loại cảm giác tựa như đánh một hồi mới có thể trấn áp.

"Chẳng lẽ mục tiêu của hắn chính là ta? Cho nên đã cố ý làm như thế, mục đích là câu dẫn ta đến!" Nghĩ tới đây, Tư Mã Như nhớ tới một màn bị đối phương bắt lấy hấp thu thôn phệ khi nãy, cả đời này của ả đều chưa hề bị nhục nhã như thế, lúc này trong lập tức lộ ra sát ý.

"Ta đã biết toàn bộ che giấu của ngươi, chờ bản thể của ta xuất quan, ta sẽ tới trấn...." Hứa Thanh phất tay vỗ một cái, thần niệm sắp tiêu tán của Tư Mã Như lập tức tan vỡ, cũng chặn lại lời nói của ả.

"Ta không phải thiên kiêu đệ nhất của Thất Huyết Đồng."

Nhìn nơi Tư Mã Như tiêu tán, Hứa Thanh thì thầm trong lòng.

Trong đầu của hắn hiện ra thảm trạng của Hoàng Nhất Khôn sau khi đi tới ngọn núi thứ bảy.

Thật ra không phải nói người ngoài, coi như là chính hắn cũng đều cảm thấy ngọn núi thứ bảy …rất biết ẩn giấu.

Ví dụ như đội trưởng.

Dù hắn có thủy tinh màu tím để khôi phục, nhưng trong thân thể của đội trưởng rõ ràng có phong ấn tồn tại thần bí còn đáng sợ hơn.

Nhưng hắn cũng không biết lúc này ở trên ngọn núi thứ bảy, Thất gia đang ngồi ở chỗ kia, cúi đầu hào hứng bừng bừng nhìn về Bộ Hung ti trong bến cảng số 176.

Phía sau của lão là đội trưởng đang đứng đợi ở đó, trong tay cầm một quả táo mở miệng cắn một tiếng.

Tam điện hạ ở bên cạnh cũng cầm trong tay một giỏ hoa quả, cười ha hả đưa một quả cho đội trưởng.

"Lão Tam, ngươi đã làm cách nào để câu dẫn được nữ tử Thái Ti Tiên Môn kia sa ngã và tay thế? Dạy sư huynh với!"

"Cũng không có gì, có thể là do mị lực của ta thôi." Tam điện hạ lộ ra vẻ mặt tươi cười.

"Tào lao, mị lực của ngươi có cao hơn nữa cũng có thể cao hơn Tiểu Thanh sao, ta nhớ ra rồi, năm đó lão đầu tử vừa đi đại lục Vọng Cổ một chuyến, trở về chưa tới nửa năm thì ngươi liền cầm một khối lệnh bài màu trắng từ trên biển đi tới. Cái này cũng đã trôi qua rất nhiều năm, ta nhớ lúc ấy ngươi mới mười ba mười bốn tuổi thôi, còn là một tiểu gia hỏa trong mắt đều là cừu hận, không phải tiểu tử ngươi đến từ đại lục Vọng Cổ đó chứ? Hình như năm đó Thái Ti Tiên Môn đã xuất hiện đại sự gì..."

Đội trưởng cười nhạt, nhìn Tam điện hạ.

Tam điện hạ thần sắc như thường, cười mở miệng.

"Quả nhiên chuyện gì cũng không thể qua mắt được đại sư huynh, nhưng mà thật ra sư đệ cũng vô cùng hiếu kỳ, đại sư huynh ...Ngươi đã trùng tu bao nhiêu lần?"

Đội trưởng trừng mắt nhìn, cười tủm tỉm nói.

"Ngươi đoán xem."

Tam điện hạ ôn hòa cười một cái không lên tiếng nữa, lấy ra quả táo đưa cho đội trưởng, đội trưởng tiếp nhận rồi nhìn bến cảng số 176, cảm khái nói.

"Tiểu Thanh cũng thật biết ẩn tàng nha, thế mà lại là ba đoàn mệnh hỏa! ! Hơn nữa ta nghĩ rằng tiểu tử này nhất định vẫn còn ẩn tàng nhiều hơn, nếu như ta đánh với hắn một trận thì hắn có chết hay không ta không biết, nhưng thứ bên trong thân thể ta nhất định sẽ thức tỉnh. Nếu là thật có cái ngày đó, sư phó à, ngài không thể chỉ cứu hắn mà không thèm để ý tới ta đó nha, phải đối xử hai bên như nhau, ta chính là đại đệ tử mà ngài yêu thích nhất đấy."

Về phần Nhị điện hạ, căn bản nàng không có góp ý hay lên tiếng gì trong việc này cả, cũng không có quan tâm đám sư huynh sư đệ và sư phó đang làm gì đó, nàng đang ngồi ở một chỗ cầm ngọc giản không ngừng truyền âm cùng người nào đó, trên mặt còn mang theo vẻ ngượng ngùng hiếm thấy.

Thất gia quay lại liếc mắt nhìn Nhị đệ tử của mình.

"Nha đầu kia, người ngốc có ngốc phúc!"

Sau đó vừa nhìn về phía lão Đại và lão Tam, mặc dù ngày bình thường lão đều mắng mỏ nhưng trong lòng vẫn cực kỳ thưởng thức đệ tử của mình, dẫu sao đây chính người mà lão đi khắp nơi rất nhiều khu vực rồi chọn ra bên trong vô số người, sau đó lại tầng tầng sàng lọc để tuyển chọn, tiếp đó lại tuyển ưu trong ưu, không ngừng quan sát đến cuối cùng mới tuyển ra được Lang Vương trong Lang Vương.

Bất kỳ một người nào cũng đều siêu việt điện hạ núi khác rất nhiều, tùy tiện cũng có thể trấn áp bọn họ. Đây cũng là tiêu chuẩn nhận đệ tử của lão, thiên kiêu tầm thường thì lão không để vào mắt.

Mà điều để cho lão vui mừng nhất, là lão cảm thấy mấy người đệ tử này đều đã thu được chân truyền từ lão, đồng dạng giống như lão …rất giỏi về ẩn giấu.

Vĩnh viễn không lộ ra toàn bộ át chủ bài và bí mật của mình, nhiều khi người khác cho rằng đã nhìn thấu, nhưng trên thực tế thì đó chỉ là tầng ngoài do mình cố ý lộ ra mà thôi.

"Còn có lão Tứ, trời sinh đã biết ẩn tàng, không cần dạy, không tồi."

"Thân ở loạn thế, hung hiểm không biết, con đường phía trước lại khó lường, tự nhiên phải biết ẩn tàng."

"Nhưng… trước kia thiên kiêu là thứ khó có thể nhìn thấy, bây giờ một đàn lại một đàn được sinh ra, không chỉ nhân tộc như thế mà vạn tộc cũng là như vậy, đây cũng là dấu hiệu của một thời đại lớn đang đến, thời đại lớn kèm theo cơ duyên lớn …cũng là hung hiểm lớn."

Chương 553: Ván cờ Vọng Cổ (2)

Chu Khải Phàm nhìn thấy như thế thì tâm thần lập tức chấn động, nhưng thần sắc vẫn bảo trì bộ dáng quật cường và phẫn nộ như cũ, thế nhưng trong lời nói lại mang theo thái độ giải thích.

"Hứa Thanh, mặc dù ta mua Dưỡng Bảo Nhân nhưng không phải để cho ta dùng, ta không có thói quen kia, ta chỉ mua sắm giúp cho một số người trong tông môn mà thôi."

"Với cả sáng sớm hôm nay đã thu xếp an bài ổn thỏa cho những tên Dưỡng Bảo Nhân kia rồi, cũng sai người đưa một phần danh sách những Dưỡng Bảo Nhân này tới Bộ Hung ti của ngươi, cho các ngươi tiện tiếp thu, tính toán thời gian thì có lẽ bây giờ cũng đã đến."

Chu Khải Phàm thở sâu với vẻ mặt cương liệt, nhanh chóng mở miệng.

Thần sắc Hứa Thanh cổ quái, lúc này ngọc giản truyền âm trên người của hắn cũng chấn động, hắn lập tức đảo qua để cảm giác thì tin tức bên trong từ Bộ Hung lập tức hiện ra trong đầu của hắn.

"Ti trưởng, có người lấy danh nghĩa Chu Khải Phàm của Đại Diễn Đạo Cung, đưa tới một phần danh sách Dưỡng Bảo Nhân, đồng thời còn có một phần khen ngợi đối với việc càn quét Dạ Cưu của Bộ Hung ti. Mặt khác, bên trong phần khen ngợi còn có hai trăm vạn linh thạch cùng với một khối đan dược không biết tên, đối phương nói đây là Khai Khiếu Đan."

Mắt thấy Hứa Thanh đang xem xét ngọc giản, đáy lòng của Chu Khải Phàm cũng nhẹ nhàng thở ra, nhưng thần sắc vẫn biểu hiện ra sự quật cường cùng với phẫn nộ.

Hứa Thanh ngẩng đầu nhìn Chu Khải Phàm thật sâu, chậm rãi hạ tay phải đang muốn vỗ xuống.

"Đi thôi." Nói xong, Hứa Thanh quay người đi ra phía bên ngoài.

Chu Khải Phàm hừ lạnh một tiếng vểnh cái cằm lên, trong sự trầm mặc của từng người đệ tử bốn phía, nhanh chóng đi theo Hứa Thanh ra khỏi cửa hành quán Đại Diễn Đạo Cung.

Một đường quật cường đi đến đại lao của Bộ Hung ti.

Cho đến khi gã nhìn thấy mình được an bài vào một nhà tù hoàn cảnh rõ ràng tốt hơn vo sới Tư Mã Lăng đang hấp hối ở một bên, đáy lòng của gã mới xem như hoàn toàn nhẹ nhàng thở ra.

"Cũng may ta phản ứng nhanh, nếu không lần này chỉ sợ thật sự sẽ bị té ngã thật đau."

Sau đó gã cũng nhìn thấy Hoàng Nhất Khôn và sư đệ của Thánh Quân Tử càng thê thảm ở bên trong, một màn này khiến cho trong lòng của gã thất kinh, mặc dù bọn gã cũng đã sớm đoán được Hoàng Nhất Khôn mất tích có liên quan với Hứa Thanh, nhưng khi tận mắt nhìn thấy đối phương mà lại còn thê thảm như vậy, gã càng sâu sắc cảm thấy sự chuẩn bị lần này của mình là vô cùng chính xác.

Đồng thời, gã cũng chú ý tới vòng cấm pháp trên người mình là mười tám cái, mà Tư Mã Lăng và Hoàng Nhất Khôn, là hai mươi cái.

"Xem ra Hứa Thanh kia, cũng là người giảng đạo lý."

Chu Khải Phàm cảm khái trong lòng, càng lúc càng cảm thấy thoả mãn với cách làm của mình, vì hóa giải việc này mà gã đã làm hết tất cả phương pháp mình biết, minh ám đều dùng cuối cùng mới thành công vãn hồi thể diện.

Gã không giống với Tư Mã Lăng, gã tự nguyện đi đến phối hợp điều tra, thể diện cũng không tổn thất bao nhiêu, có tổn thất cũng là tông môn, không liên quan gì tới cá nhân gã cả.

Mà hoàn cảnh nơi đây cũng tạm được, nhất là khi nhìn thấy Tư Mã Lăng và Hoàng Nhất Khôn thức tỉnh, dùng ánh mắt phức tạp nhìn qua chỗ ở của mình, có bàn có ghế dựa, thậm chí còn có bồ đoàn đả tọa, cái loại ánh mắt không cách nào hình dung của bọn họ quả thực khiến cho đáy lòng của Chu Khải Phàm còn có một chút cảm giác ngạo nghễ.

Về phần bên ngoài, theo Chu Khải Phàm bị bắt thì một màn thách thức các phong đã hoàn toàn biến mất, không có ai tiếp tục tiến hành nữa, mà tiệc ăn mừng của Thất Huyết Đồng vẫn còn diễn ra như trước.

Về phần Hứa Thanh, sau khi hoàn toàn xử lý xong việc về Dạ Cưu thì hắn chuẩn bị sẽ rời khỏi tông môn, ra ngoài một chuyến.

Địa phương mà hắn muốn đi, là Hoàng Cấm.

Hễ là độc thảo cùng với độc dược có thể mua được trong tông môn thì hắn đều đã mua không sai biệt lắm, mà quá trình luyện chế tiểu hắc trùng, sau khi tiến hành đến sau bình thứ 16 đã xuất hiện bình cảnh.

Kể từ đó, kế hoạch lần nữa luyện lại khỏa độc đan cũng là bị ảnh hưởng.

Không cách nào tiếp tục.

Sau khi Hứa Thanh nghiên cứu liền cảm thấy hẳn là cấp độ của độc thảo chưa đủ, hắn cần thêm độc càng âm càng mạnh để tiểu hắc trùng hấp thu rồi sau đó đột phá cái bình cảnh này.

Mà độc thảo độc dược, Hứa Thanh cảm thấy bốn phía thì nơi thích hợp nhất chính là Hoàng Cấm.

Với cả đội trưởng từng nói bên trong Hoàng cấm có một phế tích truyền thừa có một đao Thái Thương, Hứa Thanh dự định lần này đi tới đó xem xem.

Sau khi có quyết định này, trong mấy ngày kế tiếp Hứa Thanh bắt đầu thu thập thông tin về Hoàng Cấm.

Tòa cấm địa này nằm ở ngay gần tông môn, lại là địa phương tu luyện của đệ nhất phong, cho nên trong toàn bộ Nam Hoàng Châu, thế lực hiểu rõ đối với Hoàng Cấm nhất chính là đệ nhất phong của Thất Huyết Đồng.

Tài liệu và tin tức của họ, tự nhiên sẽ không ít.

Nhưng Hứa Thanh không tin người của đệ nhất phong, cho nên hắn dùng giá cao để tự mua tin tức và so sánh, đồng thời còn điều động hồ sơ xem xét, cùng với đi Tình Báo ti để điều tra nghiên cứu thêm.

Cuối cùng từ trên trăm phần tư liệu, hắn đã tổng kết ra một phần tin tức khá là toàn diện.

Bên trong bao hàm mấy địa phương ẩn chứa các loại kịch độc, cùng với một số thứ quỷ dị có thể cung cấp cho hắn chất kịch độc.

Một số chi tiết trong đó, sau khi Hứa Thanh nhiều lần so sánh lại càng thêm nắm chắc.

Chương 556: Quỷ phường Hoàng Cấm (2)

Hứa Thanh vung tay phải lên, que sắt màu đen lập tức bay ra chợt quét ngang bốn phía, từng đạo tia chớp màu đen lập tức phóng theo, ba cây đại thụ trên mặt đất lập tức bị chém đứt.

Tiếng nổ ầm ầm vang lên, ba cái cây rơi xuống.

Gốc cây mà Hứa Thanh đang đứng cũng là một trong những cái cây này, giờ phút này theo ba cái cây đập xuống mặt đất thì thân thể Hứa Thanh trôi nổi, cúi đầu vung tay lên, phương hướng của ba cây đại thụ trên mặt đất lập tức cải biến, di chuyển ghép thành một hình tam giác.

Que sắt màu đen bay tới, lão tổ Kim Cương Tông ở trong cảnh giác quan sát bốn phía, một bộ dạng trung thành hộ chủ.

Sau khi Hứa Thanh sửa sang lại một phen, liền hạ thân thể xuống đứng ở bên trong tam giác do ba cái cây tạo thành, lấy ra ba cây nến màu trắng đặt bên trên sau đó giơ tay phải lên, trong tay lập tức nhiều hơn cây sáo do xương cốt tạo thành, cây sáo này chính là quỷ địch.

Hứa Thanh cầm cây sáo lên, ngẩng đầu đang nhìn bầu trời chờ đợi thời gian.

Không lâu sau, giờ tý canh ba đã đến.

Hứa Thanh không chần chờ chút nào, cầm lấy quỷ địch đặt ở bên miệng, nhẹ nhàng thổi.

Một luồng âm thanh chói tai lập tức từ bên trong quỷ địch truyền ra, tựa như tiếng cú đêm truyền khắp bốn phương, mà toàn bộ thiên địa vào thời khắc này cũng đồng thời nổi lên từng trận gió lạnh.

Gió lạnh đột nhiên thổi tới khiến cho ba ngọn nến không ngừng lắc lư, còn mang theo cái lạnh không cách nào hình dung tràn ngập bốn phía.

Trong chốc lát mặt đất còn xuất hiện dấu hiệu đóng băng, bùn đất và cỏ cây bốn phía cũng hiện lên từng đám sương lạnh, ngọn lửa của ba cây nến cũng bị thay đổi, biến thành màu lục sắc.

Bên cạnh còn có từng giọng nói rù rì từ hư vô truyền đến.

Không thể nghe rõ những âm thanh này đang nói cái gì, giống như có vô số người đang xì xào bàn tán vậy, khi âm thanh này truyền vào tâm thần Hứa Thanh thì nội tâm của hắn cũng có chỗ chấn động, mà lúc này xa xa cũng bắt đầu hiện lên một đám sương mù.

Sương mù tới vô cùng đột nhiên tựa như trống rỗng xuất hiện, vừa xuất hiện liền cuồn cuộn tràn ra phía ngoài càng lúc càng nhiều, cho đến khi tràn ngập một phạm vi nhất định che kín cây cối trong rừng rậm.

Sau đó, trên đám sương mù này xuất hiện một tòa thành trì.

Tòa thành trì này có vách tường màu xám, hết thảy kiến trúc bên trong cũng đều là màu xám, nhìn qua liền có thể thấy một phong cách cổ xưa tựa như một tòa cổ thành đã chôn xuống ở sâu trong lịch sử được tái hiện nhân gian.

Trong thành trì...cực kỳ náo nhiệt.

Có thể thấy vô số thân ảnh phiêu đãng đi lại ở bên trong, số lượng rập rạp vô số, rất nhiều, mà bộ dạng phần lớn đều khác biệt lẫn nhau.

Có thân ảnh không đầu, có thân thú vật, có thân hình cao lớn, có toàn thân dài nhỏ, còn có thân ảnh miệng quá lớn, cho nên chỉ có thể giơ tay lên giữ cằm, còn có thân ảnh toàn thân lượn lờ ác niệm.

Bên trong không chỉ có có quỷ ảnh dạo chơi, còn có vô số số những gian cửa hàng.

Chủ của cửa hàng cũng đồng dạng là quỷ dị, bộ dạng hiện ra khá là dữ tợn.

Nếu như phàm nhân nhìn thấy, nhất định sẽ bị hù dọa đến hồn phi phách tán.

Rõ ràng, đây chính là một tòa quỷ thành.

Có lẽ bên trong cũng có người sống, nhưng đều che giấu khí tức của bản thân khiến cho cao thấp toàn thân tràn ngập dị chất, như thế mới có thể không bị phát hiện mà sống trong này.

Đây cũng là một trong những quy củ để vào trong quỷ phường.

Mặc dù quỷ phường nguyện ý giao dịch cùng nhân tộc, nhưng quy tắc là toàn thân phải nồng đậm dị chất, phải dị hoá.

Mặt khác quỷ thành này tràn ngập vô số quỷ dị, bên trong cũng rõ ràng có vô số quỷ ảnh nhưng lại hoàn toàn yên tĩnh, thật giống như toàn bộ tồn tại bên trong đều không thể nói chuyện.

Mà thứ tươi sáng rõ nét nhất ở trong này chính là vị trí trung tâm của tòa thành trì, chỗ đó thình lình có một cái đầu người thật lớn đang trôi lơ lửng.

Cái đầu người này nổi trên không trung, thoạt nhìn bộ dáng như là nhân tộc nhưng lại không có tóc.

Giống như một tăng nhân vậy.

Nó nhắm hai mắt treo giữa không trung không hề nhúc nhích, bốn phía có từng sợi xiềng xích thắt chặt, trấn áp phong ấn.

Nếu cẩn thận nhìn, có thể thấy những sợi xiềng xích kia rõ ràng là từng cánh tay không da kết nối vào một chỗ mà thành.

Mà bốn cổng của tòa quỷ thành này cũng đầy quỷ để trần trụi nửa người đứng thẳng, đầu thì như hài nhi nhưng thân thể lại cao lớn như tráng hán, trên vai còn vác theo đại đao màu đen to đến 5 trượng, nhìn khắp bốn phương.

Mà trước cánh cổng Hứa Thanh đang đứng, cũng là như thế.

Nhìn qua tất cả, ánh sáng trong mắt Hứa Thanh hơi lóe và tâm thần cũng hơi có chút gợn sóng.

Hắn chưa từng nhìn thấy quỷ thành trong Hoàng Cấm, nhưng một màn này giống như đúc với thông tin mà hắn đã tìm kiếm được, mà sau khi Hứa Thanh tận mắt nhìn thấy, đồng thời hắn cũng nhớ tới mình đã từng gặp một tòa quỷ thành ở dưới đáy biển của biển cấm.

"Nói như vậy, chỗ đó hẳn cũng là một tòa quỷ phường?" Hứa Thanh không lập tức đi qua mà cẩn thận quan sát một phen, dần dần những ngọn nến chung quanh hắn dưới từng trận gió lạnh càng lúc càng lắc lư kịch liệt hơn.

Hứa Thanh không nóng nảy mà tiếp tục tỉ mỉ quan sát, cho đến khi xác định không có gì đáng ngại, khi ngọn nến ở bốn phía có dấu hiệu muốn tắt và quỷ thành xa xa mơ hồ có dấu hiệu tiêu tán, hắn khẽ hút một cái về phía cái bóng.

Trong cơ thể hắn lập tức có dị chất nồng đậm hiện ra, trong chớp mắt cả người hắn thoạt nhìn đã chồng chất dị chất, trình độ nồng đậm đến mức cực hạn dường như tùy thời có thể dị hoá vậy, mà làn da toàn thân cũng đã bắt đầu biến thành màu đen.

Cuối cùng ngoài thân thể của hắn cũng lượn lờ ra dị chất nồng đậm sau đó còn hình thành sương mù, lúc này Hứa Thanh mới giơ chân lên bước từng bước một về phía tòa quỷ thành phía trước.

Mỗi một bước không sai biệt lắm đều có phạm vi ba trượng, sau thời gian mấy hô hấp Hứa Thanh đã bước vào đến phía trên sương mù, đi tới trước cổng lớn của tòa quỷ thành này.

Ngay một khắc hắn đến, hai tên đại hán cường tráng vác đao bên cạnh lập tức chuyển sự chú ý đến trên người Hứa Thanh.

Chương 557: Quỷ phường Hoàng Cấm (3)

Bước chân Hứa Thanh không hề dừng lại, mặc kệ hai tên kia giống như quỷ tướng kia nhìn mình, cứ thế đi vào trong thành.

Theo hắn tiêu sái đi vào thì ánh mắt sau lưng cũng tiêu tán, vào thời khắc này sương mù bốn phía lập tức phóng đại che đậy bát phương, khiến cho Hứa Thanh nhìn về nơi xa thì trước mắt đều là sương mù.

Dường như theo người giao dịch vừa đến là nơi đây lập tức ngăn cách tất cả mọi thứ cùng bên ngoài, chỉ có mặt trăng trên bầu trời biến thành màu lục sắc, tràn ra ánh sáng âm u chiếu rọi khắp tòa thành trì.

Mà những thứ này, cũng đều phù hợp với thông tin mà Hứa Thanh đã biết.

Thần sắc của hắn như thường, bình tĩnh đi thẳng về phía trước, dần dần đi vào đến trong con phố trong thành, đi vào trong vô số đám quỷ dị qua lại.

Đồng hành cùng quỷ.

Nhưng giờ phút này đầu người tăng nhân cực lớn trên bầu trời kia bỗng nhiên nhúc nhích cái mũi, giống như đang ngửi cái gì đó, mí mắt tựa như muốn mở ra, nhưng theo xiềng xích trên người tỏa ra ánh sáng âm u lóng lánh nó lại trở nên an tĩnh lại.

Hứa Thanh ngẩng đầu hơi nhìn thoáng qua, con mắt co lại.

Trên đường phố, vô số quỷ ảnh.

Hứa Thanh rời ánh mắt khỏi cái đầu người tăng nhân bên trên, trầm ngâm một phen sau đó quay đầu nhìn về bốn phía.

Hắn thấy có con quỷ toàn thân cao thấp tựa như một tờ giấy vậy, vừa đi còn vừa cầm bút vẽ mắt trên mặt mình.

Còn có con quỷ toàn thân ướt sũng, chỗ nó đi qua thì nước từ trên người rơi xuống lại tạo thành từng con trùng sáu mắt, sau đó liền nhanh chóng chạy theo.

Còn có tiểu quỷ giống tiểu hài ba tuổi, con ngươi màu đỏ, lỗ tai dài, thân thể màu đen, đang chạy xuyên qua mặt đất chơi đùa.

Còn có con mèo không lông nằm ở trên tòa kiến trúc cách đó không xa, cầm một đầu người máu trong suốt trên móng mà liếm.

Trên người nó tràn ngập hắc khí, có thể thấy được đây cũng là một loại quỷ quái.

Về phần quỷ không đầu, hình dạng dã thú, xương khô đứng thẳng, hay là thân thể sương mù nhiều mặt, chỗ nào cũng có.

Có lơ lửng, có bò dưới đất, có ngồi trên quỷ ảnh người khác, có con thì bay qua ở trên trời, còn có tầng trời thấp hóa thành vô số mặt quỷ cắn xé lẫn nhau, phát ra tiếng cười không có âm thanh, phi thẳng đến phía trước.

Mà trên người từng thứ đều tràn ra vẻ hung thần, còn hiện ra một loại cảm giác khát khao nhất là từ khí tức bọn chúng tràn ra, sau khi Hứa Thanh cảm thụ lại càng thêm cảnh giác.

Lúc này trong khi đi về phía trước, hắn cũng đang quan sát cửa hàng hai bên, tìm kiếm đồ vật mình cần.

Mà toàn con đường nhìn như náo nhiệt với quỷ ảnh lui tới nhộn nhịp, trong ngoài cửa hàng cũng đều như vậy, nhưng không khí lại vẫn lặng ngắt như tờ.

Hứa Thanh cũng không phát ra bất kỳ âm thanh gì, khi tiến về phía trước cũng là trôi nổi mà lướt, khi hắn đang xem xét những cửa hàng hai bên thì tâm thần bỗng nhiên khẽ nhúc nhích, quay đầu lạnh nhạt nhìn về phía trước.

Phía trước có một con quỷ dị mặt thú, toàn thân màu đen hư thối đang ôm cái cằm của chính mình, trong giữa bầy quỷ dị thì nó lại đi thẳng về phía hắn.

Một cỗ sát khí hung ác tràn ra từ trên người con quỷ dị này, nhìn bộ dạng kia hình như muốn vọt tới Hứa Thanh.

Trong mắt Hứa Thanh không có bất cứ ba động gì, vào thời khắc dị chất trên người lập tức vô cùng nồng đậm, sương mù hình thành từ dị chất càng lúc càng tản ra nhiều, cuồn cuộn hóa thành mặt quỷ dữ tợn nhếch miệng cười một cái về phía người đến, trong mắt của nó còn lộ ra vẻ tham lam và khát vọng.

Cái mặt quỷ này là do Tiểu Ảnh biến thành, từ khi tới nơi đây thì nó đã muốn thôn phệ bốn phía, nhưng do Hứa Thanh không cho phép.

Cho nên nó chỉ có thể kiềm chế, mà bây giờ rõ ràng trước mặt nó tự đi tới một kẻ, điều này khiến cho nó rất vui mừng.

Thế nên không đợi Hứa Thanh động thủ, mắt thấy con quỷ dị mặt thú mang theo ác ý đã đến, mặt quỷ do sương mù biến thành chợt lao ra, mở cái miệng rộng một hơi thôn phệ về phía đối phương.

Tốc độ cực nhanh, trong chốc lát con quỷ dị mặt thú kia liền tan biến vô ảnh.

Sương mù mang theo cảm giác thỏa mãn trở về.

Hứa Thanh ngẩng đầu nhìn thoáng qua Tiểu Ảnh trong sương mù, không để ý tới mà tiếp tục tiến về phía trước.

Một màn này chỉ là một tiểu sự xen giữa, quỷ ảnh bốn phía cũng đều nhìn thấy nhưng cũng không thể trách, không có quan tâm.

Cứ như vậy Hứa Thanh rời đi thật lâu, rốt cuộc tìm được một gian cửa hàng bán độc vật, đúng là các loại độc âm tà.

Loại chất độc này không phải thực thể mà cùng loại với sương mù, còn có một vài thứ là trạng thái hư ảo bị phong ấn ở bên trong từng cái đầu quỷ màu xanh.

Cho nên khi nhìn tới thì vật phẩm bên trong cửa hàng này đều là từng chiếc đầu quỷ lớn nhỏ trôi nổi, biểu cảm từng cái đều đang tươi cười với người bên ngoài.

Hứa Thanh quét mắt tới, sau khi cẩn thận xem xét thì trong lòng lập tức thoả mãn.

Thứ hắn muốn tìm trong nơi này, chính là loại độc chí âm chí tà như vậy.

Mà loại chất độc này phần lớn cũng hoàn toàn không có thực thể, người thu thập độc này trừ phi có được công pháp đặc thù nếu không rất khó thu thập, nên chỉ có quỷ dị mới có thể đụng chạm vào nó.

Hứa Thanh ngẩng đầu nhìn về phía chủ quán.

Chủ quán cửa tiệm này nhìn giống như gấu, môi như chu sa, mắt trong như mặt kính, đỉnh đầu có sừng, phía sau có cánh thịt màu xanh, mở ra phải dài hơn trượng, còn có một cái đuôi tương tự con báo rất dài.

Nó cũng đang quan sát Hứa Thanh, khi va chạm ánh mắt cùng Hứa Thanh thì nó liền mở ra cái miệng lớn dính máu, giống như đang mỉm cười.

Hứa Thanh bình tĩnh giơ tay phải lên trảo một cái, trên một trăm chiếc đầu quỷ trôi nổi trong cửa hàng lập tức bay tới 13 cái, trôi lơ lửng ở trước mặt Hứa Thanh và chủ quán.

Sau đó Hứa Thanh xuất ra một cái bình nhỏ, đẩy tới.

Cái đuôi của vị chủ quán mang theo tàn ảnh phất tới và lập tức cuốn bình nhỏ lại, trong lúc im hơi lặng tiếng chiếc bình nhỏ vỡ vụn, một cỗ huyết tinh từ trong tản ra đồng thời còn lộ ra một đoàn máu tươi.

Đoàn máu tươi này là những giọt máu trong tim của Dạ Cưu, bên trong một lọ không sai biệt lắm có hơn trăm giọt.

Lúc này đoàn máu vừa ra lập tức bị chủ quán dùng đuôi cuốn vào trong miệng, trong khi chủ quán mặt mũi hớn hở nhấm nháp, Hứa Thanh nhìn bên trong những giọt máu kia thì thình lình xuất hiện từng đạo hồn ảnh.

Đều là Dạ Cưu.

Sau khi không ngừng nhấm nháp, chủ quán hài lòng gật đầu.

Hứa Thanh không nói hai lời, cuốn lấy những chiếc đầu quỷ trước mặt để vào trong túi trữ vật rồi quay người rời đi, tiếp tục đi tới trên đường quỷ thì xuyên thẳng qua từng bầy quỷ dị, khi đi qua mấy cái cửa hàng phía trước cũng dừng lại mua sắm vật phẩm kế tiếp.

Cho đến khi thời gian một đêm sắp trôi qua, Hứa Thanh tìm kiếm hồi lâu, rốt cuộc tìm được một loại vật phẩm cuối cùng mà hắn mong muốn.

Đó là một cửa hàng nhìn bên ngoài tựa tựa như quán trọ.

Bên trong cửa hàng này treo vô số thi thể, có người, có thú vật, có ngoại tộc, có hư ảnh hư ảo.

Bọn họ đều bị treo vào móc ở trên vách tường, rõ ràng đều còn sống.

Phía dưới có nến đủ loại màu đang cháy, tựa như tạo thành tác dụng thần bí nào đó, khiến cho những vật còn sống bị treo chỗ này tràn ra các loại cảm xúc chấn động.

Có say mê, có phẫn nộ, có bi ai, có vui mừng như điên.

Tựa như chúng nó đang đặt mình ở trong mộng cảnh hư ảo, đang trải qua cuộc sống trong đó.

Chương 558: Quỷ phường Hoàng Cấm (4)

Thứ thu hút Hứa Thanh không phải những thứ lặt vặt này, mà ngọn nến phía dưới.

Thứ cửa hàng này bán, chính là loại nến này.

Về vật này, trước khi tới Hứa Thanh đã từng đọc qua thông tin về nó ở trong tông môn, biết rõ vật này trên thực tế cũng là một loại độc, tên còn rất êm tai gọi là Tam Sinh Túy, giá cả cực kỳ đắt đỏ.

Đây cũng là mục tiêu trọng điểm mà Hứa Thanh tới đây.

Giờ phút này sau khi nhìn thấy thứ mình cần, Hứa Thanh không chút do dự lấy ra bốn chiếc bình nhỏ đặt ở trước mặt chủ quán.

Chủ quán của cửa hàng này là một lão giả thoạt nhìn khá bình thường, mặc áo bào toàn thân màu vàng, lão nhìn qua Hứa Thanh đưa bốn bình nhỏ tới rồi …lắc đầu.

Chớp mắt khi lão lắc đầu thì gương mặt liền liên tục biến hóa, đầu tiên là biến thành thanh niên tuấn lãng sau đó hóa thành bà lão tràn đầy nếp nhăn, tiếp tục lại hiện ra vẻ mặt tiểu nhi nghịch ngợm, rất là kỳ dị.

Hứa Thanh nhăn mày lại, trên người hắn chỉ có mười một bình tâm huyết, lúc trước đã dùng năm bình.

Mà dựa theo thông tin trong tài liệu mà hắn thu thập được, muốn mua sắm Tam Sinh Túy thì chỉ cần bốn bình là đủ.

Sau khi trầm ngâm một chút, Hứa Thanh lại lấy ra thêm một bình đặt ở trước mặt chủ quán.

Chủ quán liếc mắt nhìn Hứa Thanh thật sâu, vẫn lắc đầu như cũ.

Gương mặt giấu ở trong sương mù của Hứa Thanh âm trầm lại, trầm mặc một lát rồi lại lấy một bình cuối cùng trên người ra.

Nhưng chủ quán kia vẫn lắc đầu như cũ, nhưng giống như cũng biết Hứa Thanh đã xuất ra toàn bộ, vì vậy mặt của tên chủ quán nhiều lần biến hóa cuối cùng hóa thành trống rỗng, sau khi biến thành người không mặt liền giơ ngón tay lên chỉ vào mặt Hứa Thanh.

Hứa Thanh trầm mặc.

Hắn tính toán thời gian một cái, giờ phút này đã cách hừng đông rất gần, lại nhớ lại quãng đường hắn đã đi qua thì cửa hàng bán ngọn nến cũng chỉ có một chỗ này.

Vì vậy thân thể của hắn bước ra một bước, mệnh hỏa trong cơ thể lập lòe, mệnh đăng bốc cháy tựa như có một phiến thế giới đang bị thiêu đốt ở bên trong.

Một cỗ khí tức kinh khủng lập tức ầm ầm bộc phát ra từ trên người hắn tạo thành sóng nhiệt, phối hợp với Kim Ô Luyện Vạn Linh ầm ầm khuếch tán ra bốn phía.

Chủ quán kia không còn không mặt nữa mà nhanh chóng hóa thành bộ dạng lão giả, thần sắc cũng trở nên đại biến, mắt thấy Hứa Thanh vừa muốn ra tay thì lão không chút do dự hất tay áo lên, sau lưng lập tức bay tới bảy ngọn nến, toàn bộ trôi nổi ở trước mặt Hứa Thanh.

Sau đó lão rút lui vài bước, trên mặt còn lộ ra vẻ nịnh nọt.

Hứa Thanh nhướng mày thu hồi ngọn nến, cũng cầm cả sáu chiếc bình nhỏ lại sau đó quay người đi xa.

Một đường vô cùng cảnh giác đề phòng, đồng thời cũng chú ý tới sắc trời biến hóa.

Căn cứ tài liệu mà hắn thu được, một khi đi vào tòa quỷ phường này liền không cách nào rời đi sớm hơn, nhất định phải chờ đợi một khắc hừng đông tới, sau đó lại thổi quỷ địch lên mới có thể rời khỏi.

Bây giờ còn cách hừng đông không xa, Hứa Thanh đi ra đầu đường lặng lẽ chờ đợi.

Cho đến không lâu sau chân trời mơ hồ tràn ra tia sáng, Hứa Thanh lập tức phát hiện toàn bộ quỷ quái ở bốn phía cùng với tòa thành trì này cũng đang nhanh chóng trở nên trong suốt, dường như muốn tan biến.

Nhưng vào lúc này trong không trung tòa quỷ thành, cái đầu người bị vô số cánh tay biến thành xiềng xích trói buộc trôi lơ lửng ở trên bầu trời lại chậm rãi mở mắt ra.

Con mắt đỏ thẫm như ẩn chứa địa ngục, bên trong có vô số lệ quỷ đang vùng vẫy, biểu cảm từng con vô cùng thê thảm phát ra từng tiếng gào thét không có ra tiếng.

Tất cả làm cho người ta một loại cảm giác vô cùng hỗn loạn, cũng khiến cho biểu cảm của cái đầu tăng nhân này giống như thần trí có chút không rõ.

Giờ khắc này chiếc đầu này tựa như vướng phải cái gì, đột nhiên dừng chuyển động lại nhưng đôi mắt vẫn hỗn loạn như thường, vào một khắc trước khi hừng đông thì nó đảo mắt qua toàn bộ tòa quỷ thành.

Bên trong quỷ thành, ở các vị trí khác biệt thình lình có hơn mười thân ảnh không hề trong suốt, bọn họ đều là những tu sĩ tới đây giao dịch và đang chờ hừng đông.

Hai mắt tăng nhân đang chuyển động đảo qua trên người từng tu sĩ này, cho đến khi nhìn tới chỗ Hứa Thanh thì nó bỗng nhiên chấn động, cái mũi nhúc nhích ngửi ngửi một phen, sau đó tia sáng trong mắt lập tức rõ ràng.

Hứa Thanh lập tức phát hiện thì sắc mặt đột biến, cùng lúc đó trong miệng của cái đầu tăng nhân bỗng nhiên truyền ra một giọng nói mênh mông giống như thiên lôi.

"Kim Ô! Kim Ô luyện tộc của ta! ! Kim Ô đều phải chết! ! !"

Ngay một khắc khi âm thanh này xuất hiện, trời đã sáng và toàn bộ quỷ thành lập tức bất động.

Đây cũng là âm thanh duy nhất mà Hứa Thanh nghe được trong một đêm này.

Âm thanh này có một luồng lực lượng khó lường, sau khi truyền vào tai thì toàn thân của Hứa Thanh lập tức chấn động, thần hồn trở nên bất ổn giống như muốn tan vỡ, cũng may có mệnh đăng trong cơ thể biến ảo thủ hộ thần hồn nên lúc này mới khiến cho Hứa Thanh khôi phục lại.

Hắn không chần chờ chút nào, lập tức lấy ra quỷ địch đặt vào trong miệng thổi lên.

Âm thanh chói tai nháy mắt truyền khắp bát phương vang vọng bốn phía, toàn bộ khung cảnh xung quanh Hứa Thanh cũng nhanh chóng tan biến.

Chỉ mất thời gian một cái hô hấp, thân ảnh Hứa Thanh lần nữa xuất hiện ở vị trí đã bố trí ba cái cây trong rừng lúc trước.

Mà quỷ thành...đã không còn tung tích.

Chân trời xa xa xuất hiện những rặng mây màu đỏ như thiêu đốt, mặt trời đang ngẩng đầu, tia sáng nở rộ chiếu xạ bát phương.

Cùng lúc đó cũng ở bên trong cấm khu này, một nơi cách Hứa Thanh rất xa, chỗ đó đồng dạng có một tòa thành trì.

Chỉ là tòa thành trì này hoàn toàn bất đồng với tòa quỷ thành kia, nó là tồn tại thực chất, là một tòa thành trì hóa thành phế tích từ không biết bao nhiêu năm trước đã lưu lại cho đến tận bây giờ.

Đêm tối bao phủ có thể thấy lờ mờ được từng bước tường đổ, bụi bặm vô tận.

Mà phía đông của tòa thành trì phế tích này, theo ánh ánh mặt trời chiếu đến, đêm tối như tấm màn che sân khấu bị bầu trời dùng sức mạnh to lớn trực tiếp giật lên, lộ ra một tòa miếu thờ ẩn giấu bên trong.

Ngoài tòa miếu có vài chục vị tu sĩ đang khoanh chân đả tọa, quần áo khác nhau và trên mặt đều mang theo vẻ đề phòng thật sâu, rõ ràng đều là người đến từ các địa phương khác biệt.

Dưới mắt theo hừng đông chiếu vào, ánh mắt của bọn họ cũng nhao nhao mang theo vẻ kiêng kị và kính sợ, nhìn vào bên trong miếu thờ.

Ở bên trong miếu thờ, có một bức tượng Thần cầm đao.

Trong cả tòa miếu thờ này, chỉ có một người đang khoanh chân đả tọa dưới bức tượng Thần.

Người này mặc trường bào màu vàng, trên đầu có đội ngọc quan, dung nhan tuyệt mỹ dị thường và thần sắc lại lạnh như băng, đỉnh đầu có một chiếc ô phi phàm, khí thế toàn thân vô cùng động trời.

Người này, chính là Thánh Quân Tử!

Chương 560: Ác linh quấn thân (2)

Nhưng lần này Hứa Thanh không hề thổi quỷ địch, hắn cũng đã kiểm tra bốn phía chung quanh không hề có người triệu hoán, cho nên lúc này Hứa Thanh không chút do dự, nháy mắt liền dùng tốc độ nhanh nhất chạy về phía xa.

Mà ở phía sau hắn, trong không trung của tòa quỷ thành vừa phủ xuống, cái đầu tăng nhân bị vô số cánh tay biến thành xiềng xích buộc lại cũng chậm rãi chuyển động, nó nhìn về phía Hứa Thanh đang bỏ chạy xa xa, thanh âm tựa như thiên lôi lại lần nữa vang vọng.

"Kim Ô luyện tộc của ta, Kim Ô đều phải chết!"

Trong lúc lời này nói ra, cái đầu này lập tức nhảy ra phía ngoài trực tiếp bay lên cao, mà những sợi xích bằng cánh kia cũng đều bị nó kéo ra thật dài, nhưng hình như những sợi xích đó cũng không cách nào ngăn lại cái đầu này.

Sau khi cái đầu tăng nhân nhảy lên, nó liền dùng khí lực cực lớn hạ xuống, trực tiếp đập xuống mặt đất trong rừng rậm ngoài quỷ thành, mảng lớn cây cối lập tức sụp đổ, cái đầu này cũng chợt xông thẳng về phía trước, cuộn tròn đuổi theo phía Hứa Thanh đang chạy!

Tốc độ lăn của nó rất nhanh, những nơi đi qua thì rất nhiều cây cối đều sụp đổ, mà những sợi khóa sắt bằng cánh tay sau lưng cũng bị nó kéo dài vặn vẹo, thậm chí cả tòa quỷ thành phía sau cũng đều vang lên tiếng nổ tựa như cũng bị nó rung chuyển.

Tất cả những điều này khiến cho đôi mắt Hứa Thanh co rụt lại, nguy hiểm lập tức bay lên trong lòng, toàn bộ mệnh đăng và mệnh hỏa trong cơ thể đều được hắn triển khai, Kim Ô phía sau cũng hiện ra gia trì trên thân để đổi lấy tốc độ cực hạn, khiến cho hắn lập tức giống như một tia chớp bỏ chạy thật xa.

Nhưng cái đầu người cực lớn phía sau vẫn cuộn tròn truy kích theo hắn như cũ.

Cùng lúc đó bên trong quỷ thành cũng có những âm thanh bén nhọn truyền đến, vô số quỷ thủ duỗi ra từ bên trong đuổi theo về phía cái đầu đang truy kích Hứa Thanh.

Từ xa nhìn lại, Hứa Thanh chạy ở phía trước, cái đầu tăng nhân đuổi theo phía sau, mà đám xiềng xích buộc trên cái đầu cũng khiến nó bị hạn chế tốc độ, đồng thời phía sau cái đầu tăng nhân còn có những bàn tay vươn ra từ quỷ thành đang đuổi theo.

"Kim Ô . ." Trong lúc truy đuổi, cái đầu kia còn thi thoảng có chút thần trí mơ hồ, phát ra tiếng gào thét cuồng bạo.

"Phải..."

"Chết! ! !"

Hai chữ cuối cùng vừa ra, nó lần nữa nhảy lên không trung hò hét đập về phía Hứa Thanh đang chạy xa xa, nhưng lúc này xiềng xích trên người nó dường như đã đạt đến mức cuối cùng, khiến cho cái đầu ở giữa không trung chợt dừng lại.

Mắt thấy những quỷ thủ sau lưng sắp đến, cái đầu tăng nhân này liền cười quái dị một cái, một tiếng phanh vang lên, nó tiến hành tự bạo hóa thành vô số cái đầu nhỏ hơn rơi xuống đất, trong lúc rơi xuống những cái đầu nhỏ này liền nảy bật lên, tiếp tục truy đuổi theo Hứa Thanh.

Những cái đầu nhỏ này không hề bị xiềng xích hạn chế, cho nên tốc độ càng kinh người hơn, nháy mắt đã có mười cái lăn tới gần Hứa Thanh, bọn chúng vừa tới liền mở ra cái miệng rộng muốn cắn tới Hứa Thanh.

Trong mắt Hứa Thanh lập tức lóe lên sát cơ, lập tức quay lại, Kim Ô biến ảo ra từ sau lưng cũng chợt hút một hơi về phía những cái đầu này, bên cạnh còn có que sắt màu đen bay ra đâm thẳng đến những cái đầu nhỏ này.

Trong thời gian ngắn, tiếng Kim Ô kêu lên hung hăng hút tới, que sắt màu đen cũng cấp tốc đâm đến, âm thanh nổ tung vang vọng, mấy cái đầu người nhỏ hơn này lập tức tan vỡ hóa thành tro bụi.

Nhưng không có chút vật chất nào bị hút ra từ đám tro bụi này.

Giống như nhưng cái đầu này vốn chỉ là hư ảo, không hề tồn tại.

Mà đám tro bụi kia lại lần nữa hội tụ vào một chỗ, mấy cái đầu lần nữa thành hình, lông tóc không tổn hao gì xuất hiện lại, nhất là một cái đầu lâu rõ ràng bất ngờ xuất hiện ở bắp chân Hứa Thanh, vừa hiện ra liền hung ác cắn một cái về bắp chân của hắn.

Hứa Thanh bỗng nhiên khuếch tán mệnh hỏa trong cơ thể, những cái đầu bốn phía lập tức bị cuốn ngược lại, nhưng bọn chúng vẫn lông tóc không hề hao tổn gì như trước, đồng thời trong khi nhấm nuốt, còn mơ hồ truyền ra âm thanh.

"Ăn ngon, ăn ngon, ăn ngon "

"Yếu yếu yếu yếu yếu yếu!"

Sắc mặt Hứa Thanh trở nên âm trầm, hắn biết không phải Kim Ô yếu, nhưng muốn thể hiện ra lực lượng cực hạn của Kim Ô thì tu vi bây giờ của hắn chưa thể làm được.

Hắn cúi đầu mắt nhìn bắp chân của mình, nơi đó bị đối phương sinh sôi cắn xuống một miếng thịt.

Trước kia đều là hắn hút người khác, hôm nay lần đầu tiên hắn gặp phải việc bị người khác cắn.

Lúc này cái đầu người nhỏ kia nhoáng một cái, liếm liếm đầu lưỡi lộ ra nụ cười quỷ dị, vừa muốn vọt tới nhưng lại bị một cái quỷ thủ bay đến bắt lấy, trực tiếp kéo về quỷ thành.

Mà những cái đầu lâu có thể tránh được quỷ thủ, lần nữa cắn tới phía Hứa Thanh.

Sắc mặt Hứa Thanh khó coi, hắn phát hiện lực lượng mệnh hỏa của mình không có hiệu quả, mắt thấy lại có một cái đầu đang dữ tợn bay tới, trong mắt Hứa Thanh lộ ra hàn quang.

Cái bóng cảm nhận được ý nghĩ của Hứa Thanh, lập tức nhào tới, hung hăng hấp thu dị chất của cái đầu kia, lão tổ Kim Cương Tông cũng không cam chịu yếu thế, lần nữa nhanh chóng xuyên thấu qua đối phương.

Mà cái đầu kia rõ ràng cũng rất hung tàn, vậy mà không hề né tránh chút nào, hung ác cắn về phía cái bóng và lão tổ Kim Cương Tông.

Trong lúc cắn xé, cái đầu người này liền nổ tung, trong con mắt có vô số con sâu nhỏ bay ra.

Những thứ này đều là tiểu hắc trùng của Hứa Thanh, trước khi bỏ chạy hắn đã thả bọn chúng ra, lúc này cả đám cùng nhau ra tay với cái bóng.

Nhưng vẫn không có hiệu quả như trước.

Diệt đi một cái nó lại có thể hình thành lại, mà bốn phía lại có thêm những cái đầu khác nữa, bọn chúng giống như vô hạn vô biên đánh tới từ bát phương.

Sắc mặt Hứa Thanh trở nên khó coi, hắn biết dây dưa ở đây với chúng cũng vô dụng, cho nên lập tức quay người, tu vi bộc phát để tăng tốc chạy xa.

Cứ như vậy, một đêm trôi qua.

Trong một đêm này Hứa Thanh đều trong trạng thái chạy như điên, nếu bị đuổi kịp liền tốc chiến tốc thắng, sau đó lại tiếp tục chạy trốn không cho những cái đầu kia có cơ hội quấn quanh bản thân, mà những chiếc quỷ thủ từ trong quỷ phương cũng không ngừng đuổi theo bắt từng cái đầu trở lại.

Cho đến khi chân trời xuất hiện tia sáng, Hứa Thanh toàn lực bộc phát, sau khi diệt thêm một cái đầu thì những cái đầu người truy kích kia rốt cuộc cũng tan biến.

Toàn bộ đều bị quỷ thủ bắt lấy, theo ánh mặt trời tung bay tất cả đều không còn bóng dáng.

Chỉ có Hứa Thanh ngồi ở chỗ kia trong ánh mắt lộ ra vẻ hung tàn, nhìn chằm chằm phương hướng tòa quỷ thành xuất hiện đêm qua.

Quần áo của hắn rách rưới, tuy máu thịt trên người đang lần nữa mọc ra, nhưng dấu răng bên trên vẫn chậm chạp chưa tiêu tán.

"Đây là thứ gì, đánh nát cũng không có một chút tác dụng, lại còn có thể lần nữa xuất hiện, chỉ có những cái quỷ thủ thò ra từ bên trong quỷ thành mới có thể tạo thành kiềm chế chúng nó."

"Trong cảm giác của ta, những cái quỷ thủ kia giống như là lính canh ngục, mà cái đầu tăng nhân kia giống như là hung phạm, nhưng bởi vì ta mà nó cưỡng ép vượt ngục lao ra ngoài... ."

"Nhất là . . ." Hứa Thanh quét mắt nhìn dấu răng trên người, vẻ hung ác trong mắt càng tăng cao.

"Phải nghĩ biện pháp, tranh thủ giết chết nó!" Vẻ lạnh lẽo trong mắt Hứa Thanh càng ngày càng dày, mà lão tổ Kim Cương Tông ở bên cạnh chú ý tới một màn này cũng hừ lạnh một tiếng trong lòng.

"Cắn ta thì không sao, dám cắn Hứa ma đầu, cái đầu kia sắp xong đời rồi!"

Chương 562: Sói quay đầu, tất có nguyên do (2)

Mắt thấy Hứa Thanh tiến vào sơn cốc, cái đầu tăng nhân hoặc là quá mức tự tin, cũng có lẽ là do thần trí không rõ cho nên không cách nào phán đoán, vì vậy nó không hề có bất kỳ dấu hiệu dừng lại nào, trực tiếp lăn theo Hứa Thanh cũng xông vào bên trong sơn cốc, trong miệng còn gầm nhẹ một tiếng.

Nhưng trong nháy mắt tiếp theo, tiếng gầm này liền im bặt dừng lại.

Theo bên trong sơn cốc truyền ra một tiếng nổ mạnh ngập trời, trong tiếng nổ vang cái đầu vừa lăn vào lại chợt cuốn ngược lại, khuôn mặt vốn thần trí không rõ đã bị thay thế bởi vẻ hoảng sợ.

Có thể thấy rất nhiều chỗ trên da mặt của nó đều đã hư thối.

Nhưng không hề có máu tươi chảy xuống.

Giống như cái đầu này vốn không có máu tươi tồn tại, mà nó có một loại thân thể đặc thù nào đó.

Nhưng cho dù nó đặc thù, dưới khí độc của khỏa độc đan được lưu lại từ kỷ nguyên trước, nó vẫn xuất hiện dấu hiệu hư thối và tan rã.

Mà trong lúc nó cuốn ngược ra, Hứa Thanh bên trong sơn cốc vung hai tay lên bấm niệm pháp quyết, chợt vung lên phía ngoài, một con Thương Long lớn vô cùng lập tức huyễn hóa ra từ phía sau hắn, hung hăng đâm về phía sơn cốc.

Ầm!

Sơn cốc sụp đổ, khí độc của độc đan từ bên trong bỗng nhiên tràn ra khuếch tán về bốn phía.

Cái đầu kia không cách nào tránh đi nên lại bị nhiễm thêm một chút, biểu cảm hoảng sợ trên mặt càng mãnh liệt hơn nữa, cho đến khi trên người nó lại vang lên một tiếng phịch, lại tiến hành tự phân giải bản thân hóa thành vô số đầu người nhỏ, ý đồ phân tán chất độc bên trong.

Nhưng lực lượng độc đan vô cùng kinh khủng, dù nó phân tán thân thể ra vẫn khó có thể hoàn toàn hóa giải.

Mặc dù chất độc này không phát tác mạnh mẽ nhưng chất lượng vẫn là cực cao, cái đầu tăng nhân này cũng rất quỷ dị nhưng vẫn bị độc của nó ảnh hưởng.

Mà lúc này trong mắt Hứa Thanh cũng bộc phát ra sát cơ, thân thể nhanh chóng lao ra, tay phải giơ lên và Thiên Đao biến ra, hung hăng chém về những cái đầu nhỏ vừa tản ra ở bốn phía.

Đại địa nổ vang, Kim Ô cũng bay lên phun ra hỏa diễm màu đen về về bát phương, khiến cho bốn phía lập tức biến thành biển lửa, vừa đốt cháy lại vừa hấp thu.

Về phần cái bóng và lão tổ Kim Cương Tông, thì giờ phút này bọn chúng không dám ra ngoài vì bọn chúng cũng sợ cái loại độc này.

Chỉ có tiểu hắc trùng có thể thích ứng một chút nên bắt đầu lao ra thôn phệ, mà đồng thời Hứa Thanh lần nữa chém ra Thiên Đao, đại địa nổ vang, từng cái đầu người nhỏ phát ra âm thanh thê lương nhanh chóng lăn về phía xa.

Mà cái đầu tăng nhân cũng rất kỳ dị, giờ phút này đã biến thành từng cái đầu nhỏ hơn, nhưng rõ ràng lại có thể lần nữa phân giải nhỏ hơn nữa, ý đồ tách bộ phận hư thối ra.

Hứa Thanh nhìn thấy như thế cũng không ham chiến, tay phải lấy ra một cái pháp khí nhằm vào quỷ dị lấy được từ chỗ Tư Mã Lăng.

Pháp khí này trông rất đẹp, là một cái tiểu tháp được chế tạo bằng thủy tinh.

Điều khiển cũng rất đơn giản, chỉ cần tràn pháp lực vào là được, lúc này Hứa Thanh mở nó ra sau đó vung về phía một cái đầu nhỏ khí tức suy yếu sau khi chia lìa bộ phận hư thối.

Cái đầu nhỏ này sau khi phân chia hai lần thì rõ ràng thực lực đã hạ thấp, sau khi bị cái tháp thủy tinh của Hứa Thanh bao lại thì lập tức bị phong ấn vào bên trong.

Hứa Thanh một phát bắt được liền thu hồi, không chút do dự xoay người rời đi.

Hắn biết độc đan mặc dù đáng sợ, nhưng dẫu sao lần này cũng chỉ là khí độc mà nó tản ra, không phải độc cấm chân chính bên trong độc đan, chênh lệch giữa cả hai vẫn là rất lớn.

Uy lực như thế nào, Hứa Thanh cũng không tiện xác định.

Nhưng mà nghĩ đến cái đầu tăng nhân kia không ngừng phân giải bỏ qua thân hình mới có khả năng hóa giải, cho nên sau khi Hứa Thanh trả thù thành công liền dùng tốc độ nhanh nhất rời đi.

Lần này mặc dù không hoàn toàn giết chết đối phương, nhưng nghĩ đến cái đầu quỷ dị kia cũng không chịu nổi, mà hắn cũng đã lấy được một cái tiêu bản, về sau có thể dùng để nghiên cứu một chút để tìm kiếm phương pháp hoàn toàn giết chết cái đầu này.

"Hoặc là chờ ta dung nhập được khỏa độc đan này, có thể biểu hiện ra uy lực chân chính trong đó, lại đến giết chết nó!" Hứa Thanh đè xuống sát cơ, càng chạy càng xa.

Cứ như vậy, mấy ngày trôi qua.

Kết cục của cái đầu quỷ dị kia như thế nào thì Hứa Thanh không biết, nhưng ban đêm mấy ngày sau tòa quỷ thành kia không hề xuất hiện lại nữa, Hứa Thanh cũng không thổi quỷ địch lên để kiểm tra.

Trước khi có được thủ đoạn hoàn toàn giết chết đối phương, Hứa Thanh cảm thấy có nhìn hay không cũng không có ý nghĩa gì lớn, bất quá trên tấm thẻ tre của hắn đã khắc xuống thêm hai chữ 'tăng đầu'.

Sau đó hắn dùng toàn bộ tinh lực đặt ở trên kế hoạch tìm và thu thập độc vật, biện pháp tìm kiếm cũng rất đơn giản, cái bóng phân tán ảnh nhãn của mình vào trên người rất nhiều hung thú trong cấm khu, chúng nó tản ra bốn phía tựu như có vô số ánh mắt cùng trợ giúp Hứa Thanh tìm tòi.

Vì vậy theo thời gian trôi qua, công việc tìm kiếm của Hứa Thanh rất là thuận lợi, kế hoạch thu thập độc vật cũng đã nhất nhất hoàn thành, độc thu hoạch được càng ngày càng nhiều.

Lúc này Hứa Thanh cũng dùng độc âm tà mà hắn mua được phối hợp với độc vừa thu hoạch được trong này, rốt cuộc đã có thể làm cho tiểu hắc trùng lại bắt đầu thuế biến.

Sau khi từng đám hình thành, mượn nhờ thân thể của hung thú trong cấm địa, Hứa Thanh không ngừng bồi dưỡng khiến cho tiểu hắc trùng càng ngày càng mạnh, chỉ là theo nhiều lần thuế biến thì thời gian tiêu hao cũng càng lúc càng trở nên dài hơn.

Cho nên trong lúc rảnh rỗi, Hứa Thanh đang cân nhắc xem có nên đi tới phế tích đạo miếu Thái Thương một chuyến hay không, thử xem có thể cảm ngộ thêm một đao Thái Thương ở đó hay không.

Mà khi cái ý nghĩ này dâng lên, chỗ cái bóng cũng truyền ra một luồng cảm xúc vui sướng về phía Hứa Thanh.

". . Ngốc...gần...xin...bày..."

"Ngốc?" Hứa Thanh sững sờ.

"Chủ tử chủ tử, ý tứ của Tiểu Ảnh là thằng ngốc kia của đệ nhất phong, một con hung thú bị nó ký sinh ảnh nhãn nhìn thấy y ở khu vực phụ cận, vả lại bộ dáng còn rất thần thần bí bí." Lão tổ Kim Cương Tông hiện ra, sau đó liền nhanh chóng mở miệng giải thích, tự động bỏ qua những lời nói của Tiểu Ảnh.

"Muốn Hứa ma đầu khen ngợi ngươi ư? Tiểu Ảnh à, một ngày lão phu ta còn phiên dịch cho ngươi, thì ngươi cũng đừng có mơ loại mộng đẹp thế này!"

Chương 563: Quấy rầy (1)

"Ngô Kiếm Vu?" Hứa Thanh ngồi xổm trên một tán cây, trong mắt lóe lên tia sáng.

Tên Ngô Kiếm Vu này ban đầu đã trêu chọc hắn ở trên biển cấm, nhưng về sau khi đối phương nhìn thấy hắn thì hình như rất sợ hãi, đã không còn năng lực uy hiếp nữa, với cả lúc trước đối phương còn giúp hắn thanh toán phí tổn chém giết tùy tùng.

Cho nên sau khi Hứa Thanh suy nghĩ một chút thì không tính đi tìm y, hắn chuẩn bị đi đến chỗ phế tích của đạo miếu Thái Thương, nhưng vẫn thuận miệng hỏi một câu.

"Hắn đang làm gì đó?"

Cái bóng lập tức tràn lan ra trên mặt đất, không ngừng biến hóa bộ dạng, hình như thông qua ánh mắt rồi tả cảnh quá mức phức tạp với nó, thế cho nên nó đã dùng bản thân, sau khi biến ảo nhiều lần, thậm chí còn không tiếc phân liệt, đã thể hiện ra cảnh tượng ở bên kia ra cho Hứa Thanh xem.

Trong tấm hình, cái bóng phân ra hơn 10 nhánh, hóa thành bộ dáng các hung thú khác biệt, mà từng con hung thú đều có một điểm giống nhau, đó chính là cái bụng nhô lên thật cao.

Đồng thời cái bóng cũng hiện ra hình ảnh Ngô Kiếm Vu đang bước tới, đối phương đi tới rồi ngồi ở bên người một con hung thú, toàn tâm toàn ý vuốt bụng của đối phương.

Một màn này khiến cho Hứa Thanh vốn không có nhiều lòng hiếu kỳ cũng phải sững sờ, trong đầu lộ ra nghi ngờ, mà lão tổ Kim Cương Tông ở một bên cũng phải hít vào một hơi.

"Tình huống này là như thế nào, kẻ đần kia đang làm gì thế? Bụng những con thú vật này làm sao đều to lên rồi, mang thai?" Nói đến đây hồn thể của lão tổ Kim Cương Tông cũng chấn động một cái, thần sắc lộ ra không cách nào tin.

"Chủ tử, nếu không chúng ta đi tới xem thử? Ta nghĩ rằng kẻ đần này hẳn là đã làm ra đại sự! !"

Hứa Thanh trầm mặc, ban đầu hắn vốn không phải là một người hiếu kỳ, thế nhưng cảnh tượng này quá mức quỷ dị rồi, hắn dự định đi tới nhìn tận mắt xem sao, vì vậy liền mở miệng phân phó.

"Dẫn đường."

Cái bóng lập tức hưng phấn, nhanh chóng chỉ dẫn.

Hứa Thanh khẽ nhoáng một cái, theo phương hướng mà cái bóng dẫn dắt, thân thể lập tức tan biến ở trong rừng.

Không lâu sau, Hứa Thanh nhìn thấy một ngọn núi.

Ngọn núi này là một nhánh của sơn mạch Chân Lý lan tràn tới trong Hoàng Cấm .

Hứa Thanh quét mắt nhìn qua, lập tức nhảy lên bên trên ngọn núi này, rất nhanh trên một mặt khác của ngọn núi, hắn thấy được một khe hở được ẩn nấp trong cỏ cây bên trong thân núi.

Khe hở dài hơn một trượng, là do thiên nhiên hình thành và vị trí rất là bí ẩn.

Nếu không phải cái bóng dẫn đường, Hứa Thanh cũng rất khó phát hiện được cái khe hở này.

Lúc này đứng trước khe hở, thần sắc Hứa Thanh có chút kinh ngạc, vị trí này rất ẩn nấp đủ để nói rõ Ngô Kiếm Vu rất cẩn thận, vì vậy hắn hơi trầm ngâm, sau đó mang theo đề phòng, thân thể hơi lóe lên lập tức chui vào trong cái khe hở này, dựa theo cái bóng chỉ dẫn nhanh chóng đi về phía trước.

Cái khe hở này sâu hơn rất nhiều so với tưởng tượng của Hứa Thanh, mà theo hắn đi tới phía trước, nơi này dần dần đã có thêm cảm giác ẩm ướt, dường như cái khe này xuyên qua cả thân núi và mặt đất, đi thông tới cả sông ngầm dưới mặt đất.

Đồng thời bên trong còn phân ra rất nhiều lối rẽ giống như một cái mê cung vậy, nếu không phải cái bóng có phương hướng chuẩn xác, cho dù Hứa Thanh đi vào cũng rất khó tìm được con đường chính xác.

Cứ như vậy, sau một lát Hứa Thanh đã đi đến nơi cuối cùng của cái khe hở này.

Điểm cuối của nơi này thình lình tồn tại một cái hang đá thật lớn dưới mặt đất, một con dơi đang nằm ở một bên hang đá để quan sát hết thảy mọi thứ bên trong.

Con dơi này, chính là con thú bị ảnh nhãn của cái bóng ký sinh.

Hứa Thanh tới gần biên giới, cúi đầu đưa mắt đảo qua hang đá phía dưới, thần sắc lập tức vô cùng cổ quái.

Bên trong hang đó, có hơn hai mươi con hung thú.

Những con hung thú này có sói có hổ, còn có rất nhiều con có hình thù kỳ quái, giờ phút này tất cả đều đã bị chế phục và phong ấn nằm ở trên đất, bụng của chúng đều nhô lên thật cao tựa như đang dưỡng thai.

Trừ thứ này ra, giữa hang đá còn có một cái ao bị đào ra.

Bên trong cái ao có rất nhiều nước thuốc, từ bên trên còn tản ra từng trận mùi thuốc.

Mà Ngô Kiếm Vu mặt mũi bầm dập đang ngồi xổm bên cạnh cái dược trì này, y lấy bát đá múc nước thuốc ra sau đó đi đến bên người một con cự hùng bụng lớn, rất cẩn thận mớm thuốc cho nó uống.

Vẻ mặt của con cự hùng này lập tức hoảng sợ, muốn vùng vẫy cự tuyệt nhưng vô ích, cả thân thể của nó đều bị phong ấn đã mất đi hết thảy lực phản kháng, ngay cả đứng dậy cũng không làm được.

Mà vẻ mặt của Ngô Kiếm Vu lại vô cùng điềm đạm, vừa mớm thuốc còn vừa vuốt bụng cự hùng, nhẹ giọng thì thào.

"Có chút phản ứng là rất bình thường, ngươi ráng nhịn một chút rồi mau sinh ra tiểu bảo bối, nửa đời sau của ta toàn bộ đều nhờ vào ngươi nha."

"Một khi tiểu bảo bối sinh ra rồi thì ta sẽ lợi hại, đến lúc đó ta nhất định phải cho tên Thánh Quân Tử biết rõ, ai mới thật sự là thiên kiêu!"

"Thiên kiêu muôn đời là người phương nào, Ngô Kiếm Vu ta Duy Ngã Độc Tôn!"

Ngô Kiếm Vu cực kỳ phẫn nộ, biểu cảm của y lúc này giống như đã hù dọa cự hùng bên cạnh khiến nó vùng vẫy kịch liệt hơn, Ngô Kiếm Vu vội vàng nhẹ nhàng vuốt ve nó, hết sức làm cho giọng nói của mình nhu hòa lại, giọng nói ấm áp nhỏ nhẹ.

"Ngoan, không nên loạn động, thời điểm này cần an tâm dưỡng thai, chỉ cần thuận lợi sinh ra tiểu bảo bối, ngươi liền lập nhiều đại công rồi, ta sẽ đối xử thật tốt với ngươi."

Một màn này, khiến cho ánh mắt Hứa Thanh trợn to.

Mà toàn thân của lão tổ Kim Cương Tông bên cạnh cũng giật mình một cái, nhanh chóng lấy ra ngọc giản bắt đầu lưu lại ảnh, nhưng có lẽ do quá mức kinh ngạc, cho nên lúc lưu lại ảnh lão tổ Kim Cương Tông đã phát ra một chút âm thanh.

Cho nên trong nháy mắt tiếp theo, Ngô Kiếm Vu bên trong hang đá lập tức có phát hiện, y chợt ngẩng đầu trong thần sắc lộ ra tia vòng hung tàn.

"Thiên Địa Huyền Hoàng là nhà của ta, ta la lên liền không có chỗ ẩn tàng!"

Trong lúc nói lời này, Ngô Kiếm Vu liền nhảy dựng lên, nhưng trong nháy mắt tiếp theo y liền thấy được Hứa Thanh, trên mặt của y vẫn còn đang lưu lại vẻ chấn động.

"Hứa Thanh?"

Tâm thần Ngô Kiếm Vu chấn động và có chút mờ mịt, y ẩn tàng sâu như vậy, làm sao đối phương có thể tìm tới chứ, nhưng rất nhanh y liền kịp phản ứng, quét mắt nhìn những con hung thú bụng lớn phía dưới, lại chú ý tới biểu cảm của Hứa Thanh rồi lập tức hít vào một hơi.

"Hứa Thanh, ngươi đã hiểu lầm."

Chương 564: Quấy rầy (2)

"Quấy rầy rồi." Hứa Thanh liếc mắt nhìn Ngô Kiếm Vu thật sâu, xoay người rời đi.

Hắn cảm thấy trong đầu Ngô Kiếm Vu này, có vấn đề lớn.

Mắt thấy như thế Ngô Kiếm Vu lập tức trở nên cấp bách, giờ phút này y cũng bất chấp sợ hãi, cũng quên cả ngâm thơ mà lập tức vội vàng đuổi theo, trong miệng hô to.

"Hứa Thanh không phải như ngươi nghĩ đâu."

Ngô Kiếm Vu vô cùng sốt ruột còn có ủy khuất, lúc trước khi y mở ra cái hộp nguyện vọng kia, sau khi lấy được cái cái chai nọ đã buồn bực thật lâu, nhưng ném đi lại cảm thấy tiếc.

Vì vậy Ngô Kiếm Vu đã một mực tìm tài liệu điều tra, từ một chút dấu vết để lại bên trong, y đã dò xét ra được người đại năng đã lưu lại cái chai kia, người này là một tu sĩ dị tộc đi theo một Huyền U Cổ Hoàng.

Thế nên sau khi để thua Thánh Quân Tử ở trên đệ nhất phong, Ngô Kiếm Vu đã phát ra lời thề nhất định phải làm cho Thánh Quân Tử đẹp mắt, cho nên y mới đến Hoàng Cấm bắt đầu chuẩn bị tất cả những thứ này, quyết tâm nhất định phải khiến cho huyết mạch của người ở một kỷ nguyên trước xuất hiện ở đây.

Sở dĩ không làm ở trong tông môn là bởi vì y rất coi trọng thể diện, lo lắng bị người tông môn nhìn thấy sẽ sinh ra hiểu lầm, cũng lo lắng vật thì hiếm mà người rình mò thì nhiều, cho nên mới tìm một chỗ bí ẩn. Nhưng vô luận như thế nào y cũng không ngờ tới, nơi bí ẩn thế này vẫn bị Hứa Thanh trông thấy.

Nghĩ đến việc Hứa Thanh sau khi trở lại tông môn truyền việc này ra ngoài, vậy thì thanh danh của mình liền hoàn toàn hủy.

Thậm chí lúc này trong đầu của Ngô Kiếm Vu cũng đã hiện lên hình ảnh tất cả mọi người trong tông môn từ trên xuống dưới đều dùng ánh mắt khác thường nhìn chăm chằm vào chính mình, tất cả những điều này khiến cho da đầu của Ngô Kiếm Vu như muốn nổ tung, chỉ cảm thấy thiên hôn địa ám, lo lắng vô cùng.

Mắt thấy mình sắp đuổi không kịp Hứa Thanh, Ngô Kiếm Vu liền vội vàng hô to.

"Hứa Thanh, ta trả thù lao, ngươi không nên nói với người khác nha."

"Mỗi người đều có phương pháp sống của mình, không sao." Hứa Thanh rất xa truyền đến âm thanh.

"Thật sự không phải như vậy mà! !" Mặt Ngô Kiếm Vu cũng trở nên đỏ tía lên, càng lúc càng lo lắng.

"Hứa Thanh, ta cho ngươi ba mươi vạn linh thạch!"

Lúc này Hứa Thanh đã bước ra đến bên ngoài thân núi, vừa nghe được câu này bước chân của hắn liền dừng lại, quay đầu nhìn về sau lưng.

Rất nhanh Ngô Kiếm Vu đỏ mắt lao ra từ trong khe núi, nhanh chóng lấy ra linh phiếu, kín đáo đưa cho Hứa Thanh.

"Cầm lấy, Hứa Thanh, ngươi phải cầm lấy, ngươi không cầm thì ta không an lòng, chuyện này thật sự không phải là cái dạng kia, không phải như ngươi nghĩ, ta ta ta . . ." Hô hấp của Ngô Kiếm Vu trở nên dồn dập.

Hứa Thanh nhìn thấy như thế, lặng lẽ thu hồi linh phiếu rồi gật đầu rất nghiêm túc.

"Ta cái gì cũng không phát hiện."

Nhưng Ngô Kiếm Vu hiển nhiên vẫn không yên lòng.

"Hứa Thanh, lần này ngươi tới Hoàng Cấm để làm chuyện gì? Có cái gì ta có thể giúp, ngươi cứ mở miệng."

"Ta tìm độc vật." Hứa Thanh liếc mắt nhìn Ngô Kiếm Vu.

"Độc vật? Ta biết rõ, ở đây ta rất rành, ta dẫn ngươi đi!" Ngô Kiếm Vu vừa nghe lời này, lập tức nhanh chóng mở miệng.

"Không cần." Hứa Thanh lắc đầu, quay người muốn đi.

"Hứa Thanh, ngươi tạm chớ đi, ngươi chờ ta một chút, ta đi lấy cho ngươi ngay, phía dưới ngọn núi này có một địa phương, tuyệt đối có thứ độc mà ngươi cần! !" Ngô Kiếm Vu nói xong, vội vàng chạy vội vào trong khe hở.

Ngô Kiếm Vu thật sự muốn lấy độc cho Hứa Thanh, bởi vì không làm như vậy thì y không an lòng, lúc này thậm chí không đợi Hứa Thanh đồng ý thì y đã tan biến ở trong cái khe, gào thét vào về chỗ sâu trong khe hở.

Trong lúc vội vàng Ngô Kiếm Vu cũng không chú ý tới bên trong cái bóng của mình thình lình xuất hiện thêm một con mắt, lúc này con mắt này giống như một tên trộm chú ý khắp bốn phía.

Hứa Thanh như có điều suy nghĩ, cúi đầu nhìn cái bóng dưới chân, cái bóng nhanh chóng hiện ra hình dạng của Ngô Kiếm Vu ở dưới mặt đất, tận khả năng cụ hiện hành tung cùng với hoàn cảnh chung quanh của Ngô Kiếm Vu cho Hứa Thanh nhìn.

Rất nhanh hình dạng cái bóng cải biến, có thể thấy nó đang miêu tả hình động của Ngô Kiếm Vu, sau khi một đường đi trong khe hở, Ngô Kiếm Vu liền từ hang đá nhảy xuống trong ao, bơi đi về chỗ càng sâu cho đến khi xuyên qua một cái lỗ, vào đến một cái không gian càng lớn.

Trong phiến không gian kia tựa như có một mảnh hồ nước, chỉ là cái bóng miêu tả cái mặt hồ này có hình dạng tổng thể giống như một khuôn mặt người cực lớn, còn đang chậm chạp chấn động lên xuống, hình như nước trên mặt hồ rất sền sệt.

Mà sau khi Ngô Kiếm Vu đi tới thì y trực tiếp múc ra một chút vật chất từ trên hồ này chứa vào bên trong bát đá, sau đó liền quay người trở về.

Cái bóng miêu tả có chút không đầy đủ, trong khi Hứa Thanh trầm ngâm thì Ngô Kiếm Vu đã trở về.

"Hứa Thanh, ngươi xem, đây có phù hợp với thứ ngươi cần hay không?" Ngô Kiếm Vu nói xong, liền đưa một cái bát đá cho Hứa Thanh.

Hứa Thanh đảo mắt nhìn qua, con ngươi lập tức ngưng tụ.

Bên trong bát đá có một đồ vật như đã bị đông lạnh, nhìn như chất lỏng nhưng lại không phải chất lỏng, màu sắc xanh thẳm lộ ra ánh sáng óng ánh, đồng thời còn mang theo từng mùi hương.

"Tiên Đống?" Sắc mặt Hứa Thanh biến đổi, hắn nhận ra vật này.

Bên trong cuốn dược điển của Bách đại sư có đề cập tới loại vật phẩm này, đây chẳng phải là độc dược mà là một loại vật thúc giục biến hóa cực kỳ ít thấy, căn cứ Bách đại sư nghiên cứu, lão cảm thấy vật này có khả năng liên quan rất lớn tới tiên khí ghi chép bên trong sách cổ.

"Phía dưới ngọn núi này có một cái hồ nước kỳ dị, bên trong toàn là cái đồ chơi này, năm đó sau khi ta phát hiện liền lấy ra một chút, nhưng tối đa một canh giờ liền tiêu tán, vô luận cất giữ như thế nào cũng đều như thế, không đủ để cho ta mang về tông môn, vả lại vật này vô hại đối với nhân tộc, nhưng có một lần ta cho hung thú uống một cái, con hung thú kia liền trực tiếp hư thối mà chết, cho nên ta nghĩ rằng cái này có thể cũng là một loại độc đó."

Ngô Kiếm Vu vội vàng giải thích.

"Mang ta đi nhìn một chút." Hứa Thanh trầm ngâm quan sát, sau đó chậm rãi mở miệng.

Ngô Kiếm Vu không nói hai lời, lập tức dẫn đường.

Lúc này bất kể Hứa Thanh đưa ra yêu cầu gì thì y cũng sẽ đồng ý, cho dù là nơi bí mật mà ngày bình thường không hề báo cho người khác biết thì trước mắt lại không chút do dự, lập tức dẫn theo Hứa Thanh một đường chạy nhanh, rất nhanh đã đến chỗ hồ nước dưới mặt đất kia.

Chương 578: Một chiêu phản kích (1)

Thiên Đao màu tím đột nhiên chém xuống.

Trực tiếp bổ vào trên màn phòng hộ từ mệnh đăng của Thánh Quân Tử, làn sóng rung động tràn ra càng lúc càng nhiều, Thánh Quân Tử cũng chém Thiên Đao ra, hai thanh Thiên Đao va chạm vào nhau rồi tự mình tan vỡ.

Mà thân thể của Thánh Quân Tử cũng dựa vào trùng kích do Thiên Đao va chạm mà nhanh chóng rút lui.

Nhưng công kích của Hứa Thanh vẫn chưa kết thúc, tất cả những chiêu lúc trước chỉ là che lấp mà thôi, hắn làm như vậy là để cho lão tổ Kim Cương Tông bên trong que sắt màu đen vào lúc này có thể bộc phát ra một kích toàn lực.

Từng đạo điện quang tuôn ra từ bên trong thanh Thiên Đao đang tan vỡ của Hứa Thanh, điện quang vừa xuất hiện liền thể hiện ra tốc độ cực hạn.

Tia chớp trên que sắt giống như bị người điều khiển, bọn chúng biến thành từng hình đinh ốc quấn quanh que sắt, khiến cho tốc độ của que sắt màu đen càng mau hơn nữa, lần nữa bộc phát tăng tốc.

Mà lão tổ Kim Cương Tông hiển nhiên biết được tầm quan trọng của mình, nhất là khi lão nhìn thấy cái bóng đã thể hiện ra tác dụng vô cùng trọng yếu của nó trong trận chiến này, đáy lòng của lão đã luôn lo lắng không yên ngay từ đầu.

Lúc này lão sợ mình không cách nào hoàn thành nhiệm vụ, vì vậy càng trở nên điên cuồng hơn, không tiếc đại giới đồng loạt bạo khai toàn bộ những lôi văn trên que sắt, đổi lấy tốc độ và sức mạnh kinh người, như một đạo thiên lôi chân chính, ngay khi thân thể Thánh Quân Tử lui ra phía sau, lão trực tiếp điều khiển que sắt đâm thẳng vào trên màn phòng hộ của mệnh đăng.

Oanh một tiếng, màn phòng hộ của mệnh đăng đúng là vô cùng kinh người, không tan vỡ vẫn còn tồn tại như trước, chỉ là khi que sắt màu đen dùng tốc độ cực hạn trùng kích tới, bên trên màn phòng hộ đã bị nó chọc thủng một cái lỗ nhỏ.

Trong nháy mắt tiếp theo que sắt màu đen đã bị lực phản chấn của màn phòng hộ cuốn ngược lại, trở nên vô cùng ảm đạm và bên trong còn mơ hồ phát ra tiếng kêu thảm thiết thê lương của lão tổ Kim Cương Tông, hiển nhiên lần phản chấn này đã tạo thành tổn thương không nhỏ đối với lão.

Mà lỗ nhỏ vừa bị tạo ra kia cũng khép lại rất nhanh, hầu như ngay lập tức liền khôi phục như thường.

"Không xé rách được lớp phòng hộ mệnh đăng của ta, vậy thì cuối cùng cũng đều vô dụng."

Khóe miệng Thánh Quân Tử lộ ra nụ cười lạnh, thân thể vừa vặn rút lui theo đợt trùng kích mà que sắt màu đen tạo ra, vừa xong quả thực Hứa Thanh ra tay giống như vũ bão, từng chiêu từng chiêu liên tiếp hạ xuống với tốc độ cực nhanh.

Đầu tiên là Thương Long, sau đó là Pháp Thuyền tự bạo, tiếp đó liền là Thiên Đao, mặc dù đều không thể rung chuyển được lớp phòng hộ từ mệnh đăng của Thánh Quân Tử, nhưng một đợt trùng kích liên hoàn thế này, uy lực quả thực không hề tầm thường.

Mặc dù có lớp phòng hộ tồn tại, cho nên tất cả những chiêu trên đều không cách nào khiến gã chân chính bị rung chuyển, giống như Thánh Quân Tử mới vừa xuất thủ cũng không cách nào khiến Hứa Thanh rung chuyển, chỉ có thể khiến cho màn che chở của Hứa Thanh vỡ vụn.

Nhưng tổng thể mà nói, Thánh Quân Tử vẫn nhỉnh hơn một chút, thần thông mà gã nắm rõ ràng cũng nhiều hơn nữa, giờ phút này trong khi lui ra phía sau, trong mắt Thánh Quân Tử lộ ra tinh mang, gã đã nhìn ra nhược điểm của Hứa Thanh.

"Pháp thuật của ngươi...quá ít, lại còn thiếu thần thông có thể phát huy uy lực lớn!" Ánh mắt Thánh Quân Tử như điện, từ lúc giao chiến đến giờ, thực lực Hứa Thanh và gã một mực ngang nhau, nhưng lúc này gã rốt cuộc đã nhìn ra chỗ yếu của Hứa Thanh.

Nghe lời nói của Thánh Quân Tử, ánh mắt của Hứa Thanh lạnh hơn, không nói một lời.

Thánh Quân Tử cười dài một tiếng, hai tay bấm niệm pháp quyết, gã chuẩn bị tiếp tục nhằm vào nhược điểm này để đánh chết Hứa Thanh, vừa muốn triển khai thần thông, nhưng vào lúc này sắc mặt của gã bỗng nhiên trầm xuống.

Lúc này lớp phòng hộ mệnh đăng bên ngoài thân thể gã vậy mà lại ảm đạm đi một chút, tầng bên ngoài đồng thời dấy lên gợn sóng, nhất là vị trí lỗ nhỏ bị que sắt màu đen xuyên thấu qua xong đã khôi phục lại, từ chỗ đó truyền ra một cảm giác ăn mòn đến trong lòng Thánh Quân Tử.

Điều này khiến cho Thánh Quân Tử nghĩ tới độc mà gã từng cảm nhận được, đó là chỗ chiến đấu giữa Hứa Thanh và Tư Mã Lăng trong Thất Huyết Đồng.

"Tiểu độc thuật, khó trèo lên đại đạo!"

Thánh Quân Tử hừ lạnh một tiếng, từ nhỏ thể chất của gã đã rất đặc thù, không thèm để ý đến những chất độc tầm thường, giờ phút này theo cánh tay vung lên, mệnh đăng bên trên lập tức lập lòe tràn ra tia sáng khiến cho luồng ăn mòn phía trên phòng hộ như bị tinh lọc vậy, nháy mắt liền tan biến.

Làm xong những thứ này gã liền tiếp tục ra tay, nhưng trong nháy tiếp theo sắc mặt gã liền đại biến.

Một cỗ đau đớn mãnh liệt ở trong cơ thể trực tiếp truyền khắp toàn thân của gã, cũng ngay trong khoảnh khắc này làn da của gã liền nổi lên từng màu xanh đen, trong người cũng lập tức tràn ngập dị chất nồng đậm khiến cho mệnh hỏa của gã cũng điên cuồng lắc lư.

"Đây là! !"

Hô hấp của Thánh Quân Tử dồn dập và tâm thần chấn động, gã cảm nhận được thân thể mình đã trúng một loại kịch độc, loại độc này quá mức mạnh mẽ, trước mắt của gã cũng bắt đầu xuất hiện cảm giác mơ hồ, cảm giác nguy cơ cũng lập tức tràn ngập toàn thân.

Độc này, chính là tiểu hắc trùng.

Trên thực tế thì đám tiểu hắc trùng từ đầu đến cuối đều gắt gao bám vào trên màn phòng hộ từ mệnh đăng của Thánh Quân Tử, nhưng chúng nó không cách nào xuyên thấu qua, cho nên một mực đợi một cơ hội.

Lão tổ Kim Cương Tông đâm thủng màn phòng hộ đã cho chúng nó cơ hội này, chớp mắt vừa rồi rất nhiều tiểu hắc trùng đã xuyên thấu qua cái lỗ nhỏ kia, lập tức chui vào bên trong lớp phòng hộ.

Thật ra Thánh Quân Tử nói không sai, Hứa Thanh hoàn toàn thiếu khuyết thần thông uy lực lớn, nhưng gã cũng nói sai, Hứa Thanh tuy không có bao nhiêu thần thông uy lực lớn, nhưng hắn còn có độc!

Dưới mắt trong khi đám tiểu hắc trùng bộc phát, sát cơ trong mắt Hứa Thanh lập tức trở nên mãnh liệt, bỗng nhiên phóng tới phía Thánh Quân Tử.

Từ khi giao chiến đến tận bây giờ, Hứa Thanh chỉ chờ một cái cơ hội như thế, giờ phút này nhìn thấy Thánh Quân Tử trúng độc, hắn lập tức bộc phát toàn diện tốc độ, nháy mắt tới gần trực tiếp tung một quyền ra.

Kim Ô phía sau hiện ra, hỏa diễm bộc phát, đỉnh đầu có mệnh đăng hình thành, cái ô màu đen tràn ra khi thế động trời, phối hợp với chiến lực năm đoàn mệnh hỏa của Hứa Thanh, một quyền này trực tiếp khiến cho trời long đất lở, lực sát thương cực lớn.

Mà Thánh Quân Tử đang trúng độc, căn bản là không cách nào tránh đi, dù nhanh chóng rút lui nhưng vẫn bị Hứa Thanh đuổi theo kịp, trực tiếp ầm ầm đánh vào trên lớp phòng hộ.

Chương 579: Một chiêu phản kích (2)

Âm thanh nổ vang ngập trời, toàn thân Thánh Quân Tử chấn động mãnh liệt, thân thể như diều đứt dây bay ngược lại, Hứa Thanh đuổi theo và lại tung xuống một quyền.

Hô hấp của Thánh Quân Tử trở nên dồn dập, trong ánh mắt lộ ra tơ máu, dựa vào lực lượng phòng hộ chống cự đồng thời nhanh chóng vận hành công pháp Hoàng cấp, khiến Diệt Mông phát ra tiếng kêu bén nhọn rồi nhảy vào bên trong thân thể của gã trừ bỏ chất độc.

Cái ô bảy màu trên đỉnh đầu cũng lập tức tản mát ra từng trận quang mang rực rỡ, muốn bức độc tố đem thân thể của gã ra ngoài, nhưng Hứa Thanh phất tay và cái ô màu đen của hắn trực tiếp bao phủ tới trên đỉnh đầu Thánh Quân Tử, trấn áp xuống phía dưới.

Âm thanh oanh oanh vang vọng, Thánh Quân Tử phun ra máu tươi, giờ phút này trong ngoài cơ thể của gã đều tràn ngập nguy cơ, trong khoảng thời gian ngắn gã khó có thể hoàn toàn xử lý, cảm giác sinh tử trước nay chưa từng có hiện ra, từng nắm đấm của Hứa Thanh cũng đang hạ xuống.

Âm thanh va chạm truyền ra, thân thể Thánh Quân Tử lần nữa phải lui lại, Hứa Thanh trực tiếp đuổi theo nhanh như tia chớp, từng quyền từng quyền lại một quyền, còn có Thiên Đao một đao lại một đao chém tới, còn có Kim Ô toàn lực hút tới, còn có lão tổ Kim Cương Tông liều mạng đâm thẳng đến.

Đồng thời cái bóng bên đó cũng nắm lấy cơ hội, ngay khi lực lượng trấn áp của Thánh Quân Tử với nó giảm bớt, khi gã đang đặt tinh lực ở trên việc trừ độc thì nó lập tức lan tràn về đạo pháp khiếu thứ hai.

Tất cả thủ đoạn của Hứa Thanh đều toàn diện bộc phát!

Trên bầu trời Thánh Quân Tử đứng ở trên đó nghiêng về một bên, không ngừng lui về phía sau và không ngừng phun ra máu tươi, mỗi một ngụm máu tươi đều ẩn chứa kịch độc, sau khi rơi xuống mặt đất cũng lập tức bị ăn mòn.

Màn phòng hộ bên ngoài thân thể của mệnh đăng cũng đang lập lòe mãnh liệt, cho đến cuối cùng khi Hứa Thanh nắm hai tay lại, hung hăng đập tới.

Tiếng nổ động trời vang lên, lớp phòng hộ từ mệnh đăng của Thánh Quân Tử rốt cuộc không cách nào chống cự …đã biến mất, mà chất độc ở bốn phía cũng tràn vào trong phạm vi lớn, Thánh Quân Tử cũng điên cuồng phun máu, thân thể cuốn ngược lại và thần sắc tràn đầy phẫn nộ, nhưng không tiếp tục giao chiến mà cấp tốc chạy về phía giữa cấm khu.

"Đây là cái độc gì! !" Thánh Quân Tử gào thét trong lòng, cảm giác không cam lòng mãnh liệt trào lên, gã vốn là thiên kiêu sáu đoàn mệnh hỏa, lúc đầu giơ tay liền có thể nghiền ép, chỉ vì cái bóng đen kia khiến cho chiến lực của bản thân gã hạ thấp, bây giờ độc của đối phương lại tỏ ra kinh khủng không gì sánh được.

Tất cả những điều này khiến cho đáy lòng của gã muốn phát điên, giờ phút này gã tóc tai bù xù và bộ dáng cực kỳ chật vật, trường bào màu vàng trên thân cũng trở nên ảm đạm, cả người thoạt nhìn vô cùng thê thảm.

Nếu có đệ tử của Liên Minh Thất Tông ở đây, nhìn thấy một màn như vậy nhất định sẽ vô cùng hoảng sợ, bởi vì bọn họ chưa từng nhìn thấy loại bộ dáng này của Thánh Quân Tử.

Thánh Quân Tử nghẹn khuất trong lòng, trái tim vô cùng phẫn nộ nhưng mắt thấy Hứa Thanh ngập trời sát cơ đang lần nữa vọt tới, hô hấp của gã lập tức dồn dập tăng tốc bỏ chạy, đồng thời cũng lấy ra ngọc giản nhanh chóng truyền âm, lập tức triệu hoán ba người vệ đạo bị gã an bài ra ngoài tìm kiếm tài vật trở về.

Chỉ là người vệ đạo của gã đã ra ngoài từ rất lâu, vả lại cũng không ngờ Thánh Quân Tử lại gặp phải hung hiểm như thế ở chỗ này, cho nên giờ phút này cho dù thu được tin tức, nhưng muốn bọn họ lập tức trở về cũng cần thời gian.

Mà Thánh Quân Tử bây giờ thiếu nhất chính là thời gian, độc trong cơ thể gã vẫn còn đang bộc phát, toàn bộ chiến lực đều đang ngã xuống, nguy cơ ở ngay trước mắt, Hứa Thanh đuổi theo cực sát phía sau với sát cơ trong mắt ngập trời, Kim Ô cũng xông theo há mồm hung hăng luyện hóa Thánh Quân Tử.

Diệt Mông hiện ra toàn lực chống cự, Hứa Thanh trực tiếp đánh ra một quyền, Thánh Quân Tử miễn cưỡng chống đỡ và máu tươi lần nữa tràn ra từ khóe miệng, sắc mặt Hứa Thanh dữ tợn dùng đầu hung hăng đập về phía trước, trực tiếp đập vào mặt của Thánh Quân Tử.

Thánh Quân Tử rên thảm một tiếng, khuôn mặt tràn ngập máu tươi, trong mắt lộ ra vẻ điên cuồng muốn vùng vẫy rút lui, nhưng toàn thân Hứa Thanh ầm ầm bộc phát sát hỏa màu đen, hình thành một cái miệng lớn bao phủ về phía Thánh Quân Tử.

Trong mắt hắn lộ ra vẻ tàn nhẫn, muốn tươi sống luyện hóa hồn Thánh Quân Tử, thu hồn biến thành lực lượng mở ra pháp khiếu của bản thân.

Mắt thấy hành động này của Hứa Thanh, sự điên cuồng trong mắt Thánh Quân Tử càng đậm, phát ra một tiếng gào thê lương, đạo bào màu vàng bên ngoài thân thể chợt phồng lên rồi trực tiếp nổ tung.

Chiếc đạo bào này cũng là một kiện bảo vật, giờ phút này tự bạo hình thành một luồng lực lượng cuồng mãnh, Thánh Quân Tử mượn nhờ cỗ lực lượng này để thân thể bỗng nhiên rút lui, mà trải qua một ít thời gian như vậy, mệnh đăng của gã rốt cuộc cũng đã trấn áp được một chút độc trong thân thể ra ngoài.

Mà như vậy cũng khiến cho mệnh hỏa của gã ít bị đè nén hơn một chút, nhưng gã biết rõ cho dù như vậy cũng không cách nào kiên trì quá lâu, mà lúc này Hứa Thanh lại đang vô cùng hùng hổ với sát khí kinh người, vì vậy Thánh Quân Tử không chút chần chờ, ngay khi thương thế tạm thời nhẹ hơn thì trong nháy mắt gã gầm nhẹ một tiếng, từ trong nhẫn trữ vật lấy ra một vật phẩm!

Thứ đó là một mảnh gỗ hơi tàn phá, hẳn là một bộ phận được tạo ra từ cây cối.

Sau khi bị gã lấy ra thì mảnh gỗ này lập tức bộc phát ra chấn động kinh khủng, luồng chấn động này mạnh mẽ vô cùng, vừa xuất hiện liền khiến cho Hứa Thanh biến sắc, hắn cảm thấy mệnh hỏa trong cơ thể mình giống như bị dập tắt, pháp khiếu cũng đều bị rung chuyển và thần hồn cũng xuất hiện dấu hiệu muốn ly thể.

Thậm chí bầu trời bên trên trong một cái chớp mắt cũng bị ảnh hưởng, đại địa cũng đều như vậy, trong nháy mắt cỏ cây bốn phía cũng trở nên héo rũ.

Vô số sinh cơ điên cuồng hội tụ từ bốn phía, khiến cho mảnh gỗ này trong chớp mắt huyễn hóa thành một cái cửa gỗ toàn thân màu đen, phía trên có vô số vết cào bằng móng tay.

Âm thanh quỷ dị theo cánh cửa này xuất hiện và tràn ngập bốn phía, nhất là những dấu vết móng tay trên cánh cửa gô màu đen này, chỉ nhìn qua liền thấy mà giật mình, bên trong một chút dấu vết thậm chí còn có thể nhìn thấy vết máu màu nâu.

Mà những vết cào này lại sâu cạn không đồng nhất, hình như thời gian lưu lại cũng không giống nhau, làm cho người ta có một loại cảm giác, phảng phất như có vô số người từng dùng toàn lực cào xé trên cánh cửa này vậy.

Cảm giác kinh khủng không bị khống chế khuếch tán khắp bốn phía, đôi mắt Hứa Thanh bỗng nhiên co rụt lại, cấp tốc lui về phía sau.

Vẻ điên cuồng trong mắt Thánh Quân Tử nồng đậm, đứng ngay phía sau cánh cửa chỉ một ngón tay về phía Hứa Thanh.

"Mở!"

Cánh cửa màu đen vang lên một tiếng cọt kẹt..t..tttt, chậm rãi mở ra về phía Hứa Thanh.

Chương 581: Cùng hung cực ác (2)

"Thân ở bóng tối, lòng có quang minh?" Đôi mắt Thánh Quân Tử trở nên đỏ thẫm, thần sắc dữ tợn ngẩng đầu rống to, gã thất thố và cũng không cách nào khống chế cảm xúc của bản thân, mà tất cả đều do sau khi cánh cửa mở ra lại tràn ra ánh sáng.

Bởi vì, đây chính là thứ mà gã khát vọng! !

Gã tên là Thánh Quân Tử, Thánh Quân, hai chữ này đại biểu chính là quang minh, nhưng khi gã mở cửa, thứ xuất hiện lại là cái đầu lưỡi hư thối buồn nôn, so sánh như vậy thì trong lòng của gã lập tức nổi nên sát ý ngập trời.

Vì vậy ngay sau khi Hứa Thanh lui ra phía sau thì gã lập tức đưa mắt nhìn tới, thấy Hứa Thanh đã lui ra khỏi bên ngoài phạm vi ánh sáng, Thánh Quân Tử lập tức bấm niệm pháp quyết. Cánh cửa đó lập tức ầm ầm đóng lại rồi sau đó ngay lập tức mơ hồ, mà phương hướng của cánh cửa, rõ ràng không còn là đối diện với Hứa Thanh nữa, mà là trực diện Thánh Quân Tử.

Thân trúng kịch độc mà gã cũng chỉ có thể tạm thời đè xuống độc này, trong thời khắc mấu chốt lấy ra cánh cửa này, mục đích không phải là chỉ để giết chết Hứa Thanh, ý nghĩ chân chính của gã là muốn mượn nhờ cánh cửa để trấn áp chất độc mà bản thân gã đang trúng.

Cánh cửa này, gã đã từng dùng qua một lần, tình huống hôm đó cũng tựa như hôm nay, lúc ấy gã cũng mượn nhờ cánh cửa này để xóa đi nguyền rủa mà người khác gieo xuống thân thể của mình.

Lúc này gã nghiến răng, theo cánh cửa Huyền Linh Vĩnh Ý chuyển động, trong chốc lát cánh cửa gỗ màu đen hướng về phía Thánh Quân Tử dần dần mở ra, bên trong vẫn là màu đen vô tận như cũ, nhưng chớp mắt bên trong liền có một cái đầu lưỡi hư thối buồn nôn nhanh chóng duỗi ra, bay thẳng đến bên người Thánh Quân Tử sau đó liền liếm một cái trên người gã.

Thân thể Thánh Quân Tử lập tức run rẩy và biểu cảm đau khổ, chớp mắt khi thân thể của gã bị cái đầu lưỡi đụng tới thì thân thể gã liền trực tiếp hư thối, giờ phút này dung nhan tuấn mỹ của gã cũng như biến thành một con xác sống (zombie) vậy, tóc tai đều rơi xuống, một mùi tanh tưởi lập tức tràn ngập khắp xung quanh người gã.

Nhưng kết quả mà thứ này trả lại quả thực khiến cho gã rất hài lòng.

Giờ phút này kịch độc trong cơ thể của gã đã lập tức bị cuốn ra hơn phân nửa, phần còn lại cũng đều trở nên ảm đạm tựa như đã mất đi sức sống, bị gã trấn áp xuống. Nhưng duy chỉ có một thứ khiến cho tâm thần của gã hoảng sợ, đó là cái bóng đen trên đạo pháp khiếu thứ 120, vậy mà vẫn có thể bình yên vô sự dưới sức mạnh quỷ dị của cánh cửa này.

Chẳng những như thế, thậm chí nó còn lộ ra một con mắt nhỏ, gửi lại một ánh mắt miệt thị cho gã.

"Đây là cái gì! ! !" Toàn thân Thánh Quân Tử chấn động mãnh liệt, nhưng gã cũng không kịp suy tư, giờ phút này mượn nhờ cơ hội độc tố trên người bị trấn áp, gã thu hồi cánh cửa gỗ không dám tiếp tục sử dụng nữa, rồi lập tức lấy ra đan dược chữa thương cho vào miệng nuốt xuống, sau đó liền lao tới phía Hứa Thanh.

Lúc này Hứa Thanh ở nơi xa cũng bỗng nhiên ngẩng đầu, toàn thân hắn vô cùng chật vật nhưng sát cơ vẫn mãnh liệt như trước, mặc dù lúc trước thương thế của hắn rất nặng, nhưng thủy tinh màu tím đang nhanh chóng khôi phục cho hắn, mà trong khi lui ra phía sau vừa nãy, hắn cũng đã nuốt vào không ít đan dược chữa thương.

Giờ phút này ngay khi Thánh Quân Tử vọt tới, Hứa Thanh cũng đồng thời hung hăng đạp mạnh chân phải xuống dưới mặt đất, theo bùn đất dưới chân nổ tung, thân thể Hứa Thanh đột ngột phóng lên từ mặt đất với tốc độ thần tốc, lại lần nữa giao chiến cùng với Thánh Quân Tử ở trên không trung.

Âm thanh oanh oanh vang vọng bốn phía cấm khu, vô số cỏ cây vỡ tan, rất nhiều cây cối sụp xuống, những thú dữ nơi đây cũng đều bỏ chạy trốn thật nhanh, trận chiến giữa Hứa Thanh và Thánh Quân Tử quả thật là vô cùng kinh thiên động địa.

Dù Kim Đan có đến, cũng đều hoảng sợ vô cùng.

Trong tiếng nổ vang, tốc độ hai người bọn họ đều vô cùng kinh người, vừa ra tay vừa bay nhanh, những nơi đi qua chấn động nổ tung vang khắp bốn phía.

Cũng trong khi cả hai đang không ngừng giao chiến giữa không trung, Hứa Thanh liền giơ tay phải lên sau đó chợt vung một cái, một bình thủy tinh tức thì bị hắn ném ra sau đó liền nổ tung, bên trong lập tức tràn ra rất nhiều khói đen, từ trong khói đen lao ra một cái thân bò không đầu quỷ dị, vừa ra liền đánh tới phía Thánh Quân Tử.

Còn không kết thúc, sau một khắc ba bình thủy tinh khác cũng bị Hứa Thanh ném ra, bọn chúng nhao nhao nổ tung, một đoàn tóc đen vặn vẹo bay ra, một cánh tay héo rũ cùng với một con mắt màu trắng cũng đồng thời bay ra.

Những vật phẩm chết tiệt này đều là thứ Hứa Thanh thu hoạch được trong trữ vật của ‘thần tài’ Tư Mã Lăng, giờ phút này tất cả bị hắn một mạch ném ra hết, dị chất bốn phía lập tức vô cùng nồng đậm, mà Hứa Thanh cũng nghiến răng một cái …ném ra thêm rất nhiều hắc đan.

Tiếng nổ phanh phanh vang vọng, nơi đây lập tức bộc phát vô số dị chất, mức độ nồng đậm lập tức tăng lên cao vô cùng, đồng thời cũng dẫn tới từng đạo ác ý từ chỗ sâu bên trong cấm khu.

Thánh Quân Tử biến sắc phất tay rút lui, nhưng bốn con quỷ dị kia trong môi trường nồng đậm dị chất thế này giống như cá gặp nước vậy, sau khi xuất hiện vậy mà lại dung hợp lại với nhau.

Cánh tay héo rũ kia sinh trưởng ở trên cổ của thân bò, con mắt thì bay tới khảm nạm vào trong lòng bàn tay, đám tóc vờn quanh cũng sinh trưởng ở trên thân bò, trong thời gian ngắn khí thế của con quỷ dị này lập tức phóng đại, hung ác lao về phía Thánh Quân Tử.

Thánh Quân Tử vừa muốn tránh đi.

Trong mắt Hứa Thanh lộ ra quyết đoán, phất tay lấy ra hơn phân nửa những pháp khí điều khiển quỷ dị trong túi trữ vật của Tư Mã Lăng ra, sau khi ném toàn bộ ra liền vung tay lên.

Những chiếc pháp khí này liền ầm ầm nổ tung cản trở đường lui của Thánh Quân Tử, khiến cho Thánh Quân Tử không cách nào né tránh, trực tiếp bị con quỷ dị kia nhào tới trên người.

Diệt Mông phát ra một tiếng Hi..i...iiii, nhưng theo trạng thái của Thánh Quân Tử thì nó cũng đã bị hao tổn, nhất là lúc này nó vẫn đang bị Kim Ô nhìn chằm chằm, lúc nó vừa động thì Kim Ô cũng lập tức bay đến, song phương lần nữa lao vào công kích thôn phệ nhau.

Hứa Thanh cũng tương tự tới gần, vung tay phải lên và dao găm cũng xuất hiện ở trong tay, thừa dịp Thánh Quân Tử ứng phó mệt mỏi, trực tiếp cắt một đường tới trên cổ của gã.

Thánh Quân Tử ngẩng đầu, dao găm lướt qua trước cổ của gã, tuy bị gã tránh đi nhưng sát hỏa đã bay tới bao phủ, nhưng Thánh Quân Tử cũng không hề tầm thường, gã tản mệnh hỏa ra trên toàn thân ầm ầm ngăn đón, nhưng như vậy cũng không cản được sự điên cuồng của Hứa Thanh.

Hứa Thanh ngẩng đầu, hung hăng đập tới.

Đôi mắt Thánh Quân Tử đỏ thẫm, vậy mà cũng dùng đầu để đánh trả Hứa Thanh, cả hai như hai con trâu điên mà dùng đầu húc nhau.

Ầm một tiếng, hai người đều choáng đầu hoa mắt tự mình rút lui.

Sự hung tàn của Hứa Thanh cũng khiến cho Thánh Quân Tử cảm thụ chấn động cực lớn, nhưng sát cơ của gã cũng không hề giảm bớt, hôm nay gã nhất định phải giết chết Hứa Thanh, cướp lấy mệnh đăng của hắn.

Vì vậy ngay sau khi lui ra phía sau, Thánh Quân Tử giơ tay phải lên vỗ vào mi tâm của mình, thân thể chấn động. Không biết gã đã triển khai bí pháp gì, vậy mà tay phải của gã lại xuyên thấu qua mi tâm chui thẳng vào trong thân thể, sau đó hung hăng kéo một cái ra phía ngoài, rút ra một cây bút máu tươi chảy đầm đìa từ trong cơ thể ra ngoài!

Cây bút mới được rút ra còn rất nhỏ nhưng lập tức biến lớn, đầu bút rõ ràng là một cái đầu người, mà bộ dạng của cái đầu người này lại giống với Thánh Quân Tử như đúc!

"Ca ca, ta đang ngủ say, ngươi làm ta thức tỉnh chi vậy, muốn chơi cùng ta đúng không?"

Chương 582: Pháp hải trấn bút tà (1)

Đây là một cây bút quỷ dị!

Hứa Thanh chỉ liếc mắt nhìn qua, liền co rút con ngươi lại.

Cây bút này có độ cao bằng nửa người, lấy xương sống của người làm cán bút, đầu người là đầu bút, tóc là lông bút!

Trên xương sống lưng còn mang theo máu thịt, mặc dù đầu người nguyên vẹn nhưng làn da lại màu xanh trông giống như là lệ quỷ, nhất là ngữ điệu giọng nói sau khi xuất hiện lại càng khiến cho Hứa Thanh phải nhăn mày lại.

Mà Thánh Quân Tử lại ngoảnh mặt làm ngơ đối với cái này, gã bỗng nhiên phất tay điều khiển cây bút quỷ dị đó vẽ một vòng tròn ở trên không trung.

Chớp mắt khi được vẽ ra, cái vòng tròn này liền trực tiếp từ hư nhược biến thành thực thể có màu sắc đỏ thẫm, ầm ầm gấp gáp tản về bốn phía tựa như cuồng phong đập vào mặt, Hứa Thanh cũng phải rút lui ra xa.

Về phần quỷ dị bốn phía, giờ phút này bỗng nhiên chấn động giống như là bị áp chế, con quỷ dị thân bò run rẩy rút lui, sau đó liền trực tiếp tan vỡ ra, sau khi tan vỡ liền hóa thành bốn phần quỷ dị khác nhau, nhưng tất cả lại lần nữa tan nát, dưới âm thanh oanh oanh cả đám hoàn toàn tiêu tán.

Sau đó Thánh Quân Tử quay đầu, đôi mắt đã đỏ ngầu nhìn Hứa Thanh, mà hai mắt của cái đầu cây bút trong tay gã cũng tràn ra quang mang âm u, cũng quay lại nhìn tới Hứa Thanh và còn duỗi ra đầu lưỡi thật dài liếm môi, trong miệng còn truyền ra thanh âm khó chịu.

"Ca ca muốn giết chết hắn sao, hắn trông thật tuấn tú, chúng ta bắt lấy hắn, sau đó ngươi dùng phương pháp năm đó ngươi đối phó ta để luyện hóa hắn vào trong người, đoạt tư chất của hắn, biến hắn thành cây bút thứ hai, thế nào?"

Thánh Quân Tử hừ lạnh một tiếng, từ trên huyết mạch mà nói thì vật này là đệ đệ của gã, nhưng nhiều năm trước đã bị gã trấn áp rồi luyện hóa, biến thành chí bảo của bản thân, lão tổ cũng biết rõ chuyện này, bên trong tông môn cũng có rất nhiều người đều biết.

Nhưng không sao cả, lão tổ chỉ cần hai người bọn họ có một người sống, lão tổ đã như thế, vậy thì những người khác cũng không thể nói cái gì.

Bởi vì Thánh Quân Tử gã trời sinh liền kỳ dị, một khắc gã sinh ra, từ phần eo trở lên liền là hai người liên thể, cùng sở hữu thân hình với đệ đệ của gã.

Trong vô số năm qua, tình huống như này cũng không phải gì lạ trên đại lục Vọng Cổ, trên thực tế thì tình huống như vậy xuất hiện rất nhiều, bởi vì dị chất dung nhập, bởi vì sinh mệnh đã xuất hiện sự biến đổi, chính là do Thần Linh xuất hiện.

Cho nên dù nhìn như thân thể bình thường, nhìn giống như bên trong không có chút dị chất nào tồn tại, nhưng trên thực tế, ảnh hưởng của dị chất đã đến từ đầu nguồn huyết mạch của bọn họ rồi, còn tác động đến di truyền những đời sau.

Ảnh hưởng lớn và từ nhiều phương diện, chỉ là sẽ không biết nó hiển lộ ra ở góc độ hay khía cạnh nào trong cuộc đời của mình mà thôi.

Mặc dù nói như thế, nhưng đối với Thánh Quân Tử mà nói, gã cũng không cách nào tiếp nhận việc dị dạng này, cho nên từ khi có ý thức gã đã bắt đầu muốn lộng chết người đệ đệ của mình rồi, mà người đệ đệ kia của gã cũng luôn mang theo ý nghĩ giống như vậy.

"Có thể, giết chết gã … ta đồng ý với ngươi việc này!" Nghe lời đệ đệ nói, Thánh Quân Tử liền âm trầm mở miệng.

Ánh mắt của đệ đệ Thánh Quân Tử sáng lên, toàn thân lập tức tản mát ra dị chất kinh người, trình độ nồng đậm vô cùng, hai mắt của gã cũng đồng thời lộ ra ánh sáng đen nhánh, biểu cảm tham lam nhìn về phía Hứa Thanh, Thánh Quân Tử phất tay chỉ cái bút quỷ dị về phía Hứa Thanh, trái vẽ một nét phải vẽ hai nét, vẽ ra hình dạng một chữ 'xuyên'!

Lập tức, chữ xuyên lập lòe ánh sáng màu đỏ thẫm, từ chưa từng có từ từ biến thành chân thật, cuối cùng hoàn toàn thành hình, chữ như máu thịt không có da, ở bên trên mọc ra đầy gân máu thoạt nhìn vô cùng giật mình.

Sau khi hình thành, cái chữ xuyên máu thịt này lập tức gào thét lao về phía Hứa Thanh.

Những nơi đi qua khí tức quỷ dị phóng đại, phong vân cũng đều biến sắc.

Sắc mặt Hứa Thanh âm trầm cầm trong tay một khối ngọc giản, Thánh Quân Tử cũng không biết cụ thể khối ngọc giản này là gì, chỉ thấy Hứa Thanh giống như muốn bóp nát, nhưng cuối cùng vẫn bỏ qua.

Oanh một tiếng, chữ xuyên máu thịt kia bắn đến va chạm cùng Hứa Thanh.

Hứa Thanh phun ra máu tươi, thân thể cấp tốc rút lui, chữ xuyên máu thịt truyền ra tiếng cười quỷ dị, đang muốn truy kích, nhưng tốc độ Hứa Thanh không chậm, trong lúc cấp tốc hắn nhăn mày lại, nhìn chằm chằm chữ xuyên máu thịt đuổi theo.

Cho tới bây giờ, trong trận chiến này hắn và Thánh Quân Tử đều đã bị thương nặng, mà nhược điểm của bản thân hắn cũng đã lộ ra rất rõ ràng, thật ra Hứa Thanh cũng hiểu được, so sánh với đối phương thì hắn đích xác là thiếu một vài môn pháp thuật hay thần thông uy lực lớn.

Trên thực tế, nếu như đối tượng so sánh không phải Thánh Quân Tử, thì pháp thuật của Hứa Thanh thật ra...Cũng tạm được. Nhưng Thánh Quân Tử là thiên kiêu đi theo con đường Cổ Hoàng Chúa Tể của Lăng Vân Kiếm tông, được cả tông môn toàn lực bồi dưỡng, các loại pháp thuật và pháp khí tự nhiên rất nhiều.

"Ta thiếu khuyết pháp thuật thần thông, pháp khí cũng không quỷ dị bằng đối phương, nhưng ta... Có khí lực so với mười người!" Trong mắt Hứa Thanh lóe lên tinh mang, thủy tinh màu tím trong cơ thể hắn vô cùng cường đại, theo hắn giao chiến đến tận bây giờ, sự cường đại lại cũng dần dần được thể hiện ra, thương thế của hắn đang nhanh chóng khỏi hẳn.

Đồng thời pháp khiếu 500 trượng bên trong linh hải cũng là ưu thế của hắn, khiến cho hắn mặc dù đã mở ra Huyền Diệu Thái lâu như vậy, nhưng khí thế vẫn dồi dào như trước, điều mà Hứa Thanh dựa vào lúc này, đó là dùng linh hải hùng hậu siêu việt người bên ngoài, cường hãn trấn áp đối phương.

Nghĩ tới đây, trong khi chữ xuyên máu thịt gào thét tới gần, thân thể Hứa Thanh lập tức bay lên trên không, trong mắt lộ ra một tia quang mang kỳ dị, đồng thời tay phải giơ lên nhấn một cái về phía bầu trời.

Trong nháy mắt tiếp theo, 92 đạo pháp khiếu trong cơ thể hắn lần nữa bộc phát, luồng sức mạnh và nhiệt lượng cuồn cuộn trong đó dựng lên, sau đó một thủ ấn thật lớn to tới 500 trượng, trực tiếp xuất hiện ở bầu trời phía trên Hứa Thanh!

Đạo thủ ấn to tới 500 trượng này là do một cái pháp khiếu bên trong linh hải của hắn hình thành, ngay khi xuất hiện, theo pháp khiếu trong cơ thể Hứa Thanh lập lòe, đạo thủ ấn 500 trượng thứ hai xuất hiện.

Vừa xuất hiện liền chồng lên đạo thủ ấn thứ nhất, tạo thành hai tầng lực lượng.

Vẫn không kết thúc, pháp khiếu trong cơ thể Hứa Thanh vẫn đang không ngừng bộc phát, tầng thứ 3, tầng thứ 10, tầng thứ 30, tầng từng tầng thủ ấn, lấy tốc độ cực nhanh mà tăng và chồng lên nhau trong nháy mắt, khiến cho đạo thủ ấn hùng hậu đến trình độ không cách nào hình dung.

Trong khoảng thời gian ngắn cuồng phong tứ tán, một luồng uy áp kỳ dị lập tức từ trên trời giáng xuống.

Chương 583: Pháp hải trấn bút tà (2)

Một màn này khiến cho ánh mắt Thánh Quân Tử trợn to, tâm thần cũng dấy lên từng trận sóng lớn, bởi vì linh hải bên trong pháp khiếu của Hứa Thanh quả thật là quá mức rợn người, cả đời này Thánh Quân Tử gã vẫn chưa từng thấy qua ai có linh hải khủng bố đến trình độ như thế này.

Coi như là gã, cũng chỉ là hơn 200 trượng mà thôi!

"Ngươi . . . ." Sắc mặt Thánh Quân Tử đại biến, gã biết rõ trình độ rộng lớn của linh hải bên trong pháp khiếu đại biểu với pháp lực hùng hậu, mặc dù ngay từ đầu thì cái ưu thế này không phải rất lớn, nhưng theo tu vi tăng cao, theo pháp khiếu tăng nhiều thì cái ưu thế này sẽ biến đổi vô cùng đáng sợ.

Cũng giống như lúc này đây.

Trong thời gian ngắn, thủ ấn trên đỉnh đầu Hứa Thanh trực tiếp liền điệp gia đến 92 tầng!

Từ xa nhìn lại, thủ ấn do 92 tầng linh hải ngưng tụ lại, một cái chớp mắt khi nó hình thành, phong vân đột nhiên biến sắc, thiên địa nổ vang, cũng bởi vì áp lực quá lớn cho nên biên giới của đạo thủ ấn này liền tạo thành từng đạo tia chớp, như rắn như rồng không ngừng chạy loạn trên bầu trời, bắn tung tóe ra khắp nơi và phạm vi càng lúc càng lớn.

Khí thế của đại ấn vô cùng khủng bố, bên trên còn cho người ta một cảm giác giống như có thể thôn thiên tuyệt địa!

Ngay cả chữ xuyên máu thịt đang đuổi theo trên không cũng phải dừng lại, lộ ra kiêng kị mãnh liệt.

Hứa Thanh không bằng Thánh Quân Tử có thần thông tam kiếm, mỗi một kiếm đều tuyệt luân trên thế gian, cũng không có đồ vật quỷ dị có thể triệu hoán cánh cửa màu đen, càng không có chí bảo áp thân hình thành cây bút từ máu thịt.

Nhưng hắn có 92 tầng linh hải rộng 500 trượng!

Quản ngươi quỷ dị như thế nào, quản ngươi pháp thuật như thế nào, quản ngươi triệu hồi ra vật gì, ta sẽ dùng toàn lực trấn áp!

Trong nháy mắt tiếp theo, trán Hứa Thanh cuồn cuộn gân xanh, giống như thủ ấn chồng chất 92 tầng linh hải rộng 500 trượng này có một cảm giác nặng nề khó có thể hình dung, thân thể của hắn cũng truyền đến âm thanh ken két, cánh tay cũng điên cuồng nhô lên gân xanh, hắn quay về phía chữ xuyên, hướng về phía Thánh Quân Tử hung hăng nhấn một cái!

Thủ ấn to lớn 92 tầng với uy lực có thể trấn sơn lấp biển, giờ phút này thủ ấn vừa ra lập tức liền đụng chạm cùng chữ xuyên máu thịt quỷ dị kia. Vào thời khắc này tiếng nổ chấn đông trời đất lập tức vang lên, cái chữ xuyên máu thịt kia giữ vững được năm cái hô hấp, sau đó liền không cách nào thừa nhận, bằng mắt thường có thể nhìn thấy tiêu tán, trực tiếp chia năm xẻ bảy tan vỡ.

Tiếng oanh oanh vang vọng, những nơi thủ ấn 92 tầng đi qua, dưới lực lượng cực hạn kia tất cả mọi thứ đều dễ dàng bị nghiền nát, mà sau thủ ấn là thân ảnh Hứa Thanh, hắn đang toàn lực thúc đẩy, dùng tất cả lực lượng từ bộ phận linh hải của mình mà liên tục trấn áp đến.

Đại địa run rẩy, vô số cây cối hóa thành tro bụi, lực lượng kinh khủng bộc phát nháy mắt liền tới gần trước mặt Thánh Quân Tử, lúc này sắc mặt của Thánh Quân Tử đã trắng bệch và trong mắt lộ ra vẻ hoảng sợ.

Nguy cơ ở ngay trước mắt, trong mắt Thánh Quân Tử hiện lên vẻ quả quyết, gã gầm nhẹ một tiếng và điều khiển cây bút quỷ dị trong tay biến nó thành kiếm, hung hăng đâm một cái về Đại Thủ Ấn đang đập đến.

Pháp khiếu trong cơ thể gã cũng điên cuồng bộc phát, tràn toàn bộ pháp lực vào bên trong cây bút quỷ dị khiến cho gương mặt đệ đệ trên đầu cây bút càng lúc càng dữ tợn, mặc dù trong mắt của đệ đệ cũng có nét hoảng sợ, nhưng vẻ điên cuồng bên trong lại càng nhiều hơn nữa, như muốn được chết mà hung hăng đánh tới!

Một luồng sóng âm như tiếng thiên lôi lập tức ầm ầm vang lên ở trong cấm địa.

Hứa Thanh và Thánh Quân Tử đều riêng mình phun ra máu tươi, thần sắc cả hai đều trở nên dữ tợn, trong mắt đều lộ ra quang mang hung ác, toàn lực ứng phó.

Trong khi tiếng nổ vang vọng, cây bút của Thánh Quân Tử toả ra quang mang chói mắt, mãnh liệt rung động lắc lư, mà Đại Thủ Ấn 92 tầng của Hứa Thanh cũng lập tức hỏng mất 33 tầng.

Nhưng đến lúc này tia sáng từ trên cây bút quỷ dị có chỗ ảm đạm, trong đó còn truyền ra âm thanh đau đớn thê lương, người đệ đệ kia của Thánh Quân Tử điên cuồng phản kích, nhưng cho dù gã điên cuồng vẫn vô ích, sau khi khiến Đại Thủ Ấn của Hứa Thanh hỏng mất 43 tầng thì từng cọng lông của cây bút này vỡ vụn, hóa thành tro bụi.

Sự điên cuồng vô tận toát ra từ trong đôi mắt của đệ đệ Thánh Quân Tử, hình như trong đó còn pha thêm một tia giải thoát, cuối cùng hóa thành nhe răng cười toàn lực va chạm, mà dưới sự va chạm phía này đạo thủ ấn của Hứa Thanh lại sụp đổ thêm 13 tầng.

Đại giới chính là đầu người đệ đệ Thánh Quân Tử hoàn toàn tan vỡ, trực tiếp nổ tung hoàn toàn toái diệt, trước khi biến mất, giọng nói cuối cùng mang theo vẻ bén nhọn, mang theo sự oán độc của người đệ đệ còn vang vọng khắp bát phương.

"Sở Thánh Quân, ngươi còn nhớ lúc ngươi bắt ta luyện hóa thì ta đã nguyền rủa ngươi thế nào không, ta nguyền rủa tương lai của ngươi cũng tương tự như ta, sẽ bị người khác mạnh mẽ luyện hóa, sẽ bị người khác cướp đi hết thảy. Năm đó mặc dù ngươi biến nguyền rủa của ta trở thành lực lượng, mượn mảnh vỡ Cấm Kỵ biến thành Vĩnh Ý Môn để xóa đi nguyền rủa của ta, nhưng xem ra nguyền rủa của ta vẫn còn có hiệu quả."

Âm thanh vô cùng bén nhọn mang theo tiếng cười dài, một khắc tiêu tán trong thiên địa, Đại Thủ Ấn của Hứa Thanh cũng ầm ầm đập lên trên cán bút, cán bút tan vỡ dễ như trở bàn tay, cuối cùng lúc Đại Ấn chỉ còn lại 21 tầng đã chạm vào được trên người Thánh Quân Tử.

Toàn thân Thánh Quân Tử chấn động mãnh liệt phun máu tươi ra, đầu tóc tán loạn, cả người chật vật, mệnh hỏa trong cơ thể cũng điên cuồng lắc lư như muốn dập tắt.

Thân thể của gã cũng bị cuốn ngược lại, nhưng cho đến giờ phút này sát cơ trong mắt của gã vẫn không hề có dấu hiệu giảm bớt chút nào, thậm chí bên trong còn có một tia ánh sáng âm u lập lòe.

"Mặc cho ngươi nguyền rủa, cái chết của ngươi rất có giá trị." Thân thể Thánh Quân Tử cuốn ngược lại, một khắc rơi xuống đất thần sắc của gã bỗng lộ ra vẻ điên cuồng, hai tay giơ lên hung hăng vỗ một cái về đại địa, mở miệng hét lớn một tiếng.

"Nhục Trớ Vạn Huyết Luyện!"

Lời gã vừa ra, sắc mặt Hứa Thanh liền trầm xuống.

Trong thời gian ngắn, cây bút quỷ dị tan vỡ biến thành bụi bặm rơi xuống đất lúc trước, giờ phút này từng đám tro bụi trên mặt đất này chợt nổ tung, từng cánh tay bằng máu thịt nhanh chóng lao ra từ trong đó với số lượng vô cùng nhiều, không dưới mấy nghìn, từng cái điên cuồng xuất hiện từ bốn phương tám hướng vọt tớt, cấp tốc quấn quanh Hứa Thanh.

Sau khi dùng một chiêu này hai mắt Thánh Quân Tử đỏ thẫm, đứng dưới mặt đất ngẩng đầu lên với thần sắc mang theo một tia tà dị, giọng nói cũng biến thành âm u.

"Triệu hồi Cấm Kỵ của Lăng Vân ta, phủ hình chiếu xuống!"

Chương 584: Cốt quyền xâm thức hải (1)

Cấm Kỵ!

Sau khi Hứa Thanh trở thành tự liệt, cũng đã có quyền có thể mượn hình chiếu pháp bảo của tông môn sử dụng, đối với thiên kiêu Liên Minh Thất Tông mà nói, bọn họ cũng có thể vận dụng lực lượng nội tình của tông môn để triệu hồi hình chiếu.

Chỉ là người có tư cách này đích xác rất ít, với cả bọn họ cũng cho rằng đây là một loại ban thưởng và bảo hộ bản thân.

Dẫu sao thì pháp bảo của Liên Minh Thất Tông thuộc về cấp độ Cấm Kỵ, mà khi sử dụng cũng có rất nhiều hạn chế, nếu như muốn phát huy hiệu quả đến mức lớn nhất, còn cần phải sử dụng đúng vào thời khắc đặc biệt mới được.

Mà kinh nghiệm chiến đấu của Thánh Quân Tử cực kỳ phong phú, trước tiên gã không hề triệu hoán hình chiếu của Cấm Kỵ, gã muốn sáng tạo ra một cái cơ hội hoàn mỹ để triệu hồi pháp bảo Cấm Kỵ của tông môn.

Gã rất rõ ràng, muốn đoạt mệnh đăng của Hứa Thanh sẽ không thể đơn giản được, gã phải phòng ngừa đối phương chạy trốn khi đối mặt với nguy hiểm, hoặc đề phòng đối phương có được ngọc giản cứu mạng như là Vô Tự truyền tống phù.

Mà lúc trước gã cũng đã nhìn thấy Hứa Thanh hai lần có động tác muốn bóp nát khối ngọc giản trong tay, mặc dù gã giả bộ như không chú ý, nhưng gã cũng đại khái nắm chắc được ý nghĩ của Hứa Thanh.

Từ gã nhìn ra, trận chiến này chính là một lần câu cá.

Gã phải đợi cho đối phương bị mình tiêu hao đến cực hạn, thủ đoạn cũng tung ra không sai biệt lắm, mà thương thế cũng phải nghiêm trọng, chỉ có như vậy mới có thể thuận lợi hoàn thành cướp đoạt mệnh đăng của đối phương.

Cho nên gã vẫn đang thủy chung chờ đợi, cho đến tận bây giờ, gã cảm thấy thời điểm này đã không còn kém nhiều nữa, cho nên lúc nãy khi đang giao chiến, gã liền nghĩ tới việc lấy ra cây bút bằng máu thịt.

Gã mặc kệ cây bút này có thể khiến Hứa Thanh trọng thương hay không, gã chỉ dự định mượn nhờ cơ hội cây bút này bị phá hủy toái để che lấp, sau đó mượn nhờ lực lượng nguyền rủa của cây bút này vây khốn Hứa Thanh.

Như thế liền có thể kiến tạo ra cơ hội để gã triển khai ra hình chiếu pháp bảo Cấm Kỵ, hình thành thiên la địa võng, khiến cho Hứa Thanh không có cơ hội sử dụng bất cứ loại thủ đoạn nào để bỏ chạy, cũng giúp cho gã có thể thành công thu được cái mệnh đăng kia.

Giờ phút này theo lời nói truyền ra, Hứa Thanh ở giữa không trung liền biến sắc, lúc này chung quanh hắn đều là những cánh tay máu thịt vô cùng cứng cỏi, bọn chúng từ tứ phương tám hương lan tràn đến gắt gao quấn quanh hắn.

Lúc này Hứa Thanh không có cách nào giãy giụa, nhưng hắn cũng không chần chờ chút nào, lập tức bóp nát cái ngọc giản đã sớm cầm ở trong tay, chính là cái ngọn giản mà Thánh Quân Tử nhìn thấy nhưng không rõ ràng là có công dụng gì.

Nhưng đã không còn kịp nữa rồi.

Ngay lập tức bầu trời biến thành một màu đỏ thẫm, mảnh trời màu đỏ này xuất hiện cực kỳ đột nhiên, chớp mắt xuất hiện liền bao phủ bát phương nhìn qua vô cùng yêu dị, vừa xuất hiện liền khiến cho phiến khu vực này biến trở thành một thế giới huyết sắc, Hứa Thanh cũng hoàn toàn bị nó bao phủ vào bên trong.

Mà sau khi hình thành, thế giới huyết sắc này liền tản mát ra khả năng vặn vẹo không gian, khiến cho hết thảy khả năng truyền tống bên trong đều không thể triển khai, đồng thời cái thế giới huyết sắc này còn đang không ngừng co rút lại, không ngừng thu nhỏ phạm vi.

Lực lượng phong ấn cũng không ngừng bộc phát, giống như đã hoàn toàn cách ly, hoàn toàn phong bế nơi này với bên ngoài.

Sau đó, một khỏa hạt giống màu đỏ bỗng nhiên trống rỗng xuất hiện từ trên bầu trời.

Nhưng khỏa hạt giống này không giống với hạt giống bay ra từ Lăng Vân Kiếm tông về phía Thiểu Ti tông lúc trước, hạt giống huyết sắc này là hư ảo không phải thực chất, nhưng uy lực của nó cũng rất kinh người, giờ phút này sau khi nó xuất hiện liền rơi xuống mặt đất, sau đó liền lập tức hóa thành một gốc cây đại thụ huyết sắc.

Cái cây vừa xuất hiện thì phong vân lập tức biến sắc, uy áp cuồng bạo động trời tuyệt địa cũng lập tức xuất hiện, cái cây này chỉ hơi nhoáng một cái thì toàn thân Hứa Thanh trên không liền chấn động mãnh liệt, một ngụm máu tươi được phun ra, thật giống như bị một cỗ sức mạnh không thể nói ra đánh tới, muốn trực tiếp xóa xổ hắn đi.

Thánh Quân Tử ở bên dưới cũng lập tức ngửa mặt lên trời cười to, trong mắt lộ ra tham lam, toàn diện bộc phát tốc độ và tu vi, không tiếc đại giới lao thẳng đến phía Hứa Thanh.

Diệt Mông phía sau gào thét, mệnh đăng trên đỉnh đầu phát ra ánh sáng lập lòe, Thánh Quân Tử muốn trong khi không gian nơi này hoàn toàn bị phong bế mà trấn giết Hứa Thanh, khiến cho Hứa Thanh không cách nào chạy trốn, chỉ có thể bó tay bị mình cướp đoạt mệnh đăng.

"Trong phong ấn của hình chiếu Cấm Kỵ, ta và ngươi, hai người chỉ có một người có thể ra ngoài!"

Thánh Quân Tử bỗng nhiên tiếp cận và lập tức ra tay, âm thanh va chạm vang lên, Hứa Thanh phun ra máu tươi không ngừng lui lại, nơi đây chẳng những có lực lượng phong ấn mà còn có lực lượng áp chế, khiến cho mệnh hỏa trong cơ thể hắn như muốn dập tắt.

Mắt thấy cái cây đại thụ quỷ dị kia còn muốn cử động, trong mắt Hứa Thanh lóe lên hàn mang, trầm thấp mở miệng.

"Triệu hồi hình chiếu pháp bảo của Thất Huyết Đồng phủ xuống!"

Thất Huyết Đồng cũng có pháp bảo, nhưng còn chưa đạt tới trình độ Cấm Kỵ, mà cho tới bây giờ Hứa Thanh cũng chưa từng triệu hoán nó.

Giờ phút này khi lời nói của hắn vừa vang lên, cái mảnh thế giới huyết sắc này liền chấn động, bầu trời cuộn trào tựa như có một cỗ ngoại lực phủ xuống, muốn xé mở cái thế giới này, mà trên bầy trời cũng mơ hồ xuất hiện một con mắt.

Con mắt này mang theo vẻ bình tĩnh, bên trong không có bất kỳ chấn động cảm xúc nào, sau khi xuất hiện ở trên bầu trời nó liền ngóng nhìn hình chiếu của pháp bảo Cấm Kỵ phía dưới.

Sau khi liếc mắt nhìn qua, hình chiếu pháp bảo Cấm Kỵ liền chấn động, nhưng hiển nhiên cấp độ song phương chênh lệch, cho nên hình chiếu của pháp bảo Cấm Kỵ cũng không bị tan vỡ, thế giới huyết sắc phong ấn cũng không bị vỡ ra, Hứa Thanh cũng không cách nào chạy trốn khỏi trong đó.

Nhưng mà cái này dù sao cũng chỉ là hình chiếu của pháp bảo, sau khi xuất hiện mặc dù thể không mở ra được phong ấn do hình chiếu của pháp bảo Cấm Kỵ, nhưng nó cũng khiến cho cái cây quỷ dị kia không cách nào cử động được nữa, mà lực lượng trấn áp của huyết giới đối với Hứa Thanh cũng đã giảm bớt đi khá nhiều, nhưng vẫn còn tồn tại như trước.

Chương 585: Cốt quyền xâm thức hải (2)

"Chỉ là pháp bảo của hạ tông, không cách nào rung chuyển pháp bảo Cấm Kỵ của tông ta, Hứa Thanh, huyết giới này chính là nơi chôn cất của ngươi!" Vẻ tham lam trong mắt Thánh Quân Tử cũng trở nên càng đậm hơn, mở miệng cười ha hả, cấp tốc tới gần Hứa Thanh và toàn lực ra tay.

Sắc mặt Hứa Thanh âm trầm không nói một lời, Kim Ô phía sau kêu lên một tiếng Hi..i...iiii toàn lực chống cự, bản thân mệnh đăng màu đen cũng là như thế, sử dụng hắc hỏa đốt cháy bốn phương không ngừng giao chiến cùng Thánh Quân Tử trong huyết giới, âm thanh nổ tung cũng không ngừng vang lên.

Trong lúc ngươi tới ta đi đan xen công kích lẫn nhau, Hứa Thanh bị cái huyết giới này trấn áp nên rõ ràng bị yếu hơn một chút, đã bắt đầu bại lui. Mà Thánh Quân Tử mắt thấy như thế, khí thế lại càng phóng đại, càng lúc càng cuồng mãnh.

Cho đến một lát sau, lúc này huyết giới đã co lại còn chưa tới mười trượng, đại thụ bên trong huyết giới cũng thu nhỏ theo tương ứng và truyền ra một tiếng nổ vang.

Khóe miệng Hứa Thanh liền tràn ra máu tươi lập tức lui lại, hắn cầm trong tay một khối ngọc giản và nhanh chóng nhìn bốn phía.

"Ngươi không cần nhìn nữa, ngươi không trốn thoát được khỏi nơi đây đâu, coi như là ta thì sau khi mở ra hình chiếu Cấm Kỵ này cũng không cách nào điều khiển, chỉ có thể chờ nó tự động tiêu tán."

"Những lần ra tay trước đó của ta, tất cả đều vì dẫn ngươi vào trong đạo phong ấn này, trong tay ngươi hẳn là truyền tống phù chứ gì, cứ do do dự dự thì bây giờ thì không cần dùng nữa rồi, ở trong này ngươi đã mất đi tất cả khả năng chạy trốn!"

Lúc này khí thế của Thánh Quân Tử giống như cầu vồng vậy, gã nhe răng cười cất bước đi nhanh, lao thẳng về phía Hứa Thanh, ánh mắt như nhìn người chết.

"Đúng là phong ấn tới chết rồi." Hứa Thanh vẫn bình tĩnh kiểm tra bốn phía như cũ, cho đến khi xác định đúng như lời Thánh Quân Tử nói, hắn liền bình tĩnh mở miệng đồng thời cũng ném khối ngọc giản trong tay xuống, lấy ra cái hộp sắt và mở ra, sau đó ném ở một bên.

Ngọc giản …không phải truyền tống phù, mà chỉ là một cái ngọc giản ghi chép bình thường hơn cả bình thường.

Hộp sắt …chính là hộp nguyện vọng, bên trong chính là khỏa độc đan mà ngay cả cái đầu tăng nhân kia cũng không thể chống cự.

Hộp nguyện vọng vừa mở ra, khí tức của khỏa độc đan lập tức lan tràn.

Một màn này khiến cho Thánh Quân Tử sững sờ, con ngươi liền co rút lại, gã không biết khỏa đan dược kia là cái gì, mà gã theo bản năng cảm giác cái này không ổn, muốn lập tức phá huỷ nó đi. Nhưng giờ phút này Hứa Thanh lại bộc phát toàn lực lao tới ngăn cản để kéo dài thời gian, ngăn Thánh Quân Tử lại, khiến cho độc đan có thể tản ra nhiều khí độc hơn.

Mà nơi đây đã bị hình chiếu pháp bảo Cấm Kỵ phong ấn gắt gao, khí tức từ khỏa độc đan tràn ra sẽ không cách nào phiêu tán ra ngoài phong ấn, chỉ có thể hội tụ ở trong huyết giới đang không ngừng thu nhỏ lại này, thế cho nên khí tức độc cấm ở nơi này tự nhiên cũng sẽ càng lúc càng trở nên nồng đậm hơn.

Cái này, chính là kế hoạch của Hứa Thanh.

Hứa Thanh không hề biết Thánh Quân Tử có át chủ bài và đòn sát thủ gì, cũng không cách nào đề phòng, mà thực lực của hai người thì ngang nhau, Hứa Thanh cũng không có cách nào có thể chém giết đối phương trong thời gian ngắn để cướp được mệnh đăng.

Mà thời gian chính là thứ Hứa Thanh không có nhiều, hắn biết một khi người vệ đạo của đối phương xuất hiện, hắn hẳn phải chết không thể nghi ngờ.

Cho nên một trận chiến này, ngay từ đầu hắn đã rất rõ ràng là phải nhanh chóng kết thúc, mà muốn như vậy chỉ có một phương pháp.

Đó chính là để cho Thánh Quân Tử tự làm theo suy nghĩ của mình, từng bước triển khai thủ đoạn sau đó chế tạo ra một cái hoàn cảnh giống như lúc này, cho nên trước đó Hứa Thanh mới nhiều lần lấy ra ngọc giản, còn khiến cho Thánh Quân Tử cảm nhận rằng hắn đang muốn sử dùng truyền tống phù.

Hứa Thanh muốn lợi dụng lòng tham của Thánh Quân Tử.

Thánh Quân Tử muốn đoạt mệnh đăng của hắn, vậy nhất định sẽ phải phong tỏa mọi phương pháp bỏ chạy và giới hạn khả năng truyền tống của Hứa Thanh. Như vậy thì Hứa Thanh lại có thể thông qua điểm này, để khống chế ngược lại tiết tấu của trận chiến.

Hứa Thanh để cho Thánh Quân Tử từng bước từng bước dựa theo điều kiện mà mình cần, tiến hành một trận chiến cho đến khi Thánh Quân Tử bố trí ra một cái hoàn cảnh nhìn như thích hợp với mình. Nhưng trên thực tế cái hoàn cảnh đó, lại càng thích hợp với Hứa Thanh hơn.

Ở trong cái hoàn cảnh như thế, hắn với Thánh Quân Tử sẽ so kình xem ai có thể sống lâu hơn dưới khí độc tuyệt mệnh của khỏa độc đan kia!

Thánh Quân Tử cũng là người thông duệ, trước mắt gã không biết uy lực của khỏa độc đan kia như thế nào, nhưng gã vẫn kịp phản ứng và đáy lòng cũng có suy đoán. Sắc mặt gã biến hóa rồi trong mắt lập lòe sát cơ, lấy ra rất nhiều giải độc đan nuốt vào, vừa muốn tiếp tục ra tay.

Nhưng vào lúc này sắc mặt của gã bỗng nhiên đại biến, gã nhìn đến cánh tay phải của mình, rõ ràng bàn tay đã bắt đầu hư thối, mà điều làm cho gã càng thêm hoảng sợ, đó là từ đầu đến cuối gã không hề có bất cứ cảm giác nào, thấy như vậy lúc này gã lập tức nhanh chóng rút lui, sau đó kiểm tra toàn thân.

Sau khi kiểm tra, con ngươi của gã lập tức co rút lại, gã thấy trên thân thể mình lại có rất nhiều vị trí đều đang im hơi lặng tiếng hư thối, mà giải độc đan của gã không có một chút xíu tác dụng nào!

"Đây là loại độc gì?"

Trong khi Thánh Quân Tử hoảng sợ, trên mặt Hứa Thanh cũng xuất hiện một số chỗ hư thối, nhưng rõ ràng nhỏ hơn và ít hơn rất nhiều, hắn không có trả lời vấn đề Thánh Quân Tử hỏi, thân thể của hắn sáng ngời, bay thẳng ra bắt đầu phản kích.

Hứa Thanh không định cho Thánh Quân Tử bất cứ cơ hội nào, hắn muốn biến trận chiến đấu này thành một trận so đấu sức khôi phục và khả năng kháng độc.

Lần đầu tiên trong mắt Thánh Quân Tử lộ ra vẻ hoảng sợ, gã muốn tản phong ấn do pháp bảo Cấm Kỵ hình thành ra, nhưng tất cả những thứ gã nói lúc trước đều là sự thật, gã thật sự rất khó làm được, lại càng không cần nói tới phía trên hình chiếu pháp bảo Cấm Kỵ còn có hình chiếu pháp bảo của Thất Huyết Đồng biến thành con mắt trấn áp.

Dưới song trọng áp chế, gã không có khả năng tản ra phong ấn của hình chiếu pháp bảo Cấm Kỵ, gã chỉ có thể đợi lực lượng của hình chiếu pháp bảo Cấm Kỵ tiêu tán, mà thời gian này thật ra cũng không phải rất lâu, nhiều nhất chỉ trong hai nén nhang mà thôi.

Nhưng vẻ hoảng sợ trong mắt Thánh Quân Tử lại càng lúc càng đậm hơn, gã phát hiện phạm vi hư thối của thân thể càng lúc càng lớn, mà cái bóng bên trong pháp khiếu cũng đồng thời đang rục rịch, giống như muốn lan tràn ra phạm vi lớn hơn.

Chương 586: Cốt quyền xâm thức hải (3)

Mà Hứa Thanh ra tay lại hung tàn trước đó chưa từng có, vừa đến liền vung một quyền tới, Thánh Quân Tử muốn tránh nhưng Hứa Thanh liền dùng đầu hung hăng đập đến, âm thanh va chạm nổ vang và lần này Thánh Quân Tử không dám đụng dầu với Hứa Thanh nữa, chỉ có thể rút lui.

Nhưng tốc độ Hứa Thanh không giảm, toàn lực ra tay thậm chí còn không thèm né tránh, đại khai đại hợp. Lúc này Kim Ô cũng bộc phát điên cuồng luyện hóa, hắc hỏa tràn ngập và mệnh đăng cũng lần lượt tràn ra quang mang trấn áp.

Mà mục tiêu xuống tay của Hứa Thanh không phải là cổ, mà chính là bụng.

Cổ là muốn đoạt mạng, còn bụng là muốn móc ra chiếc mệnh đăng kia.

Hứa Thanh có mệnh đăng, cho nên hắn biết rõ vị trí của mệnh đăng nằm ở chỗ nào.

Trái tim Thánh Quân Tử càng lúc càng trở nên hoảng loạn, gã phát ra tiếng gào thét thê lương, lấy ra rất nhiều đan dược bổ sung sinh cơ, trong mắt vừa có hoảng sợ cũng có điên cuồng, nguy cơ sinh tử tràn ngập toàn thân, gã hiểu được một trận chiến này, đúng là đang so xem ai có thể sống được lâu hơn.

Đã không có cách nào tránh đi mà chỉ có thể toàn lực ứng phó, vì vậy mắt gã liền đỏ lên, trong khu vực bị phong bế, trong khi khí tức của độc cấm càng lúc càng đậm, bắt đầu giao chiến sinh tử cùng với Hứa Thanh.

Âm thanh nổ tung không ngừng truyền ra, một lát sau…

Khóe miệng Hứa Thanh mang theo máu tươi, toàn thân đều đang hư thối nhưng hắn vẫn tung quyền đánh về phía bụng Thánh Quân Tử như trước, mà Thánh Quân Tử thì giơ tay lên chống cự sau đó liền bị đánh bay, toàn thân của gã bây giờ đều đang nhỏ xuống những giọt nước hư thối, bộ dạng lúc này đã hoàn toàn bị hủy, cả người giống như là một bức tượng đất.

Tình trạng vô cùng thê thảm.

(Bản dịch này được đăng d.uy nh_ất tại b_ach-ngo.c-sa.ch v.ip)

Mà sự hung tàn của Hứa Thanh cũng hoàn toàn bộc phát ở thời điểm này, hắn lần nữa xông tới, nhấc đầu gối lên hung hăng thúc vào phần bụng của Thánh Quân Tử. Thánh Quân Tử gào thét với thanh âm khàn khàn, lúc này gã đã không phát ra được âm thanh nào nữa, giờ phút này lục phủ ngũ tạng của gã đều đã hư thối, gã chỉ có thể giơ tay lên ngăn cản.

Nhưng trong nháy mắt tiêp theo, bởi vì tay phải của gã cũng đã bị hư thối hơn phân nửa, sau khi đối kháng kịch liệt cùng Hứa Thanh, cánh tay phải kia liền trực tiếp nổ tung tan nát, mà đầu gối Hứa Thanh cũng không chịu nổi dưới sự ăn mòn trong này, cũng xuất hiện khe hở.

Nhưng Hứa Thanh không thèm để ý chút nào, sau khi nhào tới liền há cái miệng rộng, hung ác cắn một cái tới cổ của Thánh Quân Tử.

Vẻ điên cuồng trong mắt Thánh Quân Tử đã bị cơn sợ hãi mãnh liệt thay thế, gã cấp tốc lui về phía sau, nhưng sau khi lui lại mấy bước thì đùi phải của gã lại bắt đầu hòa tan, thân thể không khỏi đổ qua một bên.

Hứa Thanh lần nữa phóng tới, hai người đánh nhau vô cùng cuồng dã.

Dưới kịch độc thì cả hai bọn họ đều đã vô cùng suy yếu, mà giao chiến đến bây giờ, cả hai cũng đều đã dùng hết thủ đoạn ra rồi, đều đạt đến cực hạn của mình.

Âm thanh oanh oanh không ngừng vang vọng, Thánh Quân Tử cũng đúng là là một thiên kiêu, phối hợp với bí pháp và phối hợp với đan dược, còn phối hợp đủ loại thủ đoạn vậy mà lại có thể ngạnh kháng trụ được thời gian một nén nhang.

Nhưng đây đã là kia cực hạn, trong mắt của gã hiện ra vẻ tuyệt vọng, mặt đất đều là máu thịt hư thối của bọn họ. Hứa Thanh cũng không chịu nổi, thoạt nhìn cả người đã không còn hình người nữa.

Nhưng trong ánh mắt của Hứa Thanh vẫn còn tràn ngập vẻ hung hăng như trước, hắn lần nữa xông lên, nắm lấy cơ hội lần nữa cắn tới cổ Thánh Quân Tử, lần này Thánh Quân Tử đã bị cắn trúng, bị Hứa Thanh hung hăng xé xuống một miếng.

Thánh Quân Tử lại phun ra ngụm máu tươi lớn và có vị hư thối, toàn thân gã chấn động mãnh liệt, Diệt Mông biến ra muốn lao tới ngăn cản nhưng lại bị ánh mắt hung hăng của Hứa Thanh quét tới. Diệt Mông bị Thánh Quân Tử ảnh hưởng, sau khi nhìn thấy ánh mắt của Hứa Thanh cũng bị chấn động, Kim Ô thừa cơ bộc phát, trong khi Diệt Mông kêu rên thì Kim Ô toàn lực hút tới.

Vẫn không kết thúc, Hứa Thanh thở hổn hển và hư thối cũng đã tràn ngập đến lục phủ ngũ tạng của hắn, nhưng hắn vẫn gắng gượng tới gần Thánh Quân Tử đang rút lui, tựa như một con sói hung hăng bất chấp, vừa tới Hứa Thanh liền đấm một quyền vào trên bụng Thánh Quân Tử.

Trong miệng Thánh Quân Tử phát ra âm thanh thống khổ nhưng giọng đã rất mơ hồ, gã vừa muốn lui về phía sau nhưng Hứa Thanh đã dùng đầu hung hăng đập tới, trực tiếp đập vào trán Thánh Quân Tử.

Thánh Quân Tử rên lên và đầu Hứa Thanh cũng chảy máu, thân thể hắn tràn ra cảm giác vô cùng suy yếu. Nhưng lần này khi Thánh Quân Tử suy yếu đến tận bây giờ, tay phải của Hứa Thanh rốt cuộc đã tìm được cơ hội.

Hắn toàn lực đâm tới một nhát, cánh tay liền xuyên thấu bụng của Thánh Quân Tử!

Sau khi xâm nhập vào trong cơ thể của Thánh Quân Tử, cánh tay của hắn lập tức bắt được một cái pháp khiếu, sau đó chợt tìm kiếm, xuyên thẳng đến thức hải tìm tòi một vật có hình dáng cái đèn.

Trong mắt Hứa Thanh lộ ra vẻ kích động, trong khi Thánh Quân Tử kêu gào thê lương thảm thiết, bàn tay của hắn túm lấy mệnh đăng …hung hăng kéo một cái ra phía ngoài!

Hung tàn đến mức tột cùng.

Máu tươi phun ra phía trước rất nhiều, năm ngón tay của Hứa Thanh đã có hai ngón bị hòa tan mất, nhưng ba ngón còn lại vẫn nắm chặt lấy mệnh đăng rồi trực tiếp kéo ra!

Ánh sáng bảy màu bỗng nhiên lập lòe trản ra từ trong tay Hứa Thanh, lan tràn trong phong ấn huyết giới, đó là một chiếc đèn lưu ly bảy màu!!

Thân của chiếc đèn lưu ly này như là thủy tinh, bên trong trản ra ánh sáng bảy màu chói mắt, bên trên còn mơ hồ huyễn hóa một cái ô bảy màu, lưu quang như nước trông vô cùng đẹp mắt.

Chiếc đèn bị nhiễm máu tươi, bên trên còn tràn ngập từng trận khí tức cổ xưa.

Dường như chiếc đèn này đã trải qua vô số năm tháng, đã trải qua muôn đời tang thương.

Nhìn qua liền biết là vật phi phàm, mặt trên còn có vô số đường vân như ẩn chứa pháp tắc thiên địa, những đường vân sắp xếp thành một cái bức vẽ hình người, chỉ liếc mắt nhìn qua liền khiến cho tâm thần người khác nổ vang.

Mệnh đăng, bất kỳ một cái nào cũng đều là Chí Bảo!

"Hứa Thanh!!" Dù yết hầu đã bị ăn mòn, nhưng vào thời khắc này trong khi kêu rên thê lương thảm thiết, Thánh Quân Tử vẫn nhìn chằm chằm vào Hứa Thanh, trong mắt lộ ra điên cuồng và cuồng loạn.

Cái loại cảm giác bị người ta mạnh mẽ cưỡng ép móc mệnh đăng ra từ trong cơ thể thế này, khiến cho cả người của gã cũng trở nên điên cuồng đến cực hạn, gã điên thật rồi.

Nhưng trong nháy mắt tiếp theo, hàn mang trong mắt Hứa Thanh lóe lên, năm ngón tay trái của Hứa Thanh cũng đã bị hòa tan, bàn tay lộ ra xương trắng nhưng hắn không có chút do dự nào, dùng cánh tay chỉ còn xương trắng trực tiếp đâm vào cổ Thánh Quân Tử!

Một nhát đâm này …xuyên thấu mà qua!

Chương 587: Đáng giá! (1)

Âm thanh kêu gào của Thánh Quân Tử lập tức im bặt dừng lại, vào thời khắc này sinh mệnh của gã đang nhanh chóng trôi qua. Nhưng dù là như thế Hứa Thanh vẫn chưa yên tâm, sau khi rút bàn tay toàn xương ra hắn vẫn muốn tiếp tục đâm vào cổ của Thánh Quân Tử.

Hắn muốn xé rách thân thể của Thánh Quân Tử, phòng ngừa một số phương pháp phục sinh nào đó mà hắn không biết. Nhưng vào lúc này, chiếc mệnh đăng bảy màu trong tay phải của hắn bỗng nhiên xuất hiện một đạo cầu vồng, đạo cầu vồng này trực tiếp lăng không dựng lên, hình chiếu Cấm Kỵ của Lăng Vân Kiếm tông giống như đồng nguyên cùng với đạo ánh sáng này cho nên không hề ngăn cản, mà hình chiếu pháp bảo con mắt của Thất Huyết Đồng cũng không thể cản trở nó, cho nên đạo cầu vồng từ mệnh đăng phóng thẳng lên bầu trời, sau đó liền ầm ầm nổ tung ở trên bầu trời.

Lập tức tạo thành một cái vòng xoáy huyết sắc thật lớn.

Khi cái vòng xoáy huyết sắc này ầm ầm chuyển động, bên trong lập tức tràn ra một luồng khí tức kinh khủng khiến cho người khác kinh tâm động phách, còn có một tiếng gầm giận dữ từ bên trong vòng xoáy truyền ra.

"Ai dám làm tổn thương tôn nhi của ta! !"

Dưới tiếng gào thét này, hình chiếu pháp bảo của Thất Huyết Đồng lập tức tán loạn, hình chiếu pháp bảo Cấm Kỵ phía dưới cũng lập tức tiêu tán, bốn phía phong ấn như bị xé mở và thân ảnh của Hứa Thanh cũng lập tức lộ ra.

Sắc mặt của Hứa Thanh biến đổi, hắn cảm nhận được mệnh đăng trong tay đang truyền đến một cỗ lực lượng cực lớn, giống như muốn vùng vẫy xông vào bên trong vòng xoáy trên bầu trời kia, nhưng nó đã bị Hứa Thanh gắt gao bắt lại, đây là thứ mà hắn vất vả khổ cực, tốn hết tâm sức mới thu được, đây chính là Chí Bảo của hắn!

Bởi vì mấy ngón tay đều không còn, cho nên Hứa Thanh dứt khoát trực tiếp ngậm vào trong miệng, đôi mắt đỏ thẫm nhất quyết không buông ra.

Cùng lúc đó theo tiếng gầm trên bầu trời vang vọng truyền ra, bên trong vòng xoáy huyết sắc trực tiếp vươn ra một bàn tay!

Bàn tay này vô cùng héo rũ và rất nhiều nếp nhăn, bên trên mang theo một loại cảm giác mục nát và tang thương, còn có một luồng áp lực vô cùng lớn giống như có thể che trời, một khắc khi bàn tay này vừa xuất hiện thì bầu trời lập tức trở nên ảm đạm, thiên địa biến sắc, trong nháy mắt toàn bộ thế giới cũng trở nên an tĩnh lai.

Theo bàn tay to kia xuất hiện, một cỗ uy áp vô thượng cũng phủ xuống thế gian.

Thánh Quân Tử gần chết trong nháy mắt tan biến, lúc xuất hiện đã ở bên trong vòng xoáy trên bầu trời, được bàn tay trực tiếp tiếp dẫn đi.

Cái bóng giật mình một cái, ngay lập tức bỏ chạy.

Mà bàn tay to kia cũng bỏ qua những thứ này, nó vươn tay về phía Hứa Thanh như muốn bắt hắn lại.

Toàn thân Hứa Thanh lắc lư kịch liệt, hắn vẫn cắn chặt mệnh đăng trong miệng và máu tươi cũng theo đó tràn ra, trước mắt cũng bắt đầu mơ hồ, toàn thân không ngừng nổ vang phát ra âm thanh đùng đùng bốp bốp, máu tươi phun ra càng nhiều, một cỗ cảm giác tử vong bỗng nhiên phủ xuống trong đầu của hắn.

Không cách nào né tránh, cũng không thể nào tránh đi.

Đại thủ từ trong vòng xoáy mang theo khí tức hủy diệt đánh đến.

Vào thời khắc này, hết thảy tu vi, hết thảy mưu kế, hết thẩy chuẩn bị đều không có bất kỳ chỗ dùng nào, dưới chênh lệch tu vi cực lớn thì hết thẩy đều biến thành vô nghĩa, chỉ có thể tuyệt vọng.

Nhưng vào lúc này!

Chỗ sâu trong Hoàng Cấm đột nhiên truyền đến một tiếng hét to, ngay khi tiếng kêu này vang lên thì mây trên trời triệt để rung động, tiếng hét tựa như chim hót, lại như Phượng rống.

Một tiếng hét trực tiếp khiến cho thiên địa biến sắc, bầu trời cũng xuất hiện từng đạo khe hở cực lớn.

Trong âm thanh đinh tai nhức óc này, từng cái khe hở to lớn trực tiếp vạch ra phía trên vòng xoáy huyết sắc, khiến cho đại thủ duỗi ra từ trong đó bỗng nhiên dừng lại.

Chỗ sâu trong Hoàng Cấm bỗng nhiên vang vọng một đạo sắc lệnh mênh mông giống như thiên uy.

"Cấm địa của bổn Hoàng, Quy Hư chớ vào, cút!"

Lời này vừa ra thì vòng xoáy huyết sắc trên bầu trời trực tiếp bị những khe hở xé nát, bên trong lập tức truyền ra tiếng kêu rên bị thương, cánh tay héo rũ duỗi ra từ bên trong lập tức hỏng mất ba đầu ngón tay.

Toàn thân Hứa Thanh cũng run lên nhưng nguy cơ sinh tử cũng tiêu tán, chiếc mệnh đăng lưu ly bảy màu bị hắn gắt gao cắn chặt trong miệng cũng chấn động một cái.

Trong nháy mắt, ấn ký hình người được tạo bằng từng đường vân ẩn chứa pháp tắc thiên địa ở bên trên mệnh đăng bỗng nhiên mơ hồ, sau khi vang lên một tiếng ken két, đạo ấn ký này trực tiếp vỡ nứt, triệt để bị xóa đi.

Mà sau khi mất đi đạo lạc ấn này, cỗ lực lượng vùng vẫy của chiếc mệnh đăng lưu ly cũng trực tiếp tan biến, một cỗ cảm giác vô chủ lập tức vọt lên trong lòng Hứa Thanh.

Cùng lúc đó, sau khi bên trong vòng xoáy trên bầu trời truyền ra một tiếng gào thét thê lương, nhưng cũng chỉ có thể gào thét mà thôi, sau khi mất đi ba đầu ngón tay, bàn tay kia liền mang theo cảm giác không cam lòng mãnh liệt thu về.

Nhưng trước khi thu hồi, bên trong vòng xoáy vẫn truyền ra âm thanh như cũ.

"Hộ pháp bất lợi, tử tội, giết người này lấy lại mệnh đăng, có thể tha cho bọn ngươi khỏi chết!"

Trên bầu trời nháy mắt bộc phát ra từng đạo khe hở, ngay khi vừa xuất hiền liền tung hoành phía trên vòng xoáy, tựa như vô số lưỡi dao sắc bén quét qua khiến cho vòng xoáy huyết sắc kia lập tức tan vỡ, tiêu tán.

Thiên địa lập tức khôi phục như cũ, hô hấp Hứa Thanh trở nên dồn dập, thu hồi hộp nguyện vọng ở trên mặt đất, không chút chần chờ mạnh mẽ xoay người, triển khai tốc độ cao nhất mà điên cuồng bỏ chạy về phía xa.

Giờ phút này hắn không có thời gian để suy nghĩ quá nhiều, bởi vì một cái chớp mắt ngay khi vòng xoáy tan vỡ, hắn liền cảm nhận được xa xa có ba đạo khí tức Kim Đan đột nhiên phủ xuống, bên trong còn mang theo vô tận điên cuồng và phẫn nộ ngập trời, cả ba đều đang cấp tốc tiếp cận về phía hắn.

Không cần nói cũng biết, thân phận của ba khí tức Kim Đan này chắc chắn là người vệ đạo của Thánh Quân Tử.

Mà tồn tại kinh khủng bên trong vòng xoáy kia hẳn là lão tổ của Lăng Vân Kiếm tông, tuy lão bị âm thanh đến từ chỗ sâu trong Hoàng Cấm truyền đến quát lui, nhưng lão vẫn nghĩ biện pháp khiến cho ba người vệ đạo này dịch chuyển đến chỗ này.

Tuy lão không cách nào phủ xuống, nhưng tâm niệm muốn giết và đoạt lại mệnh đăng trong tay Hứa Thanh vẫn vô cùng mãnh liệt.

Về phần sự tình khác, ví dụ như âm thanh từ chỗ sâu trong Hoàng Cấm, ví dụ như sinh tử của Thánh Quân Tử như thế nào, còn có tiếp đến phải làm sao, trước mắt Hứa Thanh không rảnh bận tâm tất cả những việc này.

Giờ phút này hắn dùng tốc độ nhanh nhất của mình bay đi, thủy tinh màu tím trong cơ thể cũng điên cuồng tràn ra năng lượng để chữa trị, đồng thời trong mắt Hứa Thanh cũng lộ ra vẻ tàn nhẫn, nắm thật chặt chiếc mệnh đăng lưu ly bảy màu.

Chương 588: Đáng giá! (2)

Trong lúc điên cuồng chạy trốn, trong mắt Hứa Thanh cũng lóe lên một luồng suy nghĩ điên cuồng.

Lần này hắn coi như là cửu tử nhất sinh, tiêu hao cực lớn nhưng thu hoạch cũng tương tự như thế.

Bởi vì giá trị của mệnh đăng …là không cách nào hình dung!

"Đáng giá! !" Hô hấp của Hứa Thanh dồn dập, hắn hung hăng nghiến răng, trực tiếp bắt đầu luyện hóa cái mệnh đăng lưu ly bảy màu này.

Hắn không thể đợi về sau mới chậm rãi dung hợp được, giờ phút này hắn đang trong tình huống tràn ngập nguy cơ, đằng sau có ba tu sĩ Kim Đan đuổi giết, hắn cần tăng thực lực lên và cũng cần tăng tốc khôi phục thương thế của bản thân.

Thế nên hắn bất chấp nhiều thứ, cũng không có thời gian để kiểm tra xác định, hắn chỉ có thể dùng cảm giác đánh bạc một lần, vì vậy lúc này mệnh hỏa trong cơ thể của hắn lập tức bắt đầu thiêu đốt lên.

Theo hỏa diễm trên toàn thân thiêu đốt phóng ra bên ngoài, sau đó liền gắn vào chiếc mệnh đăng lưu ly bảy màu, chiếc mệnh đăng lập tức phát ra tia sáng lập lòe chói mắt vô cùng, nhưng Hứa Thanh lại không gặp phải bất luận trở ngại gì mà có thể trực tiếp dung nhập hỏa diễm vào bên trên mệnh đăng, cũng trực tiếp lạc ấn ấn ký của bản thân lên trên nó!

Cái mệnh đăng này, theo âm thanh uy nghiêm như sắc lệnh từ bên trong Hoàng Cấm truyền ra, đã đích đích xác xác trở thành một vật vô chủ.

Giờ phút này theo hỏa diễm của Hứa Thanh thiêu đốt, ánh sáng bảy màu trên mệnh đăng tuông ra như nước, sau đó liền theo lỗ chân lông chui vào trong cơ thể Hứa Thanh, quá trình này không hề đau khổ mà ngược lại còn truyền ra từng trận khoan khoái dễ chịu, sau khi chui vào bên trong, những đạo lưu quang này liền đồng loạt hội tụ tới trên đan điền trong thức hải của Hứa Thanh.

Theo những đạo lưu quang này hội tụ, một chiếc mệnh đăng lưu ly bảy màu bỗng nhiên xuất hiện bên trong thức hải của Hứa Thanh!

Thân lưu ly ẩn chứa bảy màu xuất hiện, bên trên nó còn lượn lờ một cảm giác tang thương, cũng tràn ngập cảm giác năm tháng, còn có vẻ đẹp xa hoa, tất cả đều được hiển thị rõ ràng trên mệnh đăng.

Nhìn từ bên ngoài, thì chiếc mệnh đăng này cũng không kém chút nào so với chiếc mệnh đăng màu đen của Hứa Thanh.

Chẳng những tinh xảo, mà vẻ cổ xưa cũng tương tự giống nhau, giờ phút này cả hai được đặt song song cùng một chỗ, cả hai chiếu rọi lẫn nhau và tràn ra những đạo ánh sáng vô cùng rực rỡ.

Màu đen và bảy màu lượn lờ, từng tầng từng tầng trực tiếp chiếu rọi bốn phía, khiến cho giờ phút này Thiên Cung của Hứa Thanh như ẩn như hiện!

Mà nếu nhìn từ bên ngoài, có thể nhìn thấy Hứa Thanh trong khi bay nhanh thì thân thể bộc phát ra ánh sáng bảy màu, ánh sáng tựa như hóa thành một kiện đạo bào bảy màu bao phủ toàn thân hắn, mà đỉnh đầu của hắn cũng đồng thời trực tiếp xuất hiện hai cái ô che phủ.

Một cái màu đen, tràn ra hỏa diễm vô tận, thủ hộ thần hồn.

Một cái bảy màu, tràn ra lưu quang bao vây toàn thân, thủ hộ thân thể.

Đỉnh đầu có mệnh đăng che chở đã là phượng mao lân giác, mà có tới hai cái mệnh đăng thì lại càng tôn quý tột cùng!

Lúc này mặc dù Hứa Thanh cả người chật vật, nhưng dưới hai chiếc mệnh đăng thì vẻ tuyệt thế của hắn vẫn lộ ra không thể nghi ngờ.

Mà nhờ mệnh đăng dung nhập, Hứa Thanh cũng đồng thời đặt một đoàn mệnh hỏa vào trong chiếc mệnh đăng bảy màu này, trong chốc lát ánh sáng mệnh hỏa của hắn lập tức trở nên kinh thiên động địa.

Giống như có thiên lôi nổ tung trong đầu Hứa Thanh, tu vi của hắn điên cuồng kéo lên, dưới hai ngọn mệnh đăng thiêu đốt trong cơ thể, ngọn lửa mệnh hỏa của hắn cũng thịnh vượng tới mức trước đó chưa từng có.

Lúc nhìn lại đã không còn giống như một cái thế giới bị thiêu đốt nữa, mà tựa như một mảnh lớn thiên địa bỗng hóa thành địa ngục ở trong cơ thể của hắn.

Chiến lực Hứa Thanh dưới mệnh đăng gia trì, ngay lập tức từ năm đoàn mệnh hỏa trực tiếp nhảy lên tới trình độ sáu đoàn mệnh hỏa!

Chiến lực như thế, đặt ở bên trong Trúc Cơ ở trong Nghênh Hoàng Châu đã là vị trí đỉnh phong.

Cái này cũng là trạng thái mạnh nhất của Thánh Quân Tử trước kia, giờ phút này …đã thuộc về Hứa Thanh!

Cùng lúc đó trong khi Hứa Thanh điên cuồng bỏ chạy ở trong cấm địa, ba người vệ đạo Kim Đan vẫn mang theo phẫn nộ và sát cơ tràn ngập điên cuồng đuổi theo phía sau. Ở trên đại lục Vọng Cổ, trong Liên Minh Thất Tông, từ trong sơn môn của Lăng Vân Kiếm tông bỗng nhiên truyền ra một tiếng gào thét ngập trời.

"Dân đen mà dám đoạt mệnh đăng của tông ta! !" Giọng nói vô cùng tang thương, chính là giọng của Lăng Vân lão tổ.

Trong lúc gào thét, một đạo cầu vồng khiến cho bát phương run rẩy, biển cấm mãnh liệt cuộn mình từ bên trong Lăng Vân Kiếm tông phóng thẳng lên trời.

Có thể thấy bên trong đạo cầu vồng là một lão giả mặc áo bào màu vàng.

Lão giả một đầu tóc trắng khí thế uy chấn bát phương, thần sắc tràn ngập tức giận. Lão phất tay một cái, Lăng Vân Kiếm tông lập tức hiện ra từng đạo kiếm khí ngút trời, hóa thành từng đạo thân ảnh từ bốn phía bay tới, trực tiếp cùng nhau vượt qua biển cấm, hùng hổ cấp tốc phóng đi về phía Thất Huyết Đồng nằm ở Nam Hoàng Châu.

Những nơi đi qua biển cấm run rẩy, nhất là Lăng Vân lão tổ phía trước, trong mắt còn có từng đạo ánh sáng lóng lánh, cảnh giới của lão …thình lình cũng tương tự như Huyết Luyện Tử, đều là cảnh giới thứ nhất của Quy Hư.

Giờ phút này sự tức giận của lão đủ để đốt biển, toàn thân tràn ra vô tận kiếm khí khiến cho mặt nước trên biển cấm cũng phải sụp xuống, vô số hải thú run rẩy và từng tộc quần bên trong cũng đều hoảng sợ.

Nhưng nơi đi qua bầu trời vang lên một đường tiếng sấm, không gian một đường vỡ vụn, đây chính là khí thế khi đại năng ra biển!

Cùng lúc đó bên trong Thất Huyết Đồng, trên đệ thất phong, trong căn lầu các quen thuộc, Thất gia đang ngồi đánh cờ cùng người tôi tớ.

Chỉ là quân cờ đã nắm trong tay lão lại thật lâu không hạ xuống, lão cẩn thận tính toán thời gian, tựa hồ một khắc từ khi Hứa Thanh và Thánh Quân Tử giao chiến, lão liền chưa bỏ quân cờ xuống.

Người tôi tớ cũng không vội, lặng lẽ chờ đợi.

Cho đến hồi lâu thần sắc Thất gia bình tĩnh đứng lên, nhàn nhạt mở miệng.

"Không được."

"Ta phải đi tiếp lão Tứ quay về, chờ lần sau không biết tới bao giờ."

Nói xong Thất gia liền chắp tay ra sau lưng, một bước đi vào hư không, một bước đi về phía Hoàng Cấm.

Một đầu tóc trắng, trong mắt như có tinh không.

Toàn thân mặc áo bào tím, tấm lưng như núi.

Tinh thần quắc thước, tuổi già nhưng chí chưa lão.

Chương 589: Người đã đến (1)

Khu rừng bên trong Hoàng Cấm, Hứa Thanh dùng tốc độ tuyệt trần chạy trốn, vận tốc bây giờ đã là cực hạn của hắn, chỉ là bên trong quá trình này toàn thân hắn lúc nào cũng truyền đến cảm giác đau đớn mãnh liệt.

Đó là độc khí ăn mòn của độc cấm, chất độc này thời khắc khiến cho trong ngoài thân thể của hắn đều trở nên hư thối, mặc dù kháng tính của hắn với độc cấm đã tăng lên đáng kể, vượt xa lần đầu tiên tiếp xúc, nhưng vừa nãy hắn đã ở trong phong ấn huyết giới quá lâu.

Thời gian dài như vậy, thêm với hắn trước trước sau sau còn bị thương nặng, khiến cho Hứa Thanh bây giờ đã đến trình độ dầu hết đèn tắt, thân thể vô cùng suy yếu.

Cũng may có mệnh đăng vừa mới dung nhập, khiến cho trong cơ thể của hắn có được lực lượng thiêu đốt năm đoàn mệnh hỏa, cũng giúp cho mệnh hỏa trong cơ thể của hắn tỏa sáng tới trình độ trước đó chưa từng có, cũng cung cấp cho hắn lực lượng bộc phát kinh người, thậm chí bởi vì thân thể tổn thương mà ánh lửa bên trong thân thể của hắn còn tràn ra cả bên ngoài, chiếu rọi bốn phương.

Từ xa nhìn lại cả người Hứa Thanh tựa như là một hỏa nhân, chi nhìn qua liền thấy mà giật mình, mà trong khi Hứa Thanh vọt về phía trước, cái bóng cũng đồng thời lộ ra ảnh nhãn, trong ảnh nhãn còn mang theo một tia tò mò nhìn về Hứa Thanh, lập tức trong cơ thể Hứa Thanh liền ầm ầm dựng lên một tia tử ý, một luồng trấn áp được hình thành trong nháy mắt, sau đó trực tiếp chiếu vào trên người cái bóng.

Cái bóng lập tức kêu gào thảm thiết, vội vàng lộ ra vẻ nịnh nọt.

"Coi như ta có nhiều thương thế hơn nữa, vẫn có khí lực để trấn chết ngươi, mặt khác...quý trọng những công lao mà ngươi đã lập ra." Hứa Thanh âm lãnh mở miệng, cái bóng vội vàng lộ ra cảm xúc chấn động nhu thuận.

Trên thực tế, lần trước sau khi nhìn thấy Hứa Thanh bị thương nặng như thế này thì nó đã từng sinh ra một tia ác niệm, nhưng nó thật sự đã bị Hứa Thanh trấn áp tới sợ, giống như khi Hứa Thanh giao chiến với Thánh Quân Tử thì nó cũng không dám không nghe lệnh, đi tới trong người Thánh Quân Tử lấp kín pháp khiếu của gã, mà lúc này cũng không dám nhắm vào Hứa Thanh nữa.

Nhưng thật ra đó không phải là tính cách của nó, tất cả …đều bởi vì nó sợ Hứa Thanh.

Mà nỗi sợ này, chính là mấu chốt để điều khiển cái bóng của Hứa Thanh, cho nên vừa rồi khi đưa ảnh nhãn ra quan sát thì nó cũng không dám hiển lộ ra ác niệm, mà giấu kín ở bên trong vẻ hiếu kỳ.

Nhưng nó cũng không ngờ, thế mà vẫn bị Hứa Thanh phát hiện được.

Mà lão tổ Kim Cương Tông trái lại lại hiểu chuyện hơn rất nhiều, một mực đi theo bên người Hứa Thanh với bộ dáng trung thành hộ chủ. Hứa Thanh nhìn lướt qua liền khẽ gật đầu, sau đó điều khiển cái bóng bao phủ trên hai ngọn mệnh đăng của mình, khiến cho hỏa diễm trong người không tản ra ngoài nữa.

Sau đó sắc mặt của hắn liền âm trầm nhìn về phía sau, hắn có thể cảm nhận được ba thân ảnh sau lưng giống như giòi ẩn nấp ở trong tận xương tủy, gắt gao truy kích chính mình, nếu không phải hắn có tốc độ của sáu đoàn mệnh hỏa thì sợ là đã sớm bị bọn họ đuổi kịp.

"Nếu giờ phút này ta còn trong trạng thái bình thường, có lẽ cũng có thể đánh một trận rồi!"

Hứa Thanh cúi đầu, cố nén từng trận cảm giác mê muội trong đầu và đau nhức do thương thế trên người đưa tới, hắn cắn đầu lưỡi một cái, mượn nhờ đau đớn khiến cho bản thân miễn cưỡng giữ vững tinh thần, bảo trì tốc độ cao nhất mà lao về phía trước.

Toàn bộ độc của hắn đều đã được dùng hết ở trên người Thánh Quân Tử, trận chiến này Hứa Thanh không có biện pháp lưu thủ đoạn lại, hắn phải toàn lực ứng phó, tiểu hắc trùng cũng chỉ còn lại những con ăn Tiên Đống đang ngủ say, những con khác đều đã chui vào trong cơ thể Thánh Quân Tử.

Lúc này còn cách hừng đông không xa, trong lúc bay nhanh Hứa Thanh lần nữa cắn xuống đầu lưỡi, chớp mắt một cái liền phóng đi xa.

"Phải nghĩ biện pháp bỏ qua ba người vệ đạo sau lưng này, tranh thủ rời khỏi Hoàng Cấm. . ."

"Mà thái độ của Thất Huyết Đồng cũng rất khó đoán, còn cần quan sát."

"Thật ra thì phương pháp tốt nhất không hẳn là rời khỏi Hoàng Cấm này, mà sinh tồn ở trong đây cũng không khác bên ngoài nhiều lắm." Trong mắt Hứa Thanh lộ ra vẻ suy tư, mặc dù đại giới của chuyện này không nhỏ, nhưng nghĩ đến mệnh đăng mà mình thu được thì trong mắt Hứa Thanh liền lộ ra sự quyết đoán.

Trong loạn thế tàn khốc này, tất cả đều phải liều mạng đi tranh đoạt.

Nghĩ tới đây Hứa Thanh liền cải biến phương hướng, bay thẳng đến chỗ sâu trong Hoàng Cấm, trong đầu cũng hiện ra âm thanh mang theo khí thế thiên địa tuyệt luân truyền đến từ chỗ sâu trong Hoàng Cấm trong một khắc sinh tử lúc nãy.

"Có thể xóa đi ấn ký lưu trên mệnh đăng lưu ly bảy màu, là do tia khí tức kia sao, hay là do nó cố ý làm ra?" Hứa Thanh nheo mắt lại, hắn không cho rằng chuyện này chỉ là trùng hợp, đại khái là ý sau.

"Vì sao lại như thế?" Hứa Thanh nghĩ mãi mà không rõ, nhưng tốc độ của hắn không có nửa điểm giảm bớt, mà trong khi bay về phía trước tay phải của hắn cũng đồng thời giơ lên trảo một cái, một cọng dược thảo bên cạnh lập tức bị hắn túm qua, hắn trực tiếp nuốt xuống.

Đây không phải là lần đầu tiên Hứa Thanh làm như thế, trên thực tế trên đường bỏ chạy, hễ trông thấy dược thảo hữu dụng thì hắn đều làm như thế, mặc kệ hiệu dụng bao nhiêu thì nuốt vào tổng thể vẫn có chút trợ giúp đối với thương thế của hắn.

Chỉ là dược thảo không trải qua xử lý, khó có thể hoàn toàn phát huy dược hiệu, thế nhưng cũng đỡ hơn so với không có, mặt khác Hứa Thanh cũng đã kiểm tra bên trong túi trữ vật của mình, bên trong còn có một chút hắc đan.

"Ban đêm dị chất sẽ nồng đậm hơn, khi đó sử dụng hắc đan cũng càng tốt hơn một chút."

Cho dù bản thân đang ở trong nguy cơ nhưng Hứa Thanh vẫn hít sâu một hơi, khiến cho bản thân tỉnh táo hơn sau đó liền tính toán thời gian một cái, muốn hoàn toàn khôi phục thương thế thì hắn cần phải mất năm ngày.

"Năm ngày, còn phải cân nhắc phản ứng của Lăng Vân Kiếm tông, cho nên năm ngày quá lâu, nhiều nhất hai ngày ta nhất định phải đến chỗ sâu bên trong Hoàng Cấm, còn phải bỏ qua ba người truy kích ở sau lưng." Hứa Thanh khẽ nhoáng một cái đạp thân ở trên một tán cây, cảm thụ gió ở bốn phía một cái.

"Chỉ có thể tiếp tục dùng độc đan!"

Hứa Thanh cảm thụ thương thế trên người một chút, thầm than một tiếng rồi trong mắt cũng đồng thời hiện lên vẻ tàn nhẫn, lần nữa lấy ra hộp nguyện vọng trực tiếp mở ra, sau đó toàn diện bộc phát tốc độ, mượn nhờ sức gió khiến khí tức của độc đan tản về phía sau lưng.

Giờ phút này ở trong rừng phía sau hắn, ba người vệ đạo của Thánh Quân Tử mang theo sắc mặt âm trầm cấp tốc truy kích, trong lòng của bọn họ thì sát cơ đối với Hứa Thanh đã mãnh liệt vô cùng, bởi vì Lăng Vân lão tổ đã nói rất rõ ràng, Hứa Thanh không chết là ba người bọn họ sẽ chết.

Cho nên trong khi bọn họ truy kích thì sát ý tỏa ra vô cùng nồng đậm, đồng thời trong lòng của bọn họ cũng đang vô cùng chấn động, Thánh Quân Tử vậy mà lại bại bởi Hứa Thanh, còn bị đối phương cướp đi mệnh đăng, việc này quả thực khiến cho bọn họ tới tận lúc này cũng đều cảm thấy không thể tưởng tượng nổi.

Mà loại cảm giác này cũng làm cho bọn họ trong khi truy kích cũng phải cẩn thận, thậm chí vừa bay nhanh còn vừa lấy ra pháp khí phòng hộ, cũng không ngừng dùng phong thuật tản ra bốn phía.

"Tiểu tử này am hiểu dụng độc, chúng ta phải cẩn thận một chút!"

"Không sai, người này cực kỳ tà môn, không thể khinh thường." Ba người nhìn nhau một cái, không hề lựa chọn chia ra mà tập trung ở cùng nhau.

Bọn họ không ngốc, dù là Hứa Thanh trọng thương, nhưng người có thể xém chút nữa liền giết chết Thánh Quân Tử, dù hắn có bị thương thì bọn họ cũng phải cẩn thận ứng đối, cho nên dù rất sốt ruột nhưng bọn họ cũng không hề rối loạn tâm niệm và bảo trì sự tỉnh táo.

Chương 593: Đại điển bái sư (1)

Thanh âm này vô cùng nghiêm túc, bên trong còn ẩn chứa một loại ngữ điệu nói chuyện không cùng một dạng với lúc bình thường.

Như tụng, truyền khắp thiên địa!

Trong lời nói còn hiện ra vẻ cổ xưa, nội dung cũng mang theo vận ý, trong đó còn kèm theo như hai chữ 'thượng biểu'.

Như tế, truyền lên trên Huyền Hoàng!

Ngay cả đội trưởng, vào thời khắc này thần sắc của y cũng trở nên nghiêm túc trước đó chưa từng có, không hề nháy mắt về phía Hứa Thanh nữa mà một bước đi ra.

Đội trưởng hôm nay cũng hiếm khi có được, y không còn mặc cái đạo bào màu xám như cũ nữa, mà thay đổi thành một đạo bào màu tím, bên trên cũng được thêu đường vân hoàng kim toàn thân giống như đúc với đạo bào Hứa Thanh đang mặc.

Đạo bào của bọn họ thoạt nhìn cũng tương tự với đệ tử thất phong, nhưng trên thực tế lại có chỗ khác nhau rất lớn.

Lúc này đội trưởng đứng ở cửa ra vào, ánh mắt biến thành thâm sâu, ngóng nhìn Hứa Thanh nhàn nhạt mở miệng.

"Thanh, đi theo bản Điện xuất hành, tiếp đến, bản Điện sẽ làm người hộ thệ cho ngươi."

Từ trước đến nay đội trưởng đều chưa từng nói như vậy, giờ phút này thần sắc của y chẳng những nghiêm nghị, mà ngôn từ cũng tương tự như thế, vừa mở miệng liền liếc mắt nhìn Hứa Thanh thật sâu, hai tay chắp lại, ngón cái trùng vào nhau, giơ lên ngang bằng với lông mày, xoay người thật sâu, cực kỳ cung kính rập đầu một cái.

Cảm giác nghiêm túc ập đến trước mặt, Hứa Thanh có thể cảm nhận được tiếp theo hắn phải tham dự một cái nghi thức vô cùng trang nghiêm, vì vậy hắn lập tức sửa sang lại quần áo một chút, chắp tay cúi đầu giống như đội trưởng, sau đó đi đến cửa điện.

Ba bước đi tới trước cửa đại điện, ngay một khắc bước ra, tâm thần Hứa Thanh liền chấn động.

Đại điện chỗ hắn đứng là nằm ở nơi tiếp cận đỉnh núi đệ thất phong, ở trước mặt của hắn rõ ràng là cái đạo đàn hình bát giác cực lớn, đạo đàn được chế tạo từ đá xanh, bên trên tràn ra thần vận, ở trên còn cung phụng một pho tượng.

Pho tượng kia là một nam tử trung niên, giờ phút này đang chắp tay sau lưng, đoan chính nhìn về phương xa.

Không thấy rõ gương mặt, chỉ có thể nhìn thấy người này mặc một Đế bào Tổ Long, đầu đội Đế quan Bích Thiên, phía trên là Hoa Cái cửu đỉnh chói lọi thế giới, long khí gia thân, quân lâm thiên hạ, khí thôn sơn hà.

Chỉ là pho tượng nhưng lại có khí thế kinh thiên động địa như thế, khiến cho con ngươi của Hứa Thanh cũng co rụt lại.

Nhưng hắn rất nhanh liền thu hồi tâm thần, nhìn qua bốn phía của đạo đàn.

Ngay khi nhìn qua bốn phía của đạo đàn, Hứa Thanh liền thấy được nơi này ít nhất có hơn 1000 đệ tử Thất Huyết Đồng đang đứng, có nam lẫn nữ, có lão giả cũng có thanh niên, cả đám hình như đều mặc chiếc đạo bào màu tím thật lâu chưa từng lấy ra, trên người đều tràn ngập vẻ nghiêm túc.

Về phần ngay phía trước đạo đàn, là một bậc thang đá trắng với đường vân hình rồng, số lượng tới chín mươi bậc.

Phía trên bậc thang còn có một tòa đại điện tỏa ra hào quang màu tím, bên trong còn tràn ra từng luồng khí thế mênh mông, chỗ đó cũng là đại điện cao nhất của đệ thất phong.

Về phần trên bầu trời, giờ phút này mây mù lượn quanh, một con Dực Long màu đen cực lớn vờn bên trên khiến cho tầng mây cuộn mình, từng đạo tia chớp theo nó di động, ầm ầm truyền khắp bốn phương.

Ở trong mây mù thình lình có sáu đạo thân ảnh cao lớn, tựa như pháp tướng đứng sừng sững trong thiên địa, tất cả đều đang nghiêm nghị ngóng nhìn đại địa phía dưới.

Sáu người này có nam có nữ, Hứa Thanh thấy được trong đó có Phong chủ của đệ nhất phong, thấy được cả Lục gia.

Bọn họ đều đang nhìn qua Hứa Thanh, trong mắt Lục gia còn xuất hiện vẻ cổ vũ.

Dưới bầu không khí này, đáy lòng của Hứa Thanh cũng bỗng có chút khẩn trương, lần nữa nhìn lên thấy được phía trên mây mù có một thân ảnh giống như thần đang đứng sừng sững ở trong đó, thân ảnh này cao lớn tột cùng giống như có thể khiến cả thiên địa tràn ngập huyết sắc.

Thân ảnh này chính là lão tổ của Thất Huyết Đồng, Huyết Luyện Tử.

Bọn họ đều đang đứng ở trên bầu trời xem lễ!

"Hứa Thanh, đệ tử đệ thất phong, pho tượng này là căn nguyên đạo thống của đệ thất phong chúng ta, Huyền U Cổ Hoàng."

"Huyền U Cổ Hoàng là nhân tộc cuối cùng trở thành Hoàng, trấn áp Vọng Cổ, ngươi phải bái một bái!"

"Lễ lên!"

Đội trưởng đứng bên cạnh Hứa Thanh, nhìn không chớp mắt pho tượng trên đạo đàn, giọng nói nghiêm túc truyền khắp bát phương.

Hứa Thanh cúi đầu chắp tay về pho tượng Cổ Hoàng trên đạo đàn, cúi đầu bái thật sâu, một khắc ngẩng lên, đội trưởng cùng với toàn bộ đệ tử đệ thất phong xem lễ bốn phía đạo đàn cũng đều cúi đầu, đồng loạt bái lễ về phía pho tượng Huyền U Cổ Hoàng.

Động tác thống nhất, từ trên tràn ra khí thế động trời.

Sau khi cúi đầu, bị bầu không khí bốn phía phủ lên thì biểu cảm Hứa Thanh cũng biến thành càng thêm ngưng trọng, theo đội trưởng đi thẳng về phía trước, một đường dưới cái nhìn chăm chú của đệ tử đệ thất phong bốn phía, đi qua đạo đàn đến dưới chín mươi bậc thang.

Khi đi đến đây, giọng nói của đội trưởng lại được truyền ra.

"Đời ta tu hành, nghịch thiên mà đi, đại giới Vọng Cổ, cửu thiên thập địa, đệ thất phong ngày xưa thiết lập chín mươi bậc đài bạch nham, bước lên đài này chứng nhận đi Cửu Thiên, leo lên đỉnh thềm, thề đi qua Cửu Địa!"

"Hứa Thanh, lên sơn đài!"

Giọng đội trưởng như tiếng rồng ngâm, kéo dài vô cùng.

Hứa Thanh tràn ngập nghiêm túc, giơ chân bước lên bậc thang thứ nhất.

Trong nháy mắt khi bước chân của hắn hạ xuống, trên đệ thất phong liền có tiếng chuông vang vọng.

Đông!

Tiếng chuông vang rất trầm, thanh âm thống nhất với nhau, thiên địa biến sắc, phong vân cuốn động.

Tâm thần Hứa Thanh ngưng tụ, một khối ngọc giản từ trong ngực bay ra, chính là khối ngọc giản người tôi tớ từng đưa cho hắn.

Giờ phút này ngọc giản tràn ra ánh sáng rực rỡ và trôi nổi ở trước mặt hắn, theo hắn cùng nhau đi về phía trước tựa như đèn sáng chỉ đường.

Mà bên trong khi tia sáng của khối ngọc giản này tản ra, bên trong còn có một cảnh tượng như bị người khác lưu giữ lại vậy, mượn nhờ ánh sáng chiếu vào trong đầu Hứa Thanh.

Khung cảnh bên trong là một Đấu Thú Tràng trong doanh địa thập hoang giả, bên trong có một người thiếu niên mặc áo da, khuôn mặt nhỏ nhắn tràn đầy dấu vết dơ bẩn, hắn đang kéo một con đại mãng đi xa.

Mà trong chỗ ngồi một bên Đấu Thú Tràng, không ai nhìn thấy thân ảnh của hai người, một người là Thất gia và một người là tôi tớ, bọn họ đang nhìn Hứa Thanh, giọng nói của Thất gia cũng mang theo một chút cảm xúc hứng thú, nhẹ nhàng vang vọng.

"Thiếu niên này, thú vị."

Đôi mắt Hứa Thanh trợn to, thiếu niên bên trong Đấu Thú Tràng dĩ nhiên là hắn, giờ khắc này Hứa Thanh rốt cuộc cũng đã hiểu rõ, tại sao về sau lại có chuyện mình tới Thất Huyết Đồng.

Đây là nguyên nhân của tất cả.

Chương 600: Chân tướng rõ ràng (2)

Cho nên Liên Minh Thất Tông bọn họ đã can thiệp vào cuộc chiến trên bản thổ của Hải Thi tộc, khiến Thất Huyết Đồng không cách nào tiếp tục.

Mà mặc dù lúc này Liên Minh Thất Tông đang chuẩn bị tiêu diệt Thiểu Ti tông, phá huỷ con đập chặn nhánh sông trên Uẩn Tiên Vạn Cổ Hà, nhưng bọn họ vẫn không hề hoàn toàn bỏ qua Thất Huyết Đồng bên này.

Lúc trước gõ một cái, là bọn họ đang dùng kế một hòn đá ném hai con chim, dự định lay sơn chấn hổ, sơn chính là Thiểu Ti tông, hổ chính là Thất Huyết Đồng.

Như thế, Liên Minh Thất Tông bọn họ có thể không đánh mà thắng, khiến cho Thất Huyết Đồng an phận thủ thường trở lại.

Nhưng bọn họ thật sự không ngờ, Thất Huyết Đồng còn có mục đích thứ hai, mà cái mục đích thứ hai này Thất Huyết Đồng đã ẩn tàng quá sâu, sâu đến mức thời khắc này da đầu của Lăng Vân lão tổ cũng có chút run lên, cảm thụ vô cùng sâu sắc.

Thậm chí lão cảm thấy, mục đích thứ nhất là do Thất Huyết Đồng cố ý để cho bọn họ phát hiện.

Vì để giấu giếm mục đích thứ hai.

Cái này không giống là phong cách của Huyết Luyện Tử.

Mục đích thứ hai của Thất Huyết Đồng chính là pho Tượng Thần Tổ Thi của Hải Thi tộc, Thất Huyết Đồng muốn lấy Tượng Thần Tổ Thi của Hải Thi tộc làm nguồn động lực cho pháp bảo bản thân, khiến cho pháp bảo của Thất Huyết Đồng có thể tấn cấp trở thành pháp bảo Cấm Kỵ.

Muốn hoàn thành điều này cần có hai cái điều kiện tiên quyết, một cái là Thất Huyết Đồng phải nắm giữ phương pháp xử lý và sử dụng Tượng Thần Tổ Thi làm nguồn động lực cho pháp bảo.

Điều kiện tiên quyết thứ hai, đó là Thất Huyết Đồng cần phải tìm được những cỗ Tượng Thần Tổ Thi của Hải Thi Tộc đã bị tản mạn lưu lạc khắp nơi bên ngoài từ sớm!

Hiển nhiên hai cái điều kiện tiên quyết này, Thất Huyết Đồng đều đã hoàn thành được.

Thậm chí Thất Huyết Đồng còn biết Liên Minh Thất Tông sẽ can thiệp ở thời khắc mấu chốt, bắt ngừng trận chiến này, cho nên hết thảy phẫn nộ và không cam lòng lúc trước, hết thảy trận cò kè mặc cả, mục đích chỉ có một, đó chính là cam đoan Thất Huyết Đồng có thể cầm được ít nhất hai cỗ Tượng Thần Tổ Thi của Hải Thi tộc.

Cho đến cuối cùng sau khi thương lượng với Hải Thi tộc hoàn thành, Thất Huyết Đồng vẫn còn nhẫn nhịn chịu đựng, dù thiên kiêu của Liên Minh Thất Tông tới cửa khiêu chiến, mất đi thể diện nhưng Thất Huyết Đồng vẫn trầm mặc như trước, chờ đợi trận pháp trên Hải Thi tộc hoàn thành.

Mà trận pháp kia trên danh nghĩa chính là dùng để thu hồi chiến lợi phẩm, điểm này đặt ở bất kỳ tộc quần nào cũng đều cảm thấy rất hợp lý.

Nhưng trên thực tế, trận pháp mà Thất Huyết Đồng xây dựng không phải vì thu hồi hai cỗ Tượng Thần Tổ Thi kia, mà là để đưa tới năm cỗ Tượng Thần khác.

Vừa đưa tới một khắc, số lượng Tượng Thần Tổ Thi hội tụ kết hợp liền biến thành bảy cỗ, mà khi Tượng Thần Tổ Thi được đặt ở trong Hải Thi tộc thì lực lượng của Tượng Thần sẽ khôi phục, hết thảy cũng đều thuận lý thành chương.

"Cho nên lúc trước đệ tử của Liên Minh Thất Tông tới khiêu chiến, các ngươi cũng đều cố ý tỏ ra yếu thế, mục đích là để chúng ta ít đề phòng sao? Vậy hiện tại các ngươi có mục đích gì, muốn độc lập ở trên đại lục Vọng Cổ ư?" Lăng Vân lão tổ nghiến răng, trầm thấp mở miệng.

Huyết Luyện Tử không có trả lời vấn đề thứ nhất, bởi vì cái này không quan trọng, lão mỉm cười nhàn nhạt truyền ra câu trả lời.

"Ta già rồi, muốn đi tới đại lục Vọng Cổ dưỡng lão, an hưởng tuổi già, đồng thời cũng hy vọng bên trong Nguyên Lão Viện của Liên Minh Thất Tông có thêm một cái ghế."

Lăng Vân lão tổ trầm mặc, đáy lòng vô cùng nghẹn khuất, nhưng nếu so sánh chuyện này với mệnh đăng bị đoạt và tôn nhi bị trọng thương, vậy thì dã tâm cùng quyết đoán mà Thất Huyết Đồng thể hiện ra lúc này còn đáng quan tâm hơn nhiều.

Giờ khắc này toàn bộ Thất Huyết Đồng trở nên vô cùng im lặng, các đệ tử đều không biết được cụ thể nhưng lại cảm nhận được bầu không khí căng thẳng và bất thường, cũng đã nghe được lời lão tổ nói, tim từng người đều đập rộn lên, hiện lên các loại suy đoán và chờ mong.

Hứa Thanh ngẩng đầu ngóng nhìn biển khơi, một cái chớp mắt vừa rồi hắn mơ hồ có một chút cảm giác, nhưng cũng chỉ là mơ hồ.

"Thì ra là như vậy, những lão đầu này quả thực quá là âm hiểm, rốt cuộc ta đã biết át chủ bài của họ là cái gì rồi." Đội trưởng thở dài một tiếng, trong mắt lộ ra thần thái hiểu ra, rõ ràng giống như là thì thào nhưng nói ra lại hơi cố ý lớn tiếng chút.

Hứa Thanh nhìn sang, Tam sư huynh cũng hồ nghi nhìn lại, Nhị sư tỷ thì vẫn chăm chú truyền âm như trước.

"Đại sư huynh, ngươi hiểu chính xác cái gì? Là Cấm Kỵ sao? Thất Huyết Đồng chúng ta có pháp bảo Cấm Kỵ?" Lão Tam do dự.

Hứa Thanh nhìn qua đội trưởng đang ra vẻ cao thâm mạt trắc, cũng hơi do dự.

"Chuyện này, giá trị 1000 linh thạch, các ngươi ai muốn biết thì ta nói cho các ngươi biết." Đội trưởng cảm khái, vẻ mặt thổn thức nói.

"Y biết cái đếch gì!" Giọng nói của Thất gia vang vọng ở phía trước.

Đội trưởng lúng túng ho khan một tiếng, lúc này thanh âm của Thất gia liền truyền vào trong tai bốn người bọn họ.

"Đây là cách cục mà vi sư bày cho lão tổ, đã bố trí trên trăm năm, sau đó hoàn thành từng bước từng bước một cho đến tận bây giờ."

"Các ngươi không cần đoán nữa, giờ phút này trên bản thổ của Hải Thi tộc được dựng lên một cái pháp bảo Cấm Kỵ thuộc về Thất Huyết Đồng chúng ta, cũng là cái pháp bảo Cấm Kỵ thứ tám ở bên trong Liên Minh Thất Tông, có thể giám sát bát phương, có thể bảo vệ Thất Huyết Đồng thuận lợi bước vào Vọng Cổ."

"Từ đó về sau, tên của Liên Minh Thất Tông …cũng phải cải biến." Thất gia quay lại, liếc mắt mỉm cười nhìn bốn người đệ tử của mình.

"Các ngươi nói xem, cái tên Liên Minh Bát Tông này phải chăng càng dễ nghe hơn một chút đúng không?"

Trong khi câu nói của Thất gia truyền ra thì bầu trời chớp mắt liền biến sắc, một luồng sóng trùng kích rung chuyển bát phương, từng trận khí tức cường hãn từ trên trời phủ xuống.

Sáu thân ảnh như thần bỗng xuất hiện trên bầu trời, xuất hiện ở bốn phía quanh Huyết Luyện Tử và Lăng Vân lão tổ.

Chính là sáu vị lão tổ khác ở bên trong Nguyên Lão Viện của Liên Minh Thất Tông!

Hầu như ngay khi đám lão tổ phủ xuống, bên trong Thất Huyết Đồng nháy mắt đi ra một bà lão, một bước lên trời, một bước đi đến đứng ở bên cạnh Huyết Luyện Tử, mở miệng mỉm cười chào hỏi về phía Liên Minh Thất Tông.

"Chư vị, đã lâu không gặp."

"Trước đó ta đang ngủ gật, bỗng nghe nói có người muốn để cho Thất Huyết Đồng giao ra Hứa Thanh, tôn nữ của ta rất thích đứa nhỏ này, ta còn đang muốn làm quan hệ thông gia, nếu như nó bị giết chết, vậy thì tôn nữ của ta sẽ rất không vui, ta cũng không vui."

"Lão bà ta không có cơ nghiệp hay tông phái gì như mọi người ở đây, chỉ có mỗi một đứa tôn nữ như vậy, ta mà không vui, vậy ta cũng khiến các ngươi không vui!"

Chương 602: Liên Minh Bát Tông (2)

Trong mặt gương của cổ kính thanh đồng, thân ảnh Lăng Vân lão tổ biến thành vặn vẹo và bị xoay người, trên mặt còn mang nét vô cùng hung ác và dữ tợn, dường như là một mặt tà ác khác của lão, không còn là bản thân Lăng Vân lão nữa, nhưng thân thể đó cũng lập tức nổ tung tan vỡ!

Sau đó, con mắt khép kín lại.

Cùng lúc đó bên trong Thất Huyết Đồng, Lăng Vân lão tổ điên cuồng phun máu tươi, thân thể oanh một tiếng, lại tương tự như những gì trên mặt kính hiện ra, toàn thân tan vỡ hóa thành một mảnh huyết vụ.

Nhưng ở phía xa, Lăng Vân lão tổ lại lần nữa hội tụ thành hình, chỉ là lúc này sắc mặt của lão đã trở nên trắng bệch, lưu quang trong mắt cũng trở nên cực kỳ ảm đạm, thần sắc càng lộ ra vẻ không thể nào tin.

Mà lúc này, cái âm thanh lạnh như băng kia lại lần nữa vang vọng.

"Phán định thất bại, đợi mở lần phán định thứ hai."

Sắc mặt Huyết Luyện Tử trở nên dữ tợn và đang muốn động thủ, nhưng vào lúc này sáu vị lão tổ khác của Liên Minh Thất Tông lập tức ngăn cản. Mà trong nháy mắt tiếp theo, Huyết Luyện Tử nhe răng cười, hét lớn một tiếng.

"Cấm Kỵ cùng mở!"

Lập tức, bảy pho Tượng Thần Tổ Thi phía dưới cổ kính thanh đồng trên Hải Thi tộc lập tức tràn ra từng luồng khí huyết cuồn cuộn, khí huyết xông thẳng lên trời cao như muốn nuốt núi cuốn sông, giờ phút này sáu con mắt chưa mở ra cùng với con mắt vừa mới khép kín, trong thời gian ngắn toàn bộ cùng mở ra! !

Từ bảy con mắt chiếu ra bảy tia sáng xuyên thẳng qua biển cấm, trực tiếp rọi vào Thất Huyết Đồng, chiếu thẳng lên trên người bảy vị lão tổ Liên Minh Thất Tông!

Toàn bộ thân thể của bảy vị lão tổ lập tức chấn động, sắc mặt từng người đều gấp gáp và biến hóa.

Bọn họ phát hiện pháp bảo Cấm Kỵ của Thất Huyết Đồng, còn quỷ dị hơn nhiều so với phán đoán lúc trước của bọn họ, nó không phải chỉ đơn giản là phán định sinh tử, mà sau khi phán định thất bại còn có thể trọng kích bồi thêm một phát.

Loại trọng kích này hiển nhiên có thể điệp gia, nói cách khác dù là vận khí nghịch thiên gặp phải bảy lần phán định không chết, thì bản thân cũng sẽ bị trọng thương bảy lần, lúc này cũng đã cách cái chết không xa.

Càng trọng yếu hơn chính là, nguồn động lực của cái pháp bảo Cấm Kỵ của Thất Huyết Đồng vô cùng dồi dào, các ngươi vĩnh viên không biết pháp bảo Cấm Kỵ này có thể liên tục mở ra bao nhiều lần. Điểm này mới là đáng sợ nhất, bởi vì pháp bảo Cấm Kỵ của những tông khác đều là trong thời gian ngắn chỉ có thể sử dụng một lần.

Tuy xác suất lớn là pháp bảo Cấm Kỵ của Thất Huyết Đồng cũng không thể nào vận dụng liên tục nhiều lần, nhưng bọn họ cũng không dám đi đánh bạc, cũng không cần thiết như vậy.

Vì vậy ngay khi lâm vào cảnh tiến thối lưỡng nan, lão tổ của Linh Hà Cốc và Thiên Giám Bảo tông lập tức mở miệng.

"Tông ta đồng ý Thất Huyết Đồng, gia nhập liên minh!"

"Tông ta tán thành!"

Hai tông môn này vừa đồng ý, nhìn như là do tình thế dẫn đến, nhưng trong mắt của Lăng Vân lão tổ lại thấy không phải như vậy, lão nhớ tới lúc trước mình uy hiếp Thất Huyết Đồng, lúc lão mở ra pháp bảo Cấm Kỵ của tông mình, mà khi đó mục tiêu của liên minh lại là Thiểu Ti tông.

Nhìn mặt ngoài thì đây là dùng để uy hiếp Thất Huyết Đồng, nguyên bản kế hoạch chỉ là tông của lão mở ra, nhưng lúc ấy lại xuất hiện chuyện ngoài ý muốn, thế mà Linh Hà Cốc và Thiên Giám Bảo tông cũng mở ra pháp bảo Cấm Kỵ.

Mặc dù sau đó đối phương cũng đã có giải thích với lão, nhưng nhìn tình hình lúc này, rõ ràng khi ấy hai tông đó chính là đang phòng ngừa vạn nhất, lo lắng lão không dựa theo kế hoạch của cả liên minh, thật sự đánh tới Thất Huyết Đồng.

"Bọn họ đã cấu kết từ sớm!" Sắc mặt Lăng Vân lão tổ trắng bệch, theo Linh Hà Cốc và Thiên Giám Bảo tông đồng ý, bốn lão tổ của tông khác cũng đều có ý muốn tán thành.

Mắt thấy như thế, nội tâm của Lăng Vân lão tổ bi thương và muốn ra tay, thế nhưng loại cảm giác sinh tử chỉ trong chớp mắt khiến cho lão cũng không có kiên định với suy nghĩ trong lòng, nhưng thể diện hôm nay đã vượt qua giá trị của mệnh đăng rồi, bây giờ lão đâm lao thì phải theo lao. Mà đúng lúc này, trên bầu trời bỗng nhiên truyền tới một âm thanh ung dung và tràn ngập tang thương.

"Đều là người trong nhà, hà tất phải gây chiến, hết thảy đều là hiểu lầm."

"Lăng Vân đạo hữu trở về đi, mấy vị đạo hữu khác cũng nên quay lại. Huyết Luyện Tử đạo hữu, bổn minh hoan nghênh ngươi gia nhập Nguyên Lão Viện, cũng hoan nghênh Thất Huyết Đồng gia nhập liên minh, ngươi cũng có thể đến, cùng bọn ta thương nghị chi tiết việc di chuyển Thất Huyết Đồng."

"Đây là lời thề, Vọng Cổ chứng kiến, sau khi thương nghị thì Liên Minh Thất Tông sẽ chính thức đổi thành …Liên Minh Bát Tông."

"Huyết Luyện Tử đạo hữu, ý của ngươi thế nào?"

Thanh âm này mang một cảm giác ôn hòa, theo gió phiêu tán thì phía trên bầu trời bỗng hiện ra một gương mặt cực lớn, khí tức vô cùng kinh người, mới vừa xuất hiện liền hình thành một cỗ trấn áp, bao phủ xuống trên người Huyết Luyện Tử.

Nhưng lại không hề tản ra chút uy áp nào tới đệ tử bên trong sơn môn Thất Huyết Đồng.

Gương mặt này là một tu sĩ trung niên, nhìn tựa như một người thư sinh, không hề có chút lệ khí nào và vô cùng bình tĩnh nhìn về phía Huyết Luyện Tử. Cùng lúc đó, phía trên gương mặt này thình lình còn có một gương mặt nữa càng to lớn hơn, giống như đúc với gương mặt bên dưới.

Nhưng sau đó lại chồng chất lên thành từng tầng, ở trên còn có cái thứ ba, thứ tư, thứ năm… Một cái lớn hơn một cái, liên tiếp nhau lan tràn đến tầng hư vô không thể xét dò, số lượng nhiều tới mức không cách nào tính toán. Bởi vì càng lúc càng cao khiến người khác không thể thấy rõ cực hạn, thậm chí còn có một loại ảo giác, trên bầu trời của Nam Hoàng Châu đều là gương mặt của người này.

Chương 606: Tựa như luân hồi (1)

Hứa Thanh thở dài, nhìn bộ dạng yếu ớt của đội trưởng.

"Ngươi ăn nhiều như thế làm gì?"

"Ta không ăn nhiêu, vậy thì chẳng phải tất cả sẽ bị tiểu tử ngươi hút hết sao, trên người của tiểu tử ngươi …cái gì cũng có thể hút!" Đội trưởng thầm nghĩ, không phải y chỉ muốn ăn một mình một chút thôi sao, mà cái mũi này là do y làm thủ phạm chính, ăn mảnh cũng rất bình thường, thế mà Hứa Thanh lại ác như vậy, rõ ràng còn phát hiện ra hành vi của mình.

"Ngươi cũng muốn ăn một mình đúng không?" Đội trưởng rất nhanh liền kịp phản ứng, bộ dáng cảnh giác nhìn Hứa Thanh.

Hứa Thanh nhìn qua ánh mắt của đội trưởng, rất nghiêm túc lắc đầu.

Trong lúc đội trưởng hồ nghi, Hứa Thanh tiến lên nâng y dậy.

"Tất cả đều do lý luận dưỡng sói của lão đầu tử, ngươi nói xem, có người sư phó nào lại không cho đệ tử tài nguyên không, ngươi xem mấy phong khác kia kìa, đệ tử muốn cái gì là sư phó liền cho cái đó, chúng ta bên này. . . ." Đội trưởng thở dài.

Hứa Thanh không nói chuyện, hắn biết rõ phong cách của Thất gia, Thất gia có thể cho đệ tử công pháp, có thể cho đệ tử đồ bảo vệ tính mạng, có thể cấp cho che chở...Nhưng, duy chỉ không cho chính là người vệ đạo tùy thân cùng với tài nguyên tu luyện.

Tất cả đều phải dựa vào chính bản thân mình đi kiếm, đi thu hoạch, chỉ có như thế mới có thể trở thành một con Lang Vương, làm ngược lại liền dưỡng thành chó nhà, điểm này cũng có thể nhìn thấy từ trên người đội trưởng và Tam sư huynh, bọn họ vì thu hoạch tài nguyên tu hành, hầu như đều dùng hết tất cả mọi phương pháp.

"Còn có tên Thánh Quân Tử kia, lần sau nếu ngươi lại gặp lại loại người đầy bảo như vậy, muốn chơi gã thì cứ gọi cho ta một tiếng, chúng ta cùng nhau phát tài." Đội trưởng trông mong nhìn qua Hứa Thanh.

Hứa Thanh nhanh chóng gật đầu, đỡ đội trưởng rời khỏi hạp cốc, về tới Cự Luân.

Không lâu sau Cự Luân lần nữa ầm vang, lần này không phải dịch chuyển truyền tống mà là di chuyển lướt đến đại lục Vọng Cổ.

Trên đường, trước bình minh do đội trưởng hẳn là ăn quá nhiều, cho nên đã xảy ra chút vấn đề trong quá trình tiêu hóa, trực tiếp run lên, Thất gia một bộ dạng đã quen nên không thèm quản, kêu y đi ra phía sau nghỉ ngơi, lại bảo Hứa Thanh ở lại cùng nhau ngắm mặt trời mọc.

Tam sư huynh thì ở trong phòng của hai nữ đệ tử của ngọn núi thứ hai, thủy chung chưa từng trở về, vì vậy trên con thuyền của đệ thất phong, ngoại trừ một chút đệ tử tầm thường ra, chỉ còn lại có Hứa Thanh và Thất gia.

Gió biển thổi vào mang theo không khí ẩm ướt, từng đám bọt nước màu đen dấy lên ở trên đầu thuyền rồi bắn lên trên người Thất gia, nhưng lại bị một cỗ lực lượng vô hình tản ra.

Hứa Thanh đứng bên cạnh Thất gia, cùng nhau nhìn qua bầu trời đen nhánh xa xa.

"Lão Tứ, ngươi có biết gì về đại lục Vọng Cổ không?" Thất gia nhàn nhạt mở miệng.

"Biết không nhiều lắm." Hứa Thanh lắc đầu, ở trước mặt Thất gia, hắn vẫn còn có chút câu nệ.

"Đại lục Vọng Cổ rộng lớn vô biên vô hạn, Nghênh Hoàng Châu chẳng qua chỉ là một góc mà thôi, nhưng cho dù chỉ là một góc, cũng lớn bằng mười cái Nam Hoàng Châu hợp lại."

Thất gia bình tĩnh mở miệng, nói về Nghênh Hoàng Châu cho Hứa Thanh biết.

"Toàn bộ Nghênh Hoàng Châu cũng giống như một cái bán đảo vậy, ba mặt sát biển, trong đó có một tòa núi nối liền nam bắc, tên là Thái Ti Độ Ách Sơn, có một dòng sông xuyên suốt đông tây là Uẩn Tiên Vạn Cổ Hà, cả hai giao thoa lẫn nhau, núi là sơn mạch, trong đó có thập vạn đại sơn, nhưng đều là núi ác, cũng ẩn chứa vô số tông môn, dị tộc, quỷ dị...."

"Sông là sông tốt, tràn ngập tiên linh khí, nước sông còn có thể rửa sạch dị chất, cho nên cũng là một vùng giao tranh, nó từ ngoài châu chảy vào phía đông chiếm cứ toàn bộ Nghênh Hoàng Châu, chiếm cứ ba thành Thái Ti Tiên Môn, từ phạm vi thế lực kia chảy ra xuyên suốt Thái Ti Độ Ách Sơn, sau đó chảy vào cấm địa Linh Âm, cuối cùng đi tới Tây Bộ, hòa nhập vào biển khơi."

"Nơi giao thao với Thái Ti Độ Ách Sơn, nguyên bản có một mạch nước, theo đường sông ở dưới mạch núi chảy vào Liên Minh Thất Tông, nhưng nhiều năm trước đầu nguồn nơi này đã bị Thiểu Ti tông xây lên một con đập lớn ngăn trở, nhưng mà đoạn thời gian mới đây, cái đập lớn kia của Thiểu Ti tông đã bị đánh vỡ, nước sông lại có thể chảy xuống hạ nguồn, chảy vào trong Liên Minh Thất Tông."

"Vị trí của Liên Minh Thất Tông chính là vùng phía nam của sơn mạch Thái Ti Độ Ách Sơn, biên giới biển cấm, mà một bên khác của sơn mạch chính là nơi của Tam Linh Trấn Đạo Sơn."

"Về phần Ly Đồ Giáo và Nam Nhạc Quỷ Sơn, bọn họ lại nằm ở hai bên bờ phía tây của Uẩn Tiên Vạn Cổ Hà, nước sông chỗ đó sau khi nối với cấm địa Linh Âm liền biến thành đen nhánh, hoàn toàn cải biến từ sông tốt hóa thành sông ác, rất thích hợp với lực lượng Tà Thần của Nam Nhạc Quỷ Sơn, mà bản thân của Ly Đồ Đạo Đàn cũng rất kỳ dị, cho nên cũng không hề quan tâm cái vấn đề này."

"Cuối cùng là Thái Sơ Ly U Trụ, nằm ở trong cánh đồng tuyết đầu phía bắc, cũng là một chỗ biên giới khác của Nghênh Hoàng Châu."

Thất gia nói đến đây, ở nơi chân trời xa xa, cả bầu trời bỗng nhiên giống như bị một biển lửa cực lớn thiêu đốt làm khung trời rực đỏ, Hứa Thanh ngẩng đầu nhìn qua, dần dần nhìn thấy một mặt trời màu đỏ cực lớn như một hỏa cầu chậm rãi xuất hiện ở trong tầm mắt.

"Nghỉ ngơi thật tốt, còn hai ngày là chúng ta sẽ đến, một khắc rời thuyền thì trấn áp những người đệ tử của liên minh kia cho ta, nên ẩn tàng cứ ẩn tàng, nên biểu lộ cứ biểu lộ." Giọng nói của Thất gia truyền đến, nhưng thân ảnh đã tan biến.

Hứa Thanh nhìn mặt trời đỏ xa xa, khoanh chân ngồi xuống lặng lẽ đả tọa.

Thời gian chậm rãi trôi qua, hai ngày rất nhanh đã qua, lúc này một mảnh đường chân trời mênh mông ở rất xa bỗng xuất hiện ở ánh mắt mọi người Thất Huyết Đồng, cuối cùng đội trưởng cũng đã khôi phục nên lại bắt đầu vui vẻ, Tam điện hạ cũng nắm chắc thời gian trở về.

Những điện hạ của các phong khác trên từng chiếc Cự Luân cũng đi ra, trong mắt cả đám đều lóe lên từng tia sáng và xoa tay, tất cả đều muốn rửa sạch những hổ thẹn lúc trước nhận được.

Cho đến khi những chiếc thuyền Cự Luân càng ngày càng tới gần đại lục Vọng Cổ, dần dần một tòa thành trì vô cùng kinh người chiếu vào trong mắt Hứa Thanh.

Tòa thành trì này cực lớn, không thể nhìn thấy điểm cuối, nếu lấy chủ thành của Thất Huyết Đồng so sánh, thì chủ thành của Thất Huyết Đồng quả thật giống như một cái thôn trấn vậy, vô luận là quy mô hay nhân khẩu, hay là trình độ xa hoa cũng đều chênh lệch khá xa.

Mà phong cách kiến trúc cũng không hề giống nhau, kiến trúc nơi này tạo cho Hứa Thanh một cảm giác giống như là dung hợp với phong cách của Tử Thổ, tràn đầy đại khí và phong cách cổ xưa nhưng cũng không thiếu hụt sự đẹp đẽ.

Chương 607: Tựa như luân hồi (2)

Mặt đất phía xa xa, Hứa Thanh còn nhìn thấy bảy tòa núi cực lớn với những tạo hình khác nhau, từng tòa đứng sừng sững ở bên trong tòa thành trì vô tận kia, khoảng cách giữa từng tòa là rất lớn, hình như cả tòa thành trì này cũng là dựa vào những ngọn núi này mà kiến tạo, sau đó lại kết nối lại lẫn nhau, cứ như vậy liền hình thành một tòa hùng thành rộng lớn mênh mông.

Mỗi một tòa núi đều tản mát ra uy áp kinh người, đỉnh núi cũng có những pho tượng đứng vững, tạo hình không đồng nhất, có cái hình người, có cái hình hải thú, có cái là tháp cao, còn có cái thì là một thanh đại kiếm như muốn phóng lên trời.

Hầu như ngay chớp mắt khi bảy chiếc Cự Luân của Thất Huyết Đồng tiến vào bến cảng, tòa hùng thành của Liên Minh Thất Tông liền lập tức vang lên từng tiếng chuông.

Tổng cộng 12 tiếng.

Điều này cũng đại biểu lễ nghi cực cao, thậm chí người cấp độ lão tổ cũng có hai vị đi tới, là lão tổ thượng tông của đệ nhị phong và đệ lục phong, đồng thời còn có tông chủ của hai tông này.

Ngoại trừ cái này, bên cạnh bờ của bến cảng còn có từng người đệ tử của Liên Minh Thất Tông tới đây nghênh đón, tất cả đều đang nghiêm túc đứng đón chào, nhưng có thể nhìn thấy trong mắt của bọn họ đều có sự cảnh giác và bất thiện.

Nhất là những đệ tử thuộc về Lăng Vân Kiếm tông, trong mắt từng người đều có hàn mang, đảo tới đảo lui những người Thất Huyết Đồng vừa tới, cuối cùng liền khóa chặt vào trên người Hứa Thanh.

Trên thực tế thì không chỉ bọn họ như thế, ánh mắt của những đệ tử các tông khác cũng đều đảo qua tất cả người của Thất Huyết Đồng, sau đó liền nhao nhao nhìn về phía Hứa Thanh, phần lớn ánh mắt của nam đệ tử đều mang theo một chút phức tạp kỳ dị, mà vẻ mặt của những nữ đệ tử lại có chút biến hóa, trong mắt chậm rãi lộ ra vẻ kinh diễm.

Trong khi cả đám bọn họ nhìn Hứa Thanh, mấy vị điện hạ khác của các phong cũng lần lượt bước xuống khỏi Cự Luân, sau khi bất kỳ một vị nào xuất hiện cũng đều ầm ầm tản tu vi toàn thân ra, mở toàn bộ pháp khiếu trong cơ thể đồng thời cũng bước vào Huyền Diệu Thái, mệnh hỏa cũng được thiêu đốt.

Mặc dù hoàn toàn chính xác không phải là bốn đoàn mệnh hỏa, nhưng mỗi một phong đều có đặc sắc của bản thân, có phương pháp gia trì chiến lực khiến cho bản thân có đủ lực lượng đột phá cực hạn.

Thất Huyết Đồng vì trở thành thượng tông, chuẩn bị nhiều năm như vậy, kế hoạch lớn như thế, tự nhiên cũng bao hàm cả việc phát triển những đệ tử, có thể nói những đệ tử thế hệ này là kết quả do từng phong dụng tâm bồi dưỡng mà ra.

Mặc dù Liên Minh Thất Tông cũng có thể làm được điểm này, nhưng khi tất cả mọi người đều như thế, tự nhiên không thể nào tái xuất hiện tình hình nghiêng về đúng một bên, giờ phút này ngay khi vừa xuất hiện, khí thế cả toàn bộ đệ tử Thất Huyết Đồng đều như cầu vồng, rung chuyển bát phương.

Bên ngoài thân thể bọn họ có quỷ dị gào thét, toàn thân đều là pháp khí thượng giai, mỗi khi bước ra một bước đều có từng trận văn tản ra, còn có nhưng vật tổ nhìn như tầm thường, nhưng đều là những con hung thú.

Trong khoảng thời gian ngắn, không khí nơi này tràn ngập vẻ đối kháng cùng với đệ tử của Liên Minh Thất Tông ở trên bờ.

Thân là thượng tông, đệ tử của Liên Minh Thất Tông tự nhiên cũng có chỗ kinh người, từng người cũng đồng dạng nhao nhao tản khí thế của mình ra, giậm chân về phía trước.

Trong khi song phương đang đối kháng khí tức, Hứa Thanh đi ra với thần sắc hắn như thường, ánh mắt nhìn về phía bên cạnh bờ, không có tìm được bất kỳ một người quen mắt nào ở bên trong.

Những thiên kiêu lúc trước đi qua Thất Huyết Đồng thì không một người nào tới, hiển nhiên bọn họ đều đoán được lúc trước các điện hạ đã nhường, nên lần này Thất Huyết Đồng tới hẳn là muốn rửa nhục.

Mặc dù trong lòng Hứa Thanh cũng không quá muốn hiển lộ thực lực của mình, nhưng sư tôn đã yêu cầu, thế nên vào lúc này khi đệ tử các phong rời thuyền, khi đệ tử của Liên Minh Thất Tông bên cạnh bờ đồng loạt tiến lên một bước để hình thành uy hiếp, Hứa Thanh lập tức phóng ra một bước, tiến về phía trước.

Một bước vừa ra, thiên địa biến sắc.

Một cỗ khí tức ngập trời ầm ầm bộc phát ra từ trên người Hứa Thanh, khiến cho phong vân cuốn động, bát phương dấy lên phong bạo ầm ầm khuếch tán, ngay cả ánh mặt trời vào thời khắc này dường như cũng đều trở nên thiên vị, hội tụ ánh sáng vào trên người của hắn.

Lại càng không cần phải nói ánh mắt.

Một cái chớp mắt thì vạn chúng chú mục, Hứa Thanh mặc một bộ đạo bào màu tím với những đường vân uẩn kim, đầu đội Tử Thiên Vô Cực Quan, phía trên là hai cái mệnh đăng, cái ô màu đen thì có hỏa diễm chảy xuôi theo đường biên giới, như tạo thành Đế Cái che chở cho hắn, tràn ra từng trận uy áp kinh tâm động phách.

Mà cái ô bảy màu thì tràn ra từng tia sáng chói mắt, từng tia sáng chói mắt lưu chuyển khiến cho cả người hắn tràn ngập cảm giác hoa lệ phi phàm, bên trong còn có âm thanh phong ngâm vang vọng, âm thanh này giống như tiếng từ Cửu Thiên, vô cùng dễ nghe, đồng thời cũng khiến gió giục mây vần, rung chuyển tâm thần.

Mà ở phía sau lưng, càng có một tiếng tiếng kêu Hi..i...iiii truyền ra, trong khi tiếng kêu vang vọng, một con Kim Ô cực lớn lập tức hiện ra trôi lơ lửng ở trên đầu Hứa Thanh, bao quát nhìn xuống một đám đệ tử bên cạnh bờ.

Tất cả những thứ này phối hợp thêm với dung nhan tuyệt thế của Hứa Thanh, khiến cho hắn giờ khắc này tựa như một Đế Tử đi vào nhân gian, vạn cổ tuyệt trần!

Một màn này khiến cho thần sắc của đệ tử Liên Minh Thất Tông bên cạnh bờ đều đại biến, tâm thần dấy lên từng tiếng nổ vang như có thiên lôi vang vọng, lập tức rút lui.

Hứa Thanh tiếp tục đi thẳng về phía trước, chiến lực sáu đoàn mệnh hỏa lập tức khuếch tán từ trong cơ thể hóa thành một luồng uy áp kinh khủng, hóa thành chấn động đáng sợ giống như có thể nghiền ép tất cả, ngay khi bộc phát ra lập tức khiến cho những đệ tử của Liên Minh Thất Tông bên cạnh bờ lui ra phía sau, trên trán từng người đều đổ mồ hôi và trong mắt lộ ra vẻ hoảng sợ, tiếp tục lui ra phía sau.

Một người, trấn áp một bờ!

Một màn này tựa như luân hồi, giống như lúc Thánh Quân Tử bước vào trong Thất Huyết Đồng vậy.

Chỉ là lúc này Hứa Thanh so với Thánh Quân Tử càng làm cho lòng người kinh hãi hơn nhiều, càng làm cho người khác hoảng sợ, càng làm cho người khác nhìn chăm chú, bởi vì trên đầu của hắn …là hai cái mệnh đăng!

"Hứa Thanh!"

"Đệ nhất thiên kiêu của Thất Huyết Đồng, Hứa Thanh!"

"Các điện hạ của các tông là bị hắn bắt, Thánh Quân Tử là bị hắn đánh bại, Hứa Thanh này có chiến lực sáu đoàn mệnh hỏa, kinh khủng tột cùng, mà cái này còn không phải là cực hạn của hắn!"

"Công pháp Hoàng cấp gia thân, hai chiếc mệnh đăng gia trì, bản thân lại càng kinh diễm tuyệt luân, đây chính là tư chất tuyệt thế!"

Chương 609: Phong tình dị vực (2)

Hứa Thanh vốn không muốn đi, hắn muốn tu luyện, nhưng không chịu nổi sự rủ rê của đội trưởng và Tam sư huynh, cuối cùng liền miễn cưỡng gật đầu, bị bọn họ kéo ra ngoài.

Rất nhanh ba người liền thay đổi thân quần áo, đi tới đầu đường trong liên minh.

Cửa hàng bốn phía tấp nập người ra người vào, người đi trên đường nối liền không dứt, mọi tòa kiến trúc hay từng tiếng từng âm thanh hối hả không giống Nam Hoàng Châu vang lên, khiến cho cảm giác phong tình dị vực lần nữa đập vào mặt bọn họ.

Đội trưởng cũng mua thật nhiều hoa quả lạ chưa từng thấy qua ở một sạp trái cây, cũng ném cho Hứa Thanh và lão Tam mỗi người một quả, ba người vừa ăn vừa nhìn bốn phía.

"Nơi đây quá lớn, phải lớn hơn 10 lần so với chủ thành Thất Huyết Đồng chúng ta, lão Tam, ngươi là người đại lục Vọng Cổ, ngươi quen thuộc với nơi này chứ?"

Hứa Thanh nhìn khắp bốn phía, cũng có loại cảm khái này.

"Chủ thành của liên minh, thật ra không phải một tòa, mà là sau khi bảy tông môn tập hợp cùng một chỗ, kết nối lại lẫn nhau tạo thành một tòa siêu cấp hùng thành."

Tam sư huynh cười mở miệng.

"Khu vực chúng ta đang đứng này, chỉ là một khu thành của Thiên Giám Bảo tông mà thôi."

"Mà ở bên ngoài của tòa hùng thành mênh mông này, còn có vô số tiểu quốc cùng với một trăm ba mươi cái tông môn phụ thuộc vào liên minh mà tồn tại."

"Lần này Thất Huyết Đồng chúng ta đến, để thương nghị xem sau khi chuyển tới đây, chúng ta sẽ ở chọn địa điểm nào để gia nhập vào tòa hùng thành này, trở thành một bộ phận của nó."

Tam sư huynh vừa đi, vừa mở miệng giới thiệu.

Hứa Thanh nghe rất nghiêm túc, đội trưởng thì chỉ nhìn chung quanh, không biết đang tìm cái gì.

"Mà thứ đặc sắc của Liên Minh Thất Tông thật ra không phải chỉ là bảy thành trì tổ hợp thành một, mà là sơn môn bảy tông, tất cả đều đặt ở đây. Mà công pháp, nội tình cùng với tạo hóa của bọn họ …đều mở ra với người trong liên minh."

Tam sư huynh đưa một ngón tay chỉ vào tòa cự sơn màu trắng đứng sừng sững bên trong thành trì.

"Chỗ đó, chính là sơn môn của Thiên Giám Bảo tông."

"Bất luận tông nào đều có thể tiến đến đó học tập và cảm ngộ, chỉ là sẽ phải trả phí, phí tổn cần thiết cũng cực kỳ đắt đỏ."

"Đoán chừng Thất Huyết Đồng chúng ta cũng có, ta đoán chính là bản thổ của Hải Thi tộc, bây giờ nơi đó cũng coi như là mảnh tạo hóa của Thất Huyết Đồng chúng ta."

Cứ như vậy trong khi Tam sư huynh giới thiệu, một nhóm ba người bọn họ cũng chậm rãi đi đến trung tâm của tòa thành này, chỗ này có một tòa kiến trúc rất xa hoa, được xây dựng ở bên cạnh một nhánh sông.

Tòa kiến trúc này có hình thể ngũ giác và chiếm diện tích rất lớn, có thể thấy nước sông chạy qua bị nó dẫn vào bên trong, sau khi trải qua xử lý liền được chia làm nhiều phần, chảy vào các khu vực khác biệt trong tòa kiến trúc này.

Nơi đây rõ ràng vô cùng náo nhiệt, đông đảo rất nhiều đệ tử nam nữ ra ra vào vào, quần áo từng người cũng đều khác biệt, hiển nhiên là có đủ loại tu sĩ của đủ tông môn trong này, không chỉ riêng là bảy tông, trong này còn có rất nhiều đệ tử của 130 tông bên ngoài tới lui.

"Chính là chỗ này." Ánh mắt đội trưởng lập tức sáng lên, lôi kéo Hứa Thanh và lão Tam nhanh chóng đi vào, lão Tam chủ động tiến lên nộp một chút phí tổn, ba người rất nhanh được dẫn vào một cái tiên trì thật lớn.

Trong tiên trì lượn lờ từng đám sương mù như ẩn như hiện, có thể thấy được bên trong có cả nam lẫn nữ, quần áo của bọn họ đều rất đơn giản, lộ ra không ít, nhưng nhân số không nhiều lắm, có người đang xì xào bàn tán, có người đang nhắm mắt tu hành.

Từng đám sương mù lượn lờ, tầm nhìn cũng không hề rõ ràng.

Sau khi đến nơi đây, Hứa Thanh lập tức cảm nhận được linh khí trong tiên trì rất nồng đậm, bên trong còn ẩn chứa một loại cảm giác thuần khiết, vậy mà lại mảy may không có chút dị chất.

Nếu như tu sĩ ngâm mình ở bên trong, theo họ thổ nạp thì tất nhiên có thể quét đi bộ phận dị chất trong cơ thể.

Mặc dù hắn không có dị chất, nhưng nếu như tu luyện ở nơi đây, vậy thì hiệu quả cũng là làm chơi ăn thật.

"Quả nhiên là cùng nhau tắm nha." Đội trưởng ho khan một tiếng, lập tức cởi quần áo ra và chỉ mặc một cái áo đơn giản đi vào trong hồ, Tam sư huynh cũng là như thế, Hứa Thanh hơi do dự một chút, sau đó cũng dứt khoát cởi áo ngoài ra, bước vào trong hồ nước, sau đó liền tìm một địa phương khoanh chân ngồi xuống.

Nước ấm vừa phải, sau khi toàn thân sũng nước liền có một hồi cảm giác sảng khoái tràn ngập trái tim, linh khí cũng lập tức theo lỗ chân lông toàn thân tràn vào trong cơ thể, khiến cho tu vi của Hứa Thanh cũng chậm rãi tự động vận hành.

Mà vị trí của ba người bọn họ cũng thuộc về một nơi hẻo lánh, vả lại cũng có một chút che lấp, giả dạng làm tu sĩ của liên minh cho nên người ngoài rất khó phát hiện.

Cứ như vậy thời gian chậm rãi trôi qua, lần lượt có tu sĩ đến và đi.

Dần dần sau khi trôi qua hơn một canh giờ, bên ngoài giống như đã phát sinh sự tình trọng đại gì dó, trong khoảng thời gian ngắn, tất cả tu sĩ Liên Minh Thất Tông trong ao cũng đều nhao nhao nghị luận lên.

"Thất Huyết Đồng mạnh như vậy sao!"

"Ta vừa mới nghe được tin tức, vừa rồi Đại điện hạ đệ tam phong của Thất Huyết Đồng đã đi thách thức thiên kiêu của Liệp Dị Môn, một hơi chiến ba người, đánh bại hai người và đánh một trận không phân thắng bại cùng Trần Vân Hoa nổi danh cùng Tư Mã Lăng, mà Tư Mã Lăng thì lựa chọn tránh chiến!"

"Bên Đại Diễn Đạo Cung cũng là như thế, Đại điện hạ đệ tứ phong của Thất Huyết Đồng điểm thẳng mặt khiêu chiến để khiêu chiến, nghe nói đánh cực kỳ kịch liệt, cuối cùng mạnh miệng thả lời, nói tất cả mọi tu sĩ có cảnh giới phía dưới Kết Đan chưa mở Thiên Cung, cứ việc tới chiến."

"Nghe nói lúc trước thiên kiêu của các tông trong liên minh chúng ta đi tới Thất Huyết Đồng thì một đường hát vang, bây giờ xem ra là do Thất Huyết Đồng ẩn tàng quá sâu, lần này đến cũng định lập uy lại đấy."

Nghe đến mấy cái nghị luận này, ba người Hứa Thanh ngồi ở trong góc cũng mở mắt ra nhìn nhau một cái, đội trưởng bỗng nhiên thấp giọng mở miệng.

"Đây là một cơ hội phát tài." Nói xong liền nhìn Hứa Thanh.

"Đại sư huynh nói đúng, chúng ta cũng nên hoạt động một chút, có lẽ có thể thắng lợi trở về." Tam sư huynh nộ ra biểu cảm ôn hòa, cũng tương tự nhìn Hứa Thanh.

Hứa Thanh trầm mặc, sau một lúc lâu liền mở miệng.

"Chia thế nào?"

Chương 612: Trấn áp Tư Mã Như! (1)

Sau khi đệ tử của Liệp Dị Môn dung nhập huyết mạch quỷ dị liền có thể trấn quỷ, không những bọn họ biến thành cực kỳ âm trầm mà cũng trở nên điên điên khùng khùng, lệ khí rất nặng, dù nhìn từ mặt ngoài giống như bình thường, nhưng trên thực tế thì tính cách đã sớm vặn vẹo, ai cũng không ngoại lệ.

Đối với bọn họ mà nói, cho dù thân thể tàn tật cũng không coi vào đâu.

Bởi vì sau khi bọn họ cùng cộng sinh với quỷ dị, sự hành hạ trong tâm linh đã vượt qua xa xa nỗi đau trên thân thể, mỗi ngày đều phải thừa nhận chịu đựng sự đau đớn và cắn trả không cách nào tưởng tượng.

Liệp Dị Môn cũng luôn thăm dò tìm kiếm phương pháp giải quyết vấn đề này trong nhiều năm, cũng đã thử qua rất nhiều biện pháp nhưng hiệu quả đều không được tốt cho lắm.

Dẫu sao thì bản thân của quỷ dị chính là thuộc về loại hung lệ, lại còn có liên quan tới sự ảnh hưởng của nửa khuôn mặt Thần Linh, muốn không bị nó ảnh hưởng thì nhất định phải dùng tu vi cao hơn trấn áp.

Nhưng cho dù tu vi cao hơn, thì khi đó cũng đại biểu có thể phong ấn vào loại quỷ dị kinh khủng hơn, có rất ít người có thể vượt qua được sự hấp dẫn khi chiến lực tăng nhanh vượt bậc, mà một khi dung nhập …lại phải tăng cao tu vi lên mới có thể cân bằng.

Đây chính là một cái vòng tuần hoàn chết, không ngừng đột phá và không ngừng dung nhập quỷ dị, khiến cho bọn họ từ trên xuống dưới hay từ trong ra ngoài, đều tràn ngập vẻ âm u tà dị.

Thế nên trong tâm của đệ tử Liệp Dị Môn phải chịu đau khổ cực lớn, do đó phản ứng ra bên ngoài chính là tính cách vặn vẹo và lệ khí cực lớn, còn có các loại hành động như hành hạ tàn nhẫn kẻ khác đến chết. Cũng đồng dạng khi đệ tử Liệp Dị Môn điên cuồng mất khống chế, cũng khiến cho những tông khác vô cùng đau đầu.

Giờ phút này, hầu như ngay khi thu được câu trả lời của Hứa Thanh, Tư Mã Như đã không kìm nén được lệ khí trong nội tâm, không để ý tông môn khuyên bảo, dù tông chủ báo cho ả biết là khả năng thất bại của ả rất cao, ả vẫn quyết tâm như cũ, lập tức lao ra khỏi sơn môn của Liệp Dị Môn, hóa thành một đạo cầu vồng bay lên không trung, bay thẳng về phía khu thành của Thiên Giám Bảo tông, thẳng tới dịch quán của Thất Huyết Đồng.

Ả tiêu sái chấp thuận, khiến cho tu sĩ các phương của Liên Minh Bát Tông đều lập tức chú ý tới, bởi vì thật sự là khí thế của Tư Mã Như quá mạnh mẽ.

Lúc này ả đứng ở trên không trung, trên người mặc một trường bào màu trắng rộng thùng thình, một đầu tóc đen tung bay trong gió, đỉnh đầu thình lình có một tòa Thiên Cung mênh mông như ẩn như hiện.

Từ trên người tràn ra một luồng chấn động kinh khủng, đồng thời cũng có thể mơ hồ nhìn thấy bên trong nội cung có một người lùn toàn thân hư thối héo rũ đang bị trấn áp, tạo thành một khối quỷ đan.

Ở trái phải hai bên Thiên Cung cũng có vô số quỷ dị bị trấn áp, từng con phát ra tiếng kêu rên thê lương.

Mà ngay phía sau lưng của Tư Mã Như còn nổi lơ lửng một khối thịt tròn thật lớn, bộ dáng của khối thịt tròn này tương tự như những cái tiểu cầu hoạt bát lanh lợi khi ả đến Thất Huyết Đồng lúc trước, chỉ là cái khối thịt này càng lớn hơn mà thôi.

Trong miệng nó còn truyền ra một giọng nói bén nhọn.

"Một người hai người ba người mười người, chúng ta dùng bàn tay nhỏ bé gõ trước, sau đó lại móc tim phổi ra, chỉ còn một cái đầu nhỏ, xoay từng vòng thật đáng yêu."

Giọng nói vô cùng chói tai truyền khắp bát phương, Tư Mã Như với tướng mạo xinh đẹp tuyệt trần nhưng sắc mặt trắng bệch như người chết, kéo theo một đạo cầu vồng trải dài trên bầu trời, đã đến trên không của dịch quán Thất Huyết Đồng, khi cúi đầu còn cố ý lộ ra một nụ cười thanh nhã, nhẹ giọng mở miệng.

"Hứa Thanh, ta đã đến."

Giọng nói tuy rất nhẹ nhàng nhu hòa, nhưng trong mắt lại xuất hiện từng sợi tơ máu, toàn thân tản mát ra từng luồng uy áp đáng sợ, thậm chí còn dẫn động mây mù từ bốn phương hội tụ, hình thành một tầng mây hình đầu người dữ tợn.

Cuồng phong gào thét, khối thịt tròn phía sau nàng cũng phát ra âm thanh càng thêm bén nhọn, trực tiếp đập tới dịch quán Thất Huyết Đồng đang ở.

Nhưng trong nháy mắt tiếp theo, khối cầu thịt này lập tức đã bị một cỗ đại lực oanh kích, bị đánh bay ngược lại, trong miệng cũng truyền ra âm thanh thảm thiết thê lương, có thể nhìn thấy thân thể của nó rõ ràng đã thiếu đi một khối.

Thân ảnh Hứa Thanh cũng lập tức đi ra từ trong dịch quán, một bước đạp thẳng lên trời.

Theo hắn tiêu sái bay ra, hai cái ô cũng ngay lập tức hình thành ở trên đầu của hắn.

Thất sắc chiếu rọi, phong ngâm vọng thiên.

Hắc ô che phủ, phần hỏa thôn địa.

Phía sau còn có Kim Ô biến ảo hiện ra, ngửa mặt lên trời kêu lên một tiếng Hi..i...iiii, khí thế xông thẳng lên trời cao, đuôi lửa khoác qua trên người Hứa Thanh hóa thành một chiếc Đế bào, bên trên còn có từng ngọn lửa nhảy múa phiêu tán lượn lờ.

Hứa Thanh lạnh nhạt nhìn qua Tư Mã Như, lúc trước Hứa Thanh đã từng trấn giết qua phân thân của đối phương ở trong Thất Huyết Đồng, cho nên lúc này cũng không có bất kỳ cái gì để nói cả, chiến lực sáu đoàn mệnh hỏa ầm ầm bộc phát, trực tiếp đánh một quyền về phía Tư Mã Như!

Thất gia đã yêu cầu, muốn hắn đánh ra uy phong của Thất Huyết Đồng, nếu đã như thế, Hứa Thanh vừa ra tay liền dùng toàn bộ lực lượng.

Một quyền này hội tụ lực lượng của 101 pháp khiếu trong cơ thể Hứa Thanh, hội tụ cả công pháp Kim Ô, hội tụ uy lực của ba đoàn mệnh hỏa, hội tụ thần vận của hai ngọn mệnh đăng, trực tiếp khiến chiến lực tăng lên sáu đoàn mệnh hỏa đỉnh phong.

Bầu trời bốn phía giống như lập tức lõm vào, đầu người do mây mù hình thành trực tiếp tan vỡ, quả cầu thịt to cũng hoảng sợ rút lui. Tư Mã Như chợt phất tay và Thiên Cung trên đỉnh đầu lập tức trấn áp về phía Hứa Thanh.

Một tòa Thiên Cung cũng là chiến lực sáu đoàn mệnh hỏa, trong nháy mắt liền va chạm cùng một quyền của Hứa Thanh.

Âm thanh nổ vang đinh tai nhức óc, mây xanh nhốn loạn, vang vọng bát phương.

Thiên Cung của Tư Mã Như rung lắc, dưới một quyền bao gồm toàn bộ chiến lực của Hứa Thanh thì trực tiếp bay ngược lại, Tư Mã Như chấn động toàn thân, trong tiếng nổ vang và thân thể cũng cuốn ngược lại, bị đánh bay ra bên ngoài trăm trượng.

Hứa Thanh ở trên không trung, lông tóc không tổn hao gì, một màn phòng hộ bảy màu bảo vệ bản thân, hắc ô thủ hộ thần hồn, bản thân hắn có sáu đoàn mệnh hỏa, vậy thì chiến lực sáu đoàn mệnh hỏa một chút cũng không phá vỡ được phòng hộ của hắn.

Giống như lúc trước Thánh Quân Tử cũng có mệnh đăng bảy màu phòng hộ, khiến cho Hứa Thanh cực kỳ đau đầu, hắn phải dựa vào đủ loại bố trí mới khiến cho lớp phòng hộ của ngọn mệnh đăng này lộ ra một lỗ hổng, sau khi đoạt được ngọn mệnh đăng này, trải qua quá trình nghiên cứu thì hắn càng cảm thụ sâu hơn về màn phòng hộ của ngọn mệnh đăng.

Ngọn mệnh đăng này chẳng những có được lực lượng phòng hộ mà còn có cả lực lượng phản chấn. Sau khi Hứa Thanh nghiên cứu liền phát hiện, có hai ngọn mệnh đăng thì cả hai ngọn mệnh đăng này giống như có sự gia trì qua lại lẫn nhau.

Tác dụng gia trì cho nhau đó đã thể hiện rõ ràng ở trên chiếc mệnh đăng bảy màu lúc này, đó là lực phản chấn của nó rõ ràng vượt trội hơn trạng thái vốn có mà Thánh Quân Tử hôm ấy thể hiện ra.

Đây chính là lý do vì một quyền của Hứa Thanh liền đánh lui Tư Mã Như, đó cũng là lý do tại sao hắn cảm thấy mình có thể trấn giết Tư Mã Như.

Sáu đoàn mệnh hỏa cộng thêm lực lượng phản chấn, khiến cho Hứa Thanh đã không kém gì bảy đoàn mệnh hỏa.

Chương 613: Trấn áp Tư Mã Như! (2)

Hiển nhiên Tư Mã Như không thể nào biết được điểm này, dẫu sao ả cũng không có tư cách thu được mệnh đăng.

Mà có lẽ Thánh Quân Tử cũng không biết sau khi có hai ngọn mệnh đăng thì cả hai sẽ có tác dụng gia trì qua lại lẫn nhau, sự gia tăng này không phải đơn giản giống như là một thêm một bằng hai.

Cho nên lúc này sắc mặt của Tư Mã Như hoàn toàn biến hóa, phun máu tươi ra và trong mắt cũng lộ ra một tia không cách nào tin.

Mà không chỉ riêng ả, đồng dạng cũng chấn động còn có toàn bộ người trong Liên Minh Bát Tông đang chú ý một trận chiến này, dù sao thì Hứa Thanh cũng là thiên kiêu đệ nhất mới của Liên Minh Bát Tông, đây còn là trận chiến đầu tiên của hắn trong Liên Minh Bát Tông, cho nên chắc chắn sẽ khiến không ít người chú ý.

Nhưng giờ phút này, tâm thần của tất cả bọn họ đều nhao nhao chấn động.

"Đây là chiến lực bảy đoàn mệnh hỏa!"

"Tư Mã Như đã chủ quan, lực lượng một tòa Thiên Cung còn chưa đủ để trấn áp Hứa Thanh." Bên trong dịch quán, mọi người của Thất Huyết Đồng cũng đang chú ý, sau khi nhìn thấy một màn như vậy, điện hạ của những phong khác cũng đều nhao nhao cảm khái, chấn động trong lòng cũng không hề ít hơn người của liên minh.

Đội trưởng cũng đang chú ý, y vừa cầm quả táo vừa ăn, vừa nhìn một màn này, trong thần sắc cũng lộ ra vẻ cảm khái.

"Cũng may lúc trước ta nuốt được nửa cái mũi, nếu không …có khi thật sự đánh không lại rồi, nhưng ta nghĩ rằng tiểu Thanh thật ra vẫn còn ẩn tàng... Tiểu tử đó, quá nhiều át chủ bài."

Trong khi toàn bộ những người quan sát cuộc chiến này chấn động trong lòng, thân thể Hứa Thanh khẽ nhoáng một cái, với tốc độ kinh người thẳng cái liền đến gần Tư Mã Như, sau khi tới gần lại lần nữa tung một quyền.

Tiếng nổ vang lên, Tư Mã Như muốn phản kích nên lấy ra pháp khí của mình và thả hết quỷ dị ra ngoài, nhưng lại nhìn thấy từng đạo hư ảnh quỷ dị bốn phía sau khi phóng tới Hứa Thanh, lại hoàn toàn không thể phá vỡ được lớp phòng hộ của hai ngọn mệnh đăng, cả thân và hồn đều là như thế.

Thân thể của ả lần nữa bị đánh lui và trong Thiên Cung chấn động, Hứa Thanh lại một lần tới gần, đồng dạng hạ xuống một quyền.

Dù cho Tư Mã Như muốn vùng vẫy và phản kích như thế nào, dù từng đạo quỷ dị bay ra thôn phệ cắn xé, tất cả thủ đoạn đều vô sự vô bổ, chiến lực của ả chưa đủ, trừ phi ả tấn cấp hai tòa Thiên Cung, bằng không mà nói …những quỷ dị phong ấn của ả không cách nào có thể uy hiếp được Hứa Thanh.

Dưới sự bộc phát của Hứa Thanh, Thiên Cung của ả ầm ầm chấn động và càng lúc càng lắc lư mãnh liệt, thân thể bị Hứa Thanh một quyền lại tiếp một quyền, trực tiếp oanh kích đánh bay ả lên trời mà không cách nào hạ xuống, càng lúc càng cao. Lúc này trong mắt Tư Mã Như cũng lộ ra sự điên cuồng, bấm niệm pháp quyết lấy ra một khối thủy tinh huyết sắc được phong ấn, vừa nhìn qua khối thủy tinh này liền biết nó là vật phi phàm, nhưng lại bị Tư Mã Như lập tức bóp nát.

Người lùn héo rũ ở bên trong Thiên Cung chợt mở mắt ra, lộ ra vẻ khát máu tàn nhẫn, bộc phát khí thế và đứng dậy muốn đi ra ngoài.

Thân thể Hứa Thanh dừng lại, không hạ quyền xuống nữa mà thần sắc bình tĩnh, giơ tay phải lên.

Trong thời gian ngắn gió giục mây vần và thiên địa biến sắc, hình như có một đám thần vận ý không nói ra được hội tụ từ bát phương, trực tiếp hóa thành một thanh Thiên Đao màu tím.

Hôm nay Thiên Đao đã không còn là hư ảo như trước nữa, mà đã trở thành thực chất, ngay sau khi xuất hiện liền khiến cho toàn bộ người thấy cũng phải kinh hô trong lòng, mà điều làm cho bọn họ càng thêm kinh hô, đó là trên bầu trời không chỉ xuất hiện một thanh Thiên Đao.

Mà là bảy thanh!

Bảy thanh Thiên Đao trong thời gian ngắn lập tức hình thành khiến thiên địa chấn động, theo tay phải Hứa Thanh hạ xuống, bảy thanh Thiên Đao như là thiên phạt, từ bảy phương hướng mang theo uy thế không cách nào né tránh, không cách nào chống cự, hung hăng chém về Tư Mã Như đang lộ ra hoảng sợ và tòa Thiên Cung của ả ở giữa không trung!

Gió giục mây vần, thiên rung địa chấn.

Theo một tiếng kêu thê lương của Tư Mã Như, bảy thanh Thiên Đao đồng loạt chém vào trên Thiên Cung của ả khiến cho nó không ngừng chấn động mạnh, bên trong cũng truyền ra âm thanh rặc rặc và cuối cùng bị chém ra bảy đạo vết nứt cực lớn.

Mà người lùn trong đó cũng bị chấn động theo, vừa muốn phản kích nhưng sau lưng Hứa Thanh lập tức hiện ra Kim Ô, nó mang theo vẻ tham lam mà chăm chăm tập trung vào tên người lùn kia, tên người lùn trầm mặc và lần nữa ngồi xuống.

Kể từ đó bản thân Tư Mã Như thừa nhận lực trùng kích cực lớn, điên cuồng phun máu tươi và khí tức thân thể bất ổn tuột xuống, trong nháy mắt tiếp theo thân thể Hứa Thanh đột nhiên lao ra, tốc độ cực nhanh tựa như đã súc thế đã lâu, đến trước mặt Tư Mã Như, tay phải giơ lên và xuyên thấu vào trong ngực của Tư Mã Như để mò mẫm.

Hứa Thanh lập tức bắt được trái tim bên phải của Tư Mã Như, dưới âm thanh kêu gào thê lương của ả, bỗng nhiên kéo mạnh ra một cái.

Máu tươi phun ra, một trái tim màu đen hình dạng như hòn đá bị Hứa Thanh lôi ra, toàn bộ khí tức của Tư Mã Như lập tức sụp xuống, Thiên Cung phía sau gần như sắp tan vỡ tức thì, lúc này bỗng nhiên có một luồng gió âm lãnh thổi tới.

Cơn gió này mang theo một luồng lực lượng vô thượng, lập tức quấn lấy Tư Mã Như và trong chốc lát liền mang ả đi, tan biến vô ảnh, chỉ còn lại một giọng nói âm lãnh vang vọng bát phương.

"Lão phu đã phá vỡ cuộc chiến sinh tử của hai người các ngươi, nếu như thế, coi như tặng khỏa Quỷ U Tâm kia cho ngươi vậy."

Hứa Thanh lập tức rút lui, hai cái ô trên đỉnh đầu tỏa ra quang mang lập lòe chói mắt, Kim Ô phía sau cũng phát ra một tiếng Hi..i...iiii, cho đến khi lui ra phía sau 100 trượng Hứa Thanh mới dừng lại, ngẩng đầu nhìn về phía xa hơi nhăn mày lại, hắn cảm thấy một trận chiến này quá mức thuận lợi, có chút không đúng.

Mà lúc này thân ảnh của Thất gia cũng xuất hiện ở bên cạnh Hứa Thanh.

"Lão Tứ, không nên nghĩ quá nhiều, ân oán đã thanh toán, mà ngày sau nếu như nữ oa nhi Tư Mã Như kia hiểu lí lẽ, có lẽ còn phải cảm ơn ngươi, bây giờ ngươi còn không nhanh chóng đa tạ tông chủ Liệp Dị Môn tặng bảo sao?"

"Đa tạ Liệp Dị tông chủ!" Hứa Thanh lập tức chắp tay cúi đầu về phía Liệp Dị Môn.

Cùng lúc đó bên trong Nguyên Lão Viện của Liên Minh Bát Tông, tám thân ảnh khổng lồ ngồi ở bên trong, tất cả thu hồi thần niệm của mình.

Huyết Luyện Tử nhếch miệng cười một cái.

"Chư vị, đánh cược lúc trước ta thắng, dù đây là một cuộc giao dịch giữa tế tử kia của ta và Tư Mã gia của Liệp Dị Môn, nhưng các ngươi cũng nhìn thấy rồi đấy, tên đồ tôn này của ta rất là ưu tú, ta đưa ra đề nghị đổ dồn toàn bộ tài nguyên của liên minh vào cho hắn, các ngươi có thể suy nghĩ cân nhắc thật kỹ, dẫu sao thì đây mới là tư chất Cổ Hoàng, thân phận Đạo Tử thì chúng ta không cần, nhưng đãi ngộ siêu việt Đạo Tử là nên cho, yêu cầu này cũng không quá phận, các ngươi thấy đúng hay không!"

Bảy thân ảnh khác không hề nói chuyện nhưng đều ném ra một đạo ánh sáng bay tới, mà Lăng Vân lão tổ thì hừ lạnh một tiếng, ném xong liền đi.

Chương 615: Không phải đất lành (2)

Cùng tới với Hứa Thanh, còn có đội trưởng và Tam sư huynh.

Ba người bọn họ đứng ở trên không trung, một bên là thành trì mới của Thất Huyết Đồng, trận pháp trong đó đang chậm rãi mở ra, một bên thì là một mảng đồng hoang vu thật lớn.

Tuy có tường thành cực lớn cùng với trận pháp ngăn cách cánh đồng hoang vu và liên minh, nhưng đứng ở trên không nhìn qua, so sánh với Nam Hoàng Châu thì thật ra Nghênh Hoàng Châu càng thêm tàn khốc hơn nhiều.

Nhất là vị trí mà Thất Huyết Đồng chọn, nơi này dựa vào gần sơn mạch Thái Ti Độ Ách, cho nên Thái Ti Độ Ách Sơn* chiếu thẳng rất rõ ràng vào trong mắt Hứa Thanh, nó như một thi thể của một con thú to lớn đen xì.

(Sơn mạch Thái Ti Độ Ách = Thái Ti Độ Ách Sơn, đôi lúc tác giả viết gọn bớt chữ ‘mạch’ trong ‘sơn mạch’, 山脉)

Từng tòa từng tòa hắc sơn cùng với từng dãy rừng hung ác và cây cối dữ tợn, liền mạch tạo thành Thái Ti Độ Ách Sơn, từ xa nhìn tới sẽ thấy từng tòa núi lớn liên miên không dứt, lan tràn tới chỗ sâu trong Nghênh Hoàng Châu, không nhìn thấy điểm cuối.

"Bên kia dãy núi, chính là thế lực của Tam Linh Trấn Đạo Sơn." Đội trưởng đứng bên cạnh Hứa Thanh, vừa ăn táo vừa thảnh thơi mở miệng.

Hứa Thanh gật đầu, trong lúc đang xem xét thì bên trong chủ thành sau lưng bỗng ầm ầm mở ra trận pháp, chấn động truyền tống mênh mông lập tức khuếch tán ra bát phương, từng tia sáng chói lọi chiếu rọi lên trên bầu trời.

Cuồng phong đập thẳng vào mặt và đại địa chấn động, trong tòa truyền tống trận bên trong chủ thành, từng đạo thân ảnh bỗng nhiên hiện ra rập rạp vô số, lên tới hơn mười vạn người, từ trên cao nhìn xuống quả thực giống như những con kiến tứ tán chui ra khỏi tổ, mà toàn bộ người đến đều mang theo thần sắc phấn khởi cùng với cảm giác lo lắng không yên.

Đối với bọn họ mà nói thì nơi này rất lạ lẫm, nhưng cũng là một nơi bắt đầu tốt hơn rất nhiều, những khởi đầu mới.

Giờ phút này theo tia sáng lập lòe, theo đám người hiện ra, phần lớn đệ tử bên trong lập tức bay lên trên không, bốn phía cũng có đệ tử chịu trách nhiệm trật tự bắt đầu an bài, trên trời dưới đất, đâu đâu cũng đều là người của Thất Huyết Đồng.

Hứa Thanh cũng hết sức tập trung quan sát bốn phương, mà đúng lúc này, xa xa chỗ bầu trời phía trên sơn mạch Thái Ti Độ Ách bỗng nhiên biến sắc, trong lúc mơ hồ bên trên bầu trời có một tầng mây hồng nhàn nhạt đang cuộn mình bay tới.

Bên trong tràn ra uy áp động trời, từ xa xa đã hình thành từng đạo tia chớp, từng đạo ầm ầm bắn ra bốn phía.

Một màn này lập tức khiến cao tầng Thất Huyết Đồng tập trung chú ý, gương mặt cực lớn của lão tổ Huyết Luyện Tử cũng lập tức hiện ra trên bầu trời, ngưng mắt nhìn về phương xa.

Hứa Thanh cũng đồng dạng nhìn lại, rất nhanh hắn đã nhìn thấy một màn vô cùng giật mình!

Đó là mấy nghìn người dân chạy nạn, đây tựa như là một tiểu quốc dị tộc của Thái Ti Độ Ách Sơn, từng người đều gầy khô như que củi, trên thần sắc còn mang theo vẻ tuyệt vọng và hoảng sợ, tất cả đang toàn lực chạy nhanh.

Nhưng trong nháy mắt tiếp theo, tầng mây hồng nhạt trên bầu trời liền gào thét lướt qua trên người bọn họ, đám mây hồng nhạt rất quỷ dị, tựa như son phấn nhưng lại như thịt băm, trong lúc gào thét liền hóa thành một cái miệng thật lớn, trực tiếp há miệng nuốt về phía mặt đất.

Trong chớp mắt toàn bộ dân chạy nạn đều rơi vào trong cái miệng kia, âm thanh nhấm nuốt vang vọng, từng đám mây máu tung bay, nhìn thấy mà giật mình.

Từ bên trên còn truyền ra một luồng khí tức hung ác tuyệt thế, khuếch tán khắp trời.

Ánh mắt Hứa Thanh ngưng tụ lại, mà lúc này đạo sương mù hồng nhạt kia cũng tản ra rồi biến thành một cái thân ảnh khổng lồ trong mây mù.

Thân ảnh này cao đến ngàn trượng, to lớn kinh người, đồng thời cũng có thể nhìn thấy đó là bộ dáng một nữ tử, dung mạo cực kỳ xinh đẹp, ngũ quan trên mặt lại càng hoàn mỹ, trong khi đôi mắt đẹp chuyển động còn có thể nhìn thấy từng đạo từng đạo ánh sáng lưu động.

Nhất là cái mũi của nàng, khiến cho ngũ quan hoàn toàn bộc lộ vẻ đẹp, làm cho cả khuôn mặt nàng thoạt nhìn như lập thể.

Trong mây mù, theo nàng này nhanh chóng bay tới gần Thất Huyết Đồng, có thể nhìn thấy trên da dẻ của nàng thình lình có từng những đốm vằn như da báo, mà kích thước vòng eo lại rất nhỏ, hàm răng trắng noãn và trên lỗ tai đeo theo hai chuỗi bông tai bằng ngọc thạch, trong khi lướt về phía trước còn phát ra từng hồi âm thanh thanh thúy.

Nhất là quần áo của nàng, cực kỳ đẹp đẽ và vô cùng xa hoa.

Đó là một kiện áo bào linh châu ngọc sa, phía trên ít nhất có hơn vạn hạt châu, từng hạt châu đều tỏa ra ánh sáng rực rỡ, ẩn chứa nồng đậm linh khí, trên ngọc sa còn tản ra từng luồng mùi hương, hương thơm tỏa ra trăm dặm.

Càng kinh người hơn là, vị trí trên ngực của bộ áo còn có một đồ đằng hình Phượng Vũ được thêu bằng một sợi tóc.

Cái đồ đằng này tràn ra tia sáng vô tận, ẩn chứa Thần Tính động trời.

Hiển nhiên nữ tử này cực kỳ thích chưng diện, trong khi lướt về phía trước còn cầm trong tay một tấm gương, vừa phi hành vừa nhìn chính mình sau khi cơm nước xong xuôi, lúc nàng ta tới gần Thất Huyết Đồng thì Huyết Luyện Tử trên bầu trời bỗng âm trầm mở miệng.

"Dừng lại!"

Giọng nói như là thiên lôi khiến thiên địa nổ vang, nữ tử trong đám sương mù hồng nhạt ngẩng đầu quét mắt nhìn qua tòa thành trì mới của Thất Huyết Đồng, lại nhìn Huyết Luyện Tử một chút và khinh miệt cười một cái.

"Thất Huyết Đồng? Món pháp bảo Cấm Kỵ của các ngươi rất thú vị."

Nói xong nàng duỗi lưng một cái, để lộ ra vòng eo thon thả vô cùng hấp dẫn dưới lớp quần áo xa hoa, nhoáng một cái đám sương mù màu hồng thay đổi cái phương hướng, trở về Thái Ti Độ Ách Sơn.

Một màn này khiến cho con ngươi Hứa Thanh co rút lại, hắn có thể cảm nhận được tu vi kinh khủng và sự hung ác từ trên người của đối phương.

"Đây là U Tinh Linh Tôn, đệ tam linh của Tam Linh Trấn Đạo Sơn bên kia núi, bọn chúng nuôi nhốt thường nhân của 137 cái tiểu quốc để làm huyết thực ăn tươi nuốt sống, chỗ đó như một Địa Ngục nhân gian, oán khí ngút trời, nhưng lại khiến cho không người nào không kiêng kị." Tam sư huynh nhẹ giọng mở miệng.

"Đệ nhị linh của Tam Linh Trấn Đạo Sơn tên là Quyết Dương Linh Tôn, đệ nhất linh tên là Thai Quang Linh Tôn, ba vị này đều là cảnh giới Quy Hư, cũng là một trong sáu thế lực lớn của Nghênh Hoàng Châu, thực lực sâu không lường được."

"Lần này có lẽ là muốn làm một cái hạ mã uy với địa điểm mà Thất Huyết Đồng chúng ta lựa chọn."

Giọng nói trầm thấp của Tam sư huynh vang lên, Hứa Thanh nhìn qua Thái Ti Độ Ách Sơn, hắn cảm nhận được sự hung tàn của Nghênh Hoàng Châu, dù bên trong liên minh ca múa vui đùa, một mảnh thái bình tường hòa, nhưng thực tế cái thế giới này vốn không phải là như thế.

Đây là một cái thế giới tràn ngập mối hung hiểm, ngập tràn sự tàn khốc, là một cái thế giới mà ngươi không giết người khác thì người khác sẽ ăn thịt ngươi.

Nhưng vào lúc này, một tiếng nuốt nước bọt vô cùng đột ngột truyền đến bên cạnh Hứa Thanh.

Ánh mắt đội trưởng âm u nhìn thẳng về phía U Tinh Linh Tôn rời đi, trong mắt hiện ra tia sáng và thì thào nói nhỏ.

"Mỗi một hạt châu đều là linh vận châu 1000 năm, ngọc sa cũng là dùng tiên ngọc hiếm thấy dùng đại thần thông luyện hóa thành vải mỏng, đây là một kiện Tiên Ngọc Chi Sa đó nha, tiên khí động trời, nếu ăn được thì chỗ tốt vô cùng, bổ lắm đó.

"Còn có cái đồ đằng Phượng Vũ được thêu bằng sợi tóc kia, Thần Tính của nó quá mạnh mẽ!

"Quần áo thật thơm ngon, quần áo thật thơm ngon của ta ơi! !" Hô hấp của đội trưởng trở nên dồn dập, không ngừng nuốt nước bọt, hai mắt sáng rực trước đó chưa từng có, rõ ràng là y đang thèm thuồng đến cực độ.

Chương 619: Thất gia truyền pháp (2)

Hứa Thanh hít sâu, chậm rãi khiến mình bình tĩnh trở lại, chuyện này đã không cách nào cải biến, nếu mà muốn tránh, cũng chỉ có thể khiến mình mau chóng mở ra bốn đoàn mệnh hỏa và thử nghiệm mở ra năm đoàn mệnh hỏa, phải làm tốt nhất, nếu như làm không được cũng không miễn cưỡng, nhưng phải nhanh chóng đột phá cảnh giới bước vào Kim Đan.

Một khi mở Thiên Cung thành Kim Đan, hắn liền lập tức có thể có hai tòa Thiên Cung nguyên vẹn, phối hợp với độc của hắn thì mới miễn cưỡng tính là tạm an ổn.

Nhưng mà Hứa Thanh cảm thấy những ý nghĩ này chỉ là kế hoạch đường dài, hắn trầm ngâm một phen rồi len lén liếc mắt nhìn trộm Thất gia, nhớ tới lúc trước mình đánh một trận cùng Thánh Quân Tử, Thất gia vừa tới liền răn dạy hắn tại sao không đi tìm lão Đại lão Nhị lão Tam đồng loạt ra tay, thế nên hắn thấp giọng nói.

"Sư tôn cứu ta."

Thất gia nghe vậy liền cười ha ha, rất hài lòng với câu trả lời thuyết phục này, đưa một ngón tay chỉ vào đỉnh đầu Hứa Thanh.

"Lúc trước ta đã đưa cho ngươi Tử Thiên Vô Cực Quan, đừng quên mang theo, đây là che chở cấp Nguyên Anh mà vi sư đưa cho ngươi!" Nói xong Thất gia phất tay, từ trong ống tay áo bay ra năm đạo ánh sáng, lão bắn một cái vào một đạo trong đó, đạo ánh sáng này lập tức tiêu tán rồi hóa thành một khối ngọc giản, bay về phía Hứa Thanh.

"Phương pháp sử dụng nằm trong này, sau khi ngươi trở về có thể suy nghĩ một chút."

Hứa Thanh tiếp nhận, trái tim đập rộn lên nhìn tới bốn đạo ánh sáng khác.

Thất gia lần nữa bắn ra, đạo ánh sáng thứ hai nhanh chóng bay tới gần Hứa Thanh, sau khi bị Hứa Thanh một phát bắt được, tia sáng này liền tiêu tán rồi hóa thành một con rối bằng lòng bàn tay.

Con rối này giống như vật sống vậy, vừa xuất hiện lập tức chuyển động đôi mắt một vòng, sau đó lại trực tiếp nháy mắt nhìn Hứa Thanh, hé miệng lộ ra những hàm răng sắc bén và vùng vẫy trong tay Hứa Thanh, giống như đang bất mãn khi bị người khác bắt lấy.

"Đây là Quỷ Oa Thế Mệnh, là một vật quỷ dị có trình độ cực cao, trời sinh có ba tính mạng, sau khi ngươi kết Huyết Minh cùng nó, nó có thể thay ngươi hóa giải ba lần tử vong, ngươi ở trong tông môn thì không sao, nhưng nếu như ra ngoài thì nhớ phải mang theo nó."

Trái tim Hứa Thanh đập thình thịch, gắt gao nắm lấy con Quỷ Oa Thế Mệnh này, có lẽ là do hắn dùng sức quá lớn nên con quỷ oa kia liền phát ra âm thanh thê lương, cũng càng lúc càng vùng vẫy mãnh liệt hơn.

Hứa Thanh không có quan tâm tới nó, hắn ngẩng đầu nhìn về ba đạo ánh sáng còn lại, ba đạo ánh sáng chiếu vào trong con ngươi của hắn, lúc này không phân biệt được là do chúng nó quá chói mắt, hay là trong mắt Hứa Thanh đang sáng rực phát ra những tia sáng.

Tóm lại, rất sáng.

Tâm tình của Thất gia cũng rất vui vẻ, tươi cười mở miệng.

"Công pháp Hoàng cấp rất khó truyền ra bên ngoài, ta cũng không cách nào dạy ngươi mà cần ngươi tự mình tìm tòi tiến giai, ta chỉ có thể nói cho ngươi biết, một khi công pháp Hoàng cấp tiến giai thì uy lực sẽ càng thêm kinh khủng. Mà trên thực tế, phương pháp tiến giai nhanh nhất chính là thôn phệ những công pháp Hoàng cấp của người khác, dùng nó làm vật luyện tinh khí thần, đương nhiên...nếu như là cùng một loại công pháp Hoàng cấp, vậy thì hiệu quả tốt nhất."

Ánh mắt Hứa Thanh co rụt lại.

"Bây giờ ngươi còn quá yếu, mà Minh chủ cũng không phải hạng người nhỏ mọn, cũng phải cân nhắc bối cảnh Thất Huyết Đồng và thu hoạch bao nhiêu chỗ tốt khi ra tay với ngươi, cho nên ngươi cũng không cần lo lắng điểm uy hiếp này."

Hứa Thanh nhẹ gật đầu, trong đầu hiện ra con Diệt Mông của Thánh Quân Tử, đáy lòng bỗng nhiên rất khát vọng, sau đó trông mong nhìn qua ba đạo ánh sáng bên người Thất gia.

"Thánh Quân Tử nói ngươi tồn tại một nhược điểm, đó là ....Thiếu khuyết pháp thuật thần thông, nhưng đó là bởi vì trước đó ngươi vẫn chưa có bái sư, công pháp và thần thông của mỗi đệ tử của ta đều không giống nhau, đều là vi sư chuyên môn thu thập và chỉnh lý lại, sau đó tiến hành lựa chọn rồi đích thân sáng tạo cho bọn nó."

Thất gia nói xong, liền bắn đạo ánh sáng thứ ba qua bên Hứa Thanh.

Bên trong đạo ánh sáng này không phải là đồ vật thực chất, mà một đạo ấn ký, sau khi tới liền rơi vào mi tâm Hứa Thanh, trực tiếp khắc ở bên trong tâm thần của hắn, hóa thành từng tiếng vang như chuông lớn, triệt để vang vọng ở trong thức hải của hắn.

Đồng thời, giọng nói của Thất gia cũng đồng bộ truyền ra ở trong đầu Hứa Thanh.

"Ta truyền cho ngươi thuật thứ nhất, là pháp thuật, tên là Khiếu Hải Cửu Điệp. Thuật này biến hóa biển khơi, dùng lực lượng chín lần sóng lần lượt ập tới, điệp gia biến thành sóng thần, trấn hải động thiên."

Hứa Thanh thở sâu và trong mắt lộ lóe lên tia sáng, trong đầu cũng hiện ra từng cảnh tượng khi thi triển pháp thuật này.

Một cảnh tượng vô cùng mênh mông hiện lên, phất tay là bát phương biến ảo ra biển khơi, sóng biển cuốn lên ẩn chứa lực lượng nộ hải, nghiền ép quét sạch hết thảy.

"Ta truyền cho ngươi thuật thứ hai, là quỷ thuật, tên là...Huyền U Chú!"

Thất gia phất tay, đạo ánh sáng thứ tư hóa thành ấn ký, tương tự khắc vào mi tâm Hứa Thanh.

Lần này không hình thành âm thanh nổ vang nữa, mà như một trận gió lạnh âm u thổi tới bên trong mỗi một tấc máu thịt trong cơ thể Hứa Thanh, khiến cho hơi thở của hắn cũng lập tức biến thành sương trắng.

Trong nhận thức của Hứa Thanh, hắn tựa như nhìn thấy một ngón tay héo rũ đến cực hạn, nó mang theo một luồng cảm giác vô cùng quỷ dị, duỗi ra từ bên trong một vòng xoáy màu đen cực lớn, trấn giết hết thảy, nhìn thấy mà giật mình.

"Thuật Huyền U Chú này, là sau khi vi sư nghiên cứu Huyền U Chỉ lại tập hợp sở học bản thân để sáng tạo ra."

"Mà một đạo cuối cùng ta dạy ngươi không phải là pháp thuật, cũng không phải quỷ thuật, mà một đạo bí thuật của vi sư!"

"Ta đã xem cuộc chiến của ngươi, thấy ngươi thích dùng nắm đấm, bí thuật này cực kỳ thích hợp với ngươi, nó tên là Hạ Cửu Tuyền."

"Sau khi triển khai, hễ là người nào đã trúng tám quyền của ngươi, vậy quyền thứ chín nhất định sẽ khiến cái pháp khiếu thứ nhất vỡ ra, dù là Thiên Cung của Kim Đan cũng cần mệnh hỏa để chiếu sáng, cũng cần lực lượng pháp khiếu chèo chống, đây là căn cơ!"

"Đạo bí thật này bá đạo vô cùng, cũng nham hiểm vô cùng, ngươi nhất định phải dùng cẩn thận."

"Một khi dùng ra, làm hỏng căn cơ của đối phương cũng không có vấn đề gì, nhưng nếu như cuối cùng kẻ đó vẫn còn sống mà truyền việc này ra, thì tương lai ngươi sẽ không tiện dùng cái này để âm người khác, đây mới là trọng điểm."

Thất gia nhẹ giọng mở miệng rồi tay phải bắn ra, đạo tia sáng thứ năm bay thẳng đến, lạc ấn vào trên mi tâm Hứa Thanh.

"Vi sư sử dụng cái bí pháp này đến bây giờ, vẫn không có người nào biết được."

"Ta cũng chỉ truyền bí pháp này cho một mình ngươi, đây không phải là thiên vị, mà là do phong cách của ba người sư huynh sư tỷ kia của ngươi khác biệt với ngươi."

"Cho nên, ngươi phải dùng nó thật cẩn thận."

Chương 628: Thế gian thê thảm (1)

Hứa Thanh cảm thấy có chút nghi ngờ về câu trả lời của Thất gia, nhưng cũng chỉ là cảm giác có chút không đúng mà thôi, cụ thể như thế nào thì hắn cũng không rõ ràng cho lắm.

Nhưng hắn cảm thấy mình tốt nhất vẫn nên đứng từ xa xa mà nhìn vị Tử Huyền Thượng Tiên của Huyền U tông kia thì hơn, hắn quyết định từ nay về sau sẽ không tới gần sơn môn của Huyền U tông nữa.

Hứa Thanh nhắm mắt, mang theo cái ý nghĩ này bắt đầu đả tọa.

Nhưng không biết vì sao, trong lòng của hắn vẫn có chút không yên.

Thế là Hứa Thanh lại mở mắt ra, lấy ra dược điển mà Bách đại sư đưa cho để đọc, sau khi đọc hơn nửa canh giờ thì đáy lòng cũng hoàn toàn bình tĩnh trở lại.

Cứ như vậy thời gian lại từng ngày từng ngày trôi qua, nhoáng cái đã trôi qua nửa tháng.

Trong nửa tháng này, ngoại trừ tu hành Hứa Thanh còn thu hoạch được một chút nước sông Uẩn Tiên Vạn Cổ Hà, hắn dùng nó để rửa sạch mảnh vỡ Cấm Kỵ lấy được từ chỗ của Tư Mã Lăng.

Nhưng bản thân của cái mảnh vỡ Cấm Kỵ này lại có thể tràn ra dị chất, cho nên hiệu quả rửa sạch dị chất của nước sông cũng rất thông thường.

Hứa Thanh suy tư một chút, cuối cùng vẫn không thấy yên tâm với cái bóng, cho nên không có kêu nó ra hấp thu mà liên tục dùng nước sông rửa sạch, dù hiệu quả tầm thường nhưng tổng thể vẫn mạnh hơn so với không làm gì cả.

Đồng thời theo toàn bộ chủ thành đều đã tiến hành đâu vào đấy, An Phòng Đặc ti của Thất Huyết Đồng cũng nghênh đón lần ra ngoài làm nhiệm vụ đầu tiên.

Đó chính là đi tuần tra nhánh sông Uẩn Tiên Vạn Cổ Hà.

Nhánh sông này là mới được dẫn dòng chảy tới dạo gần đây, đường sông kéo dài dằng dặc từ trên Thiểu Ti tông cho đến Liên Minh Bát Tông, quán xuyên qua non nửa Nghênh Hoàng Châu.

Đội ngũ tuần tra phải đi một đường nghịch theo nhánh sông mà lên, kiểm tra chất lượng của nước sông, mà trọng điểm chính là chấn nhiếp bọn đạo chích chung quanh, nhất là những việc xảy ra trên đường dẫn lưu, gặp được phải lập tức nghiêm khắc phá huỷ.

Bởi vì đường sông dài dằng dặc đi qua vô số tông môn và tiểu quốc, nếu như không đi tuần tra thì nước sông bị tầng tầng bên trên giữ lại, sau khi đến Liên Minh Bát Tông thì nước sông cũng sẽ bị giảm bớt lượng nước rất lớn.

Thế nên mới có đội tuần sông này.

Đây là việc mà toàn bộ Liên Minh Bát Tông giao cho tổng bộ An Phòng Đặc ti chịu trách nhiệm, tám tông phân phối đến mỗi tông thay phiên nhau làm việc, mà hôm nay đã đến phiên đi tuần của Thất Huyết Đồng.

Hứa Thanh cũng dự định ra ngoài nhìn quanh Nghênh Hoàng Châu một chút, nhưng tính cách của hắn vốn rất cẩn thận, không hề hành động thiếu suy nghĩ, trước khi đi đã quyết định hỏi ý Thất gia trước một chút.

Thất gia đưa cho hắn một đáp án khẳng định, lại cho Hứa Thanh một khối ngọc giản che lấp thân phận.

Cầm được khối ngọc giản này, Hứa Thanh cũng an tâm hơn không ít.

Thế nên hắn liền che đậy dung mạo và thay đổi quần áo, còn sử dụng thêm cả pháp khí cải biến khí tức, vào sáng sớm ngày hôm nay, mang theo bảy tám trăm đệ tử của tông môn cùng với đội trưởng, ngồi trên 20 chiếc thuyền lớn xuất phát từ Liên Minh Bát Tông.

20 chiếc thuyền lớn trùng trùng điệp điệp tiến thẳng một đường, nhanh chóng lướt ra khỏi thành trì của Liên Minh Bát Tông, đi theo đường sông tiến thẳng về phía trước.

Độ rộng của dòng phân lưu Uẩn Tiên Vạn Cổ Hà cực lớn, càng đi lên trên lại càng lớn ra, dần dần một con sông thông thiên hiện ra ở trước mặt Hứa Thanh.

Nước sông mãnh liệt, tiếng nước chảy ồn ào, bọt nước cuồn cuộn.

Tiên linh khí nồng đậm.

Vào sáng sớm còn có thể nhìn thấy tiên vụ bốc lên từ trên nước sông, ngửi qua một cái liền cảm thấy cõi lòng tràn đầy cảm giác tươi mát, còn khiến người ta trở nên vui vẻ thoải mái.

Con sông rộng tới hơn vạn trượng, thân ở trong đó liền cảm thụ như đang ở trên biển vậy, 10 chiếc thuyền lớn song song mà đi, cách nhau tới cả ngàn trượng, như vậy mới có thể dò xét toàn bộ được cả hai bên bờ.

Mà lão tổ Kim Cương Tông bên trong que sắt cũng rất thích cái này, lập tức biểu đạt khát vọng với Hứa Thanh, Hứa Thanh liền lấy que sắt màu đen ra để giúp cho lão tổ Kim Cương Tông có thể tu hành tốt hơn.

Cái bóng vẫn rất quỷ dị, dù ở vào loại hoàn cảnh này, nhưng đối với nó mà nói thì tiên linh khí từ nước sông vẫn không có bất kỳ ảnh hưởng gì, thậm trí dưới ánh mặt trời nó còn lan tràn một bộ phận của mình vào trong nước sông.

Thi thoảng có một vài con cá trong nước sông tới gần cái bóng là lập tức bị nó nuốt mất, mỗi lần như vậy cái bóng đều truyền ra một chút chấn động cảm xúc thỏa mãn.

"Còn có thể hấp thu tiên linh khí?" Hứa Thanh như có chỗ phát hiện.

"Con sông Uẩn Tiên Vạn Cổ Hà này thật thần kỳ!" Trong khi Hứa Thanh như có điều phát hiện, đội trưởng bên cạnh nhìn qua bốn phương, trong giọng nói cũng lộ ra một tia cảm khái.

"Khó trách Liên Minh Bát Tông không tiếc đại giới, bất chấp mạo hiểm đắc tội Thái Ti Tiên Môn, cũng phải phá hủy còn đập lớn của Thiểu Ti tông, khiến cho con sông này chảy vào liên minh."

"Không biết vị trí đầu nguồn của con sông này sẽ rộng lớn mênh mông như thế nào, một đời tu sĩ chúng ta nhất định phải đi một chuyến tới đó, nhìn quanh cảnh núi sông trên đó một cái. Nếu như cuối cùng lại có thể trở thành Chấp Kiếm Giả, vậy thì quả thực không uổng một cái nhân sinh." Đội trưởng chắp tay sau lưng, mái tóc tung bay trong gió, trong giọng nói còn mang theo vẻ mê mẩn.

Hứa Thanh ngẩng đầu kinh ngạc nhìn qua đội trưởng, từ khi xuất phát đến bây giờ, đã trôi qua nửa ngày hắn vẫn không hề nhìn thấy đội trưởng ăn một quả táo nào, mà câu nói của y lúc này càng làm cho Hứa Thanh cảm thấy quái dị.

Đội trưởng không giống loại người thế này, bình thường ngoài miệng khó thể nói ra câu nói như vậy nha.

Vì vậy Hứa Thanh lấy ra một quả táo, cắn một miếng sau đó nhẹ gật đầu.

Hắn nghĩ lại, sau khi trải qua sự kiện ở trên Huyền U tông, hình như đội trưởng đã nhận phải một chút kích thích gì đó, sau đó hai người cũng đã gặp mặt vài lần, nhưng mỗi lần hắn đều cảm thấy một loại cảm giác như của Ngô Kiếm Vu ở trên người đội trưởng.

Mà hôm nay, cái cảm giác này lại càng rõ ràng hơn.

Ngoại trừ việc không đội trưởng không ngâm thơ.

"Đại sư huynh, ngươi không ăn táo sao?" Hứa Thanh hỏi một câu.

"Chẳng lẽ ở trong lòng ngươi, vi huynh chỉ biết ăn thôi à?" Gió sông thổi qua, đội trưởng quay đầu thâm ý sâu sắc nhìn Hứa Thanh, nhàn nhạt mở miệng.

Hứa Thanh nghe vậy liền lấy một quả táo ném qua.

Đội trưởng theo bản năng tiếp lấy.

Hứa Thanh trầm mặc.

Đội trưởng cũng trầm mặc.

Sau một lúc lâu hai người đứng ở trên đầu thuyền, cùng nhau bắt đầu ăn.

Cạp cạp cắn cắn quả táo một hồi, đội trưởng lại thở dài.

"Ngươi nói vì sao Tử Huyền Thượng Tiên lại đối xử với ngươi như vậy, ta kém ở đâu chứ, ta cũng không kém ngươi nha, về sau ta còn kiểm tra kỹ lại một chút, Tử Huyền Thượng Tiên kia lúc còn trẻ có danh khí cực lớn ở trong Nghênh Hoàng Châu, xinh đẹp yêu kiều không ai sánh được, mà những cái lời đồn không tốt về thanh danh của nàng, phần lớn đều là do những người theo đuổi thất bại nên cố tình đưa ra lời đồn ác ý."

Chương 629: Thế gian thê thảm (2)

Hứa Thanh không nói chuyện mà nhìn hai bên bờ xa xa, trong đầu hiện ra miêu tả bên trong hồ sơ về nhánh sông Uẩn Tiên Vạn Cổ Hà này.

Một bên là Thập Vạn Đại Sơn hình thành sơn mạch Thái Ti Độ Ách, một mảnh núi lớn rậm rạp giống như là sống lưng của một con thú lớn vậy, không nhìn thấy cuối cùng. Bên trong có đủ loại yêu tinh, ma quái, quỷ dị, tán tu, tông môn …rồng rắn lẫn lộn, một mảnh hỗn loạn tàn khốc như giữa địa ngục.

Một bên là ác thổ với vô tận những cánh đồng hoang vu, nồng đậm dị chất, cây khô thành rừng, còn tồn tại vô số tộc quần và tiểu quốc, từng tiểu quốc thường thường đều phải cung phụng hoặc là phụ thuộc vào một chút thế lực hoặc tu sĩ mới có thể tiếp tục tồn tại, cuộc sống vô cùng khó khăn.

Hứa Thanh trầm ngâm nhớ lại nội dung trong hồ sơ, đội trưởng ăn xong táo lại lấy ra một quả khác cắn một cái, vừa muốn nói chuyện tiếp nhưng bỗng nhiên lại ngẩng đầu, nhìn về phía xa xa.

Hứa Thanh cũng lập tức ngẩng đầu.

Cùng lúc đó, bên trong ngọc giản truyền âm của bọn họ bỗng nhiên có tin tức của đệ tử dò xét phía trước truyền đến.

"Có phàm nhân lưu trú ở bờ sông đằng trước."

Bởi vì cách khá xa, cho nên đệ tử phía sau trên thuyền không nhìn thấy được một màn ở phía xa, nhưng trong mắt của Hứa Thanh và đội trưởng, bọn họ có thể thảy rõ hết thấy tình huống ở phía trước.

Sau khi thấy rõ, thần sắc của bọn họ cũng trở nên phức tạp.

Hứa Thanh nhìn thấy rất nhiều phàm nhân chạy nạn, trẻ có già có, nữ có nam có, phần lớn bộ phận trên người bọn họ đều có một màu xanh đen, dị chất cực kỳ nồng đậm, đã cách dị hoá không xa.

Phần lớn đều gầy còm giống như khô lâu, con mắt vô thần, thậm chí còn có một vài người đi đường cũng đều khó khăn, phải có người thân nâng đỡ mới có thể chậm chạp đi về phía trước.

Bọn họ có khoảng mấy trăm người, bây giờ đang hội tụ ở bên cạnh bờ sông, kéo thành một tuyến người dài, đang dùng nước sông để tẩy trừ dị chất trên thân thể.

Bọn họ mượn nhờ tiên linh khí trong nước sông để áp chế trạng thái dầu hết đèn tắt của bản thân, thậm chí thân thể của một vài người cũng đã hư thối nằm ở bên cạnh bờ, được người khác dùng bát đá đựng nước sông từ từ đút cho uống.

Bên trong còn có mấy đứa trẻ, từng âm thanh thút thít nỉ non từ bên đó truyền ra, hình như sự tẩy trừ của nước sông khiến cho bọn họ nhận phải cơn đau nhức kịch liệt.

Đây đúng là một màn thê thảm của nhân gian, chúng sinh cũng chỉ là một góc nho nhỏ trong cái thế giới này.

Mà sau khi nhìn thấy thuyền lớn của liên minh, trong mắt của những người phàm nhân này lập tức lộ ra hoảng sợ và run rẩy.

Hứa Thanh nhìn qua tất cả, nhẹ giọng mở miệng.

"Lấy đan dược đưa qua một chút."

"Vâng!" Đệ tử An Phòng Đặc ti đi theo phía sau hắn lập tức dẫn người bay đi, lấy đan dược cấp thấp mà bọn họ đã chuẩn bị trước khi xuất phát, tặng cho những phàm nhân khốn khổ này.

"Chuyện mà chúng ta có thể làm không nhiều lắm, thế đạo này chính là như thế, mà nhân tộc chúng ta còn chia rẽ, nội đấu nghiêm trọng." Đội trưởng thở dài.

"Ta biết rõ." Hứa Thanh thu hồi ánh mắt, nhìn về nơi xa xăm.

"Nhìn thấy trước mắt thì giúp đỡ một chút, trong khả năng của mình."

Đội trưởng quay đầu liếc mắt nhìn Hứa Thanh thật sâu, sau đó phất tay, hơn mười con linh ngư từ trong nước sông bay ra, rơi vào trên bờ.

Linh ngư cũng như đan dược vậy, hiệu quả tiêu tán dị chất nhanh hơn so với nước sông nhiều.

"Tiểu Thanh, có lẽ đây cũng là lý do mà lão đầu tử thích ngươi, cũng là lý do mà ta nguyện ý tiếp xúc cùng ngươi." Đội trưởng vỗ vỗ bờ vai Hứa Thanh.

Hứa Thanh không nói chuyện.

Thời gian chậm rãi trôi qua, đoàn thuyền vẫn tiếp tục di chuyển, nhoáng một cái lại nửa tháng trôi qua.

Trên đường đi trong nửa tháng này, bọn họ nhìn thấy bên bờ chỗ nào cũng có những màn thê thảm như vậy, Hứa Thanh nhìn thấy phàm nhân, cũng nhìn thấy tán tu, còn nhìn thấy tộc quần hay tiểu quốc khác.

Bọn họ đều ở bên bờ sông tẩy trừ đi dị chất trên người, từng người đều rất đau khổ, bên trong đa số là người tàn tật, vả lại đa số đều là những người rõ ràng sắp tới mức dị hoá.

Tuy đường sông này bị Liên Minh Bát Tông cưỡng ép mở ra, mặc dù có thể khiến cho Liên Minh Bát Tông thu lợi, nhưng nó cũng đã thành toàn và giúp ích cho vô số tiểu quốc và tộc quần bên cạnh con đường sông này, khiến cho bọn họ có thêm một tia hy vọng trong cuộc đời thống khổ trên nhân gian tàn khốc.

Mà Liên Minh Bát Tông cũng biểu thị chấp nhận chuyện này, chỉ cần những người này không dẫn dòng nước sông đi thì bọn họ sẽ không ngăn cản, cũng ngầm đồng ý những người khó khăn dọc đường ghé qua, muốn vớt vát duy trì một chút sinh cơ.

Đồng thời, đoàn người Hứa Thanh cũng tặng những đan dược cấp thấp đã chuẩn bị sẵn trên đường, loại hành vi này cũng giống những như tông môn khác, đây cũng là lời nhắn nhủ của Thất gia trước khi xuất phát.

Hành trình cứ như vậy kéo dài, Hứa Thanh cũng bắt đầu tu hành, chỉ có đội trưởng là ngồi không yên, khi thì câu cá, khi thì lên bờ, thỉnh thoảng còn có thể bắt một số thú con trở về.

Cho đến ngày hôm nay, thuyền dò xét phía trước bỗng truyền đến tin tức, nói bọn họ gặp phải một việc không biết nên xử lý như thế nào.

Hứa Thanh ngưng tu hành thì đứng dậy, vừa đi ra khoang thuyền liền nhìn thấy đội trưởng đứng ở đầu thuyền, giờ phúc này đội trưởng đang ngóng nhìn về nơi xa xăm.

"Lần đầu tiên gặp phải loại tình huống này, nếu là tu sĩ thì cứ trực tiếp trấn giết là được, nhưng tình huống thế này lại không phải."

"Một cái tiểu quốc thì không sai biệt lắm khoảng bốn năm vạn người, mà tất cả lại cùng nhau vận chuyển nước sông, còn muốn mở đường sông..."

Hứa Thanh nghe đội trưởng nói, đi đến đầu thuyền rồi nhìn qua.

Phóng tầm mắt nhìn tới, xa xa bên cạnh bờ sông có mấy vạn người đang đẩy những chiếc xe gỗ lăn bánh, chở từng thùng nước sông đi, mà những người làm chuyện này đều là những người dân nghèo xanh xao vàng vọt, bốn phía còn có một ít binh sĩ phàm tục đang quất roi quát tháo.

Càng có một vài người đang cuốc đất, muốn dẫn nước sông đi.

Rất xa, nơi những đoàn xe lăn bánh chở những thùng nước tới, có thể thấy được một cái tiểu quốc.

Sau khi Hứa Thanh đảo qua, ánh mắt bỗng nhiên ngưng tụ, lần nữa nhìn qua những người dân nghèo xanh xao vàng vọt kia.

Dưới ánh nắng chiều chiếu rọi, cái bóng dưới chân của những người dân nghèo bị kéo ra thật dài, mà những cái bóng này nhìn như bình thường, nhưng dưới sự chú ý của Hứa Thanh, hình như tất cả bọn họ đều thiếu đi một cái lỗ tai.

Là tai trái.

Ánh mắt Hứa Thanh lập tức ngưng tụ lại.

Chương 637: Huyền U đại mộ (2)

Dưới ánh mắt của Hứa Thanh, sau khi lão thái thái cho lão đầu ăn xong một nửa bát cháo huyết sắc, bà bỗng nhiên giơ tay lên, đột nhiên tách đầu của lão đầu ra khỏi người.

"Lão đầu tử, đến lượt ngươi cho ta ăn!" Âm thanh của lão thái thái vô cùng khàn khàn, tựa như hai hòn đá va vào nhau vậy, cực kỳ chói tai.

Thi thể vẫn treo như trước, phía trên vẫn là một xâu dây thừng, chính giữa là một mảnh hư không, mặc dù đầu người không còn ở đó nhưng chúng nó vẫn bảo trì bộ dạng lúc trước, vẫn không hề nhúc nhích.

Về phần lão thái thái, bà hài lòng đặt đầu của lão đầu ở một bên, sau đó liền giơ tay tách đầu của mình ra, đặt lên trên cổ của lão đầu cùng với sợi dây thừng thắt cổ bên trên.

Thân thể cũ thì sờ đến đầu lâu của lão đầu, rồi đặt lên trên cổ của mình.

Sau khi thay đổi đầu người, trong con mắt của lão đầu đột nhiên lộ ra quang mang âm u, cầm lấy chén cháo, đút từng ngụm từng ngụm cho lão thái thái đang há miệng trên cái xác thắt cổ.

Bọn họ giống như rất tương thân tương ái, nhất là khi cho ăn, lão đầu giống như còn lo lắng người bạn già của mình bị phỏng, cho nên khi đút còn thường đưa lên miệng mình thổi qua một hơi gió lạnh, sau đó mới lại đưa vào trong miệng lão thái thái.

Một màn này quả thực vô cùng quỷ dị, đồng thời lại vô cùng quái gở.

Hứa Thanh mặt không cảm xúc, không có đi quấy rầy mà lặng lẽ nhìn chúng nó đang đút từng ngụm từng ngụm cho nhau ăn, cho đến một lát sau hắn phát hiện hình như đối phương cũng không có ý định tự thân ra tay với mình, vì vậy hắn dự định rời đi.

Nhưng ngay khi hắn quay người đi ra vài bước, lão đầu đang tương thân tương ái với bạn già của lão lập tức quay đầu, trực tiếp nhìn Hứa Thanh, vị trí của căn phòng cũng lập tức cải biến, lần nữa xuất hiện đã đặt ở trước mặt Hứa Thanh.

Đồng thời cũng nhếch miệng há ra cái miệng rậm rạp, lộ ra hàm răng sắc bén cao thấp không đều, cùng nhau truyền ra âm thanh âm u.

"Nhi tử đã về rồi, ngươi có muốn tới húp cháo không?"

Hứa Thanh nghe thấy như thế, bình tĩnh liếc mắt nhìn thứ quỷ dị trước mặt và đi về phía của nó, mà lúc này phía dưới chân của hắn cũng truyền ra một âm thah nuốt nước miếng.

Thậm chí còn có một bãi dịch nhờn tràn ra từ bên trong cái bóng của hắn, những nơi chảy đến mặt đất đều lập tức bị ăn mòn, đây chính là nước bọt mà Tiểu Ảnh không khống chế nổi chảy ra.

Rõ ràng là nó đang cực lực kiềm chế bản thân.

Một màn này lập tức để cho thần sắc của lão đầu và lão thái thái biến hóa.

"Ăn đi." Hứa Thanh nhàn nhạt mở miệng.

Lời nói vừa ra, Ảnh Tử vốn đã nhẫn nại đến cực hạn, chớp mắt liền vùng lên từ phía sau Hứa Thanh, một gốc cây khổng lồ màu đen cũng lập tức hiển hóa ra.

Phía trên rập rạp vô số con mắt, giờ phút này tất cả đều đồng loạt mở ra, hơn nghìn con mắt trực tiếp nhìn chằm chằm vào lão đầu và lão thái thái, còn có một cái miệng há rộng thổi ra gió lạnh kinh khủng.

Một màn này khiến cho toàn thân lão đầu và lão thái thái run lên, trong mắt lộ ra vẻ hoảng sợ, nhà gỗ trong chốc lát trở nên mơ hồ, muốn bỏ chạy nhưng vẫn đã chậm.

Tiểu Ảnh nhào tới, khu vực gần đó ngay lập tức hóa thành ảnh vực màu đen, tất cả đều bị bao phủ vào bên trong, lúc này chỉ có âm thanh nhấm nuốt và kêu gào thê lương không ngừng truyền ra, cho đến một lát sau theo ảnh vực thu nhỏ lại, Tiểu Ảnh lại trở lại dưới chân Hứa Thanh, cũng truyền ra một đợt chấn động vui sướng và thỏa mãn.

"Ăn...ngon…"

Bởi vì quỷ dị đã tử vong cho nên sương mù bốn phía cũng nhanh chóng tiêu tán, sau thời gian mấy cái hô hấp liền hoàn toàn không thấy tung tích nữa, Hứa Thanh tiếp tục đi về phía trước, rất nhanh nhìn thấy đội trưởng cũng đang đi tới.

Đội trưởng vừa đi, vừa ăn một quả táo màu đen.

Có thể nhìn thấy trên quả táo này cũng phong ấn một đạo quỷ dị, bộ dạng cũng tương tự như lão nhân và lão thái kia, lúc này chúng nó đang phát ra âm thanh kêu gào thê lương thảm thiết, đang bị đội trưởng ăn tươi từng miếng từng miếng.

Sau khi thấy Hứa Thanh thì đội trưởng vừa ăn vừa giơ tay lên chào hỏi, cho đến khi hai người đi cùng nhau là đội trưởng đã ăn xong quả táo, trên mặt giống như vẫn còn dư vị, liếm liếm khóe miệng nhìn Hứa Thanh.

"Mới ăn lửng dạ, chúng nó lại khơi gợi cơn thèm ăn của ta rồi, nếu không chúng ta lại đi chung quanh đây tìm thêm xem?"

Nghe lời đội trưởng nói thì Ảnh Tử phía dưới cũng nhanh chóng bay ra, truyền ra cảm xúc khát vọng với Hứa Thanh, bên trong còn mang theo một tia cầu khẩn, tựa như làm nũng, giống như nó cũng chưa no nê mà còn hơi khát.

Vì vậy Hứa Thanh liền nhẹ gật đầu.

Một màn này khiến cho lão tổ Kim Cương Tông vô cùng cảnh giác, lão cảm thấy kỹ thuật nịnh nọt của Tiểu Ảnh hình như đã phát triển, một luồng cảm giác nguy cơ mãnh liệt lập tức ập tới trong lòng lão.

"Thế mà còn biết làm nũng? Quá phận! Đáng ghét!"

Trong khi lão tổ Kim Cương Tông lo lắng, Hứa Thanh và đội trưởng chậm rãi bước đi từng bước về phía trước, tìm kiếm quỷ dị, chỉ là loại vật quỷ dị này, lúc không muốn gặp phải thì chúng nó sẽ tự mình xuất hiện, nhưng hôm nay hai người Hứa Thanh cố tình đi tìm thì nhất thời nửa khắc lại không tìm được.

Mặc dù không tìm được quỷ dị nhưng theo bọn họ đi tới, chỉ chốc lát sau ở trên mặt đất héo rũ và tràn ngập dị chất, bọn họ đã tìm được một mảnh tiên linh thảo.

"Nơi đây thế mà lại có linh thảo?" Sau khi đội trưởng khi thấy cũng phải kinh ngạc mở miệng.

Với hoàn cảnh của Thái Ti Độ Ách Sơn, trên căn bản là không cách nào sinh trưởng ra linh thảo, mà loại tiên linh thảo này cũng chỉ sinh trưởng ở nơi không có dị chất, thường thường đều được các thế lực chọn ra một khu vực, dùng trận pháp xua tán dị chất sau đó mới có thể trồng.

Cho nên khi mảnh Tiên Linh Thảo xuất hiện ở đây, liền lộ ra cảm giác bất thường, nhất là lá cây chúng nó rất nhỏ, hiển nhiên là trưởng thành cũng có chút khó khăn, cái này có thể lý giải, nhưng thứ khiến người ta kỳ quái hơn, là khu vực linh thảo sinh trưởng lại là một tuyến đường dài, một đầu lan tràn đến thâm sơn còn một đầu chính là hướng về phía Uẩn Tiên Vạn Cổ Hà.

Hứa Thanh ngồi xổm người xuống, lấy một gốc linh thảo xem xét, lại sờ lên chỗ bùn đất linh thảo sinh trưởng, lại nhìn Uẩn Tiên Vạn Cổ Hà, sau đó trầm thấp mở miệng.

"Phía dưới này, có một mạch nước ngầm."

Đội trưởng cũng nheo mắt lại nhìn mặt đất, rất nhanh trong mắt y lập tức lộ ra một tia quang mang âm u, giống như có thể nhìn xuyên thấu qua lớp bùn đất nhìn thấy phía dưới, sau mấy thời gian hô hấp đội trưởng liền nở nụ cười.

"Thật là to gan, đây chính là dẫn một mạch nước ngầm từ Uẩn Tiên Vạn Cổ Hà chúng ta ra đó nha." Đội trưởng ngẩng đầu lên, nhìn theo tuyến đường chạy thẳng vào núi sâu, thân thể nhoáng một cái lập tức tới gần.

Hứa Thanh nhíu mày, hắn cảm thấy làm như vậy không ổn thỏa, nhưng thấy đội trưởng đã đi nên chỉ có thể vội vàng đi theo, rất nhanh hai người bọn họ liền thấy được điểm cuối cùng của mạch nước ngầm này.

Chỗ đó có một tòa mộ lớn!

Trên bia mộ có ba chữ âm u bằng máu.

Huyền U tông.

Chương 638: Lại là một Huyền U tông (1)

Ánh mắt Hứa Thanh ngưng tụ lại, mắt của đội trưởng lại lóe lên tia sáng.

Ánh mắt của cả hai đều đã chú ý trên ngôi mộ lớn kia, tổng thể của ngôi mộ này là một màu đen, thoạt nhìn tràn đầy âm u, còn có cảm giác vô cùng tang thương, dáng vẻ giống như đã trải qua rất nhiều năm tháng.

Tạo hình tổng thể thì tựa như là một cái điện thờ, hai bên có hai cây cột dựng thẳng, phía trên có lẽ đã từng có chữ viết, nhưng bây giờ đều đã phong hoá không thể nhìn rõ nữa rồi.

Mà bên trong là một bàn thờ, thờ phụng một cái tượng đá nhỏ đang khoanh chân.

Ngũ quan của bức tượng này này cũng đã phong hoá theo thời gian, tựa như không có mặt mũi, thoạt nhìn càng thêm quỷ dị.

Hứa Thanh và đội trưởng nhìn nhau một cái, đều nhìn ra sự cảnh giác trong mắt của nhau, cả hai không hề hành động thiếu suy nghĩ, chậm rãi lui về phía sau, bọn họ không có ý định thăm dò ngôi mộ đó, mà dự định trở về báo cáo việc này tới tông môn.

Dẫu sao thì ngôi mộ lớn này rất kỳ dị, mà ba chữ trên bia mộ lại càng lộ ra vẻ thần bí và cổ quái.

Huyền U tông là một trong thượng tông của Liên Minh Bát Tông, nhưng ngay ở nơi này, thế mà lại xuất hiện một Huyền U tông khác.

Nhất là khi nghĩ đến Huyền U tông của liên minh, trong đầu Hứa Thanh lại không nhịn được mà hiện ra ánh mắt của vị Tử Huyền Thượng Tiên kia, việc này cũng làm cho Hứa Thanh có chút không thích ứng lắm.

Nhưng ngay khi hai người bọn họ vừa muốn ly khai, ngôi mộ phía sau đột nhiên trở nên mơ hồ, từng phần mộ đột ngột mọc lên từ dưới mặt đất, lập tức hình thành một mộ quần có đến mấy trăm tòa mộ.

Không khí chung quanh cũng lập tức trở nên càng thêm đáng sợ, Hứa Thanh và đội trưởng nhanh chóng rút lui, nhưng trong nháy mắt tiếp theo ngôi mộ lớn kia đột nhiên truyền ra một tiếng nổ vang, phía sau ngôi mộ bỗng nứt ra một đạo khe hở, một đồng tử mặc hoa phục, trên người lộ ra một tia cổ khí đi ra.

Làn da của đồng tử trắng bệch, mi tâm có một điểm đỏ, nhìn từ quần áo thì tựa như là một cổ nhân vậy, sau khi đi ra liền cúi đầu về phía Hứa Thanh và đội trưởng, âm thanh giòn giã mở miệng.

"Hai vị chớ hoảng sợ, tiên sư nhà ta mời hai vị đạo trưởng vào trong gặp mặt một chút."

Không đợi Hứa Thanh và đội trưởng đồng ý, theo lời đồng tử truyền ra, thiên địa bốn phía lập tức cải biến, chớp mắt trở nên mơ hồ, một khắc sau lại rõ ràng trở lại, nhưng hết thảy quang cảnh chung quanh đã không còn là ngôi mộ ngoài rừng rậm, mà đã chuyển đến trong một cái đại điện màu đen.

Chất liệu bên trong đại điện đều là một màu đen nhánh, tuy có đèn dầu nhưng ánh sáng đều rất ảm đạm, khiến cho toàn bộ đại điện tràn ngập âm khí, đồng thời còn có một cỗ uy áp kinh tâm động phách từ bát phương hội tụ đến.

Đầu nguồn của luồng uy áp này, đến từ một thân ảnh đang ngồi khoanh chân trên vị trí đầu não trong đại điện, mà vị trí này lại bị bóng tối bao phủ, người ngoài nhìn vào chỉ có thể nhìn thấy đường nét của thân ảnh chứ không thể thấy rõ hình dáng cụ thể.

Đôi mắt Hứa Thanh co rút lại, đội trưởng cũng tương tự như vậy, hai người nhanh chóng nhìn qua lẫn nhau, đều thấy được phần kinh ngạc trong mắt của đối phương.

"Thay hình đổi vị? Dịch chuyển hư không? Súc địa thành thốn?" Trong khi đội trưởng hít sâu, thân ảnh khoanh chân ngồi trên vị trí đầu nguồn trong bóng tối kia bỗng nhàn nhạt mở miệng, truyền ra âm thanh khàn khàn.

"Hai vị tiểu hữu tới đây, có lẽ là vì dòng nước ngầm dẫn từ Uẩn Tiên Hà qua đây."

Hứa Thanh không nói chuyện mà tản cảm giác ra xác định vị trí của mình, đồng thời cũng kiểm tra xem bốn có tồn tại trận pháp phong tỏa truyền tống không, sau khi phát hiện nơi này không hề phong tỏa truyền tống, đáy lòng của hắn mới nhẹ nhàng thở ra, nhưng trong lòng vẫn vô cùng đề phòng.

Đội trưởng thì bất động thanh sắc, vừa thử truyền âm cho đệ tử của An Phòng Đặc ti, vừa cười ha hả mở miệng.

"Tiền bối đã hỏi thì chúng ta cũng không dám nói dối, chúng ta đúng là đến vì việc này, thân là đệ tử của Liên Minh Bát Tông, đây là chức trách của chúng ta, kính tiền bối thứ lỗi."

Đại điện trở nên trầm mặc, trong khi cảm giác áp lực càng lúc càng mãnh liệt hơn, thân ảnh đả tọa trong bóng tối kia tiếp tục nhàn nhạt mở miệng.

"Mấy ngày gần đây lão phu đang luyện một lò Huyền Minh Tạo Hóa Đan, cần có nước sông để tẩy rửa liên tục, nhiều nhất trong nửa tuần là hoàn thành, đến lúc đó ta sẽ tự triệt tiêu cái mạch nước ngầm này đi."

"Tiền bối đã có yêu cầu thì tất nhiên là không có vấn đề, chuyện này chúng ta cũng sẽ không báo cáo với Liên Minh Bát Tông nữa, tiền bối cũng không cần nửa tuần, khi nào ngài cảm thấy thuận tiện liền triệt tiêu là được rồi." Đội trưởng cười nói ha ha, nhìn như cung kính nhưng ánh mắt lại quét về phía bóng tối, nháy động nhiều lần, đồng thời còn đưa tay phải ra sau lưng làm một cái thủ thế mờ mịt với Hứa Thanh.

Hứa Thanh quét mắt nhìn tới nhưng với dáng vẻ giống như không cố ý, sau đó liền cúi đầu nhìn qua Ảnh Tử dưới chân.

Ảnh Tử nhanh chóng hiện ra ra một hình vẽ, trên hình vẽ là một lão giả đang ăn côn trùng, mà năng lực của Ảnh Tử rõ ràng cũng đã tăng lên, hình ảnh vẽ ra bây giờ đã giống như đúc, ngay cả biểu lộ sợ hãi và rụt rè của người này cũng đều được nó biểu đạt ra rất rõ ràng.

Lão ăn từng con côn trùng lớn chừng ngón cái, càng căng thẳng lại càng ăn nhiều.

Chỗ lão đang khoanh chân ngồi là một tảng đá lớn, theo côn trùng bị ăn, tảng đá bên dưới cũng có những biến hóa kỳ dị, bên trong giống như không ngừng phiêu tán ra từng bọc bong bóng khí, mà vị trí của Hứa Thanh và đội trưởng lúc này chính là một khu đất trống ở phía trước của lão giả, bọn họ đang bị những bong bóng khí tản ra từ tảng đá kia vây quanh.

Mà trong hình vẽ của Ảnh Tử, bốn phía còn có bảy tám thân ảnh đang bao vây, tất cả đều đứng ở ngoài đám bong bóng, dáng vẻ tất cả có vẻ đều đang khẩn trương.

Ánh mắt Hứa Thanh trợn to, sau khi nhìn cẩn thận liền ngẩng đầu, ánh mắt thâm ý sâu sắc nhìn về thân ảnh tựa như thế ngoại cao nhân, ngôn từ bình tĩnh đang tràn ra uy áp kinh khủng ở trong bóng tối phía trước.

Chương 641: Thiên đinh trấn yêu xà (2)

Đội trưởng lắc đầu nhấc chân đang giẫm trên người lão lên, y cảm thấy đi ức hiếp bọn họ có chút không tốt, quá đáng thương.

Sau đó đội trưởng liền cẩn thận hỏi rõ ràng một chút về cái con rắn khắc trên bích họa kia.

"Đó là Tổ Địa, cũng chính là nội tình của Huyền U tông trong Liên Minh Bát Tông, ta không đi qua nhưng ta từng nghe sư phó nói, bên trong Tổ Địa tràn đầy hồn lực kinh khủng."

"Hồn lực đậm đặc sẽ trợ giúp không nhỏ đối với tu hành, hút một cái liền nhận được chỗ tốt cực lớn."

"Hơn nữa, mặc dù con yêu xà kia đã tử vong chỉ còn có hài cốt lưu lại, nhưng sư phó nói thật ra con yêu xà đó cũng không hề chân chính chết đi, hồn nó vẫn còn tồn tại, chỉ là vô cùng suy yếu nên lâm vào ngủ say, sở dĩ có thể hấp thu đều là hồn lực tản mát ra bên ngoài."

"Phong ấn của Cổ Hoàng không chỉ bám vào thân thể yêu xà, còn có thần hồn của nó, mà con yêu xà đã bị nhốt vô số năm, tự nhiên cũng hận Huyền U Cổ Hoàng tận xương!"

Theo lão giả giới thiệu, Hứa Thanh và đội trưởng cũng đã hiểu rõ nhiều hơn đối với địa phương tạo hóa của Huyền U tông trong liên minh, cho đến một lúc lâu sau bọn họ lựa chọn rời khỏi.

Bọn họ hũng không quá truy cứu việc dẫn lưu của cái tiểu tông môn này, chỉ bảo bọn họ biết không thể quá phận, cũng mặc kệ bọn họ. Về phần tảng đá lớn trước cửa, hai người cũng đi tới thử nghiệm sau đó phát hiện xác thực không cách nào lấy đi, vật này chẳng khác gì đã là sinh trưởng ở trên mặt đất rồi vậy.

Đội trưởng không cam lòng mà há miệng qua gặm một cái, cố gắng cắn xuống một khối, nhưng đây cũng là cực hạn của y, hai người cũng cứ thế rời khỏi dưới biểu cảm hãi hùng khiếp vía của những người tiểu Huyền U tông.

"Ta vẫn cảm giác có chút thiệt thòi, cái gì cũng không cầm được." Trên đường trở về, đội trưởng thở dài.

Hứa Thanh nhẹ gật đầu, hắn cũng thấy vậy, lần này thu hoạch quá nhỏ.

Vì vậy hai người lại nhìn nhau một chút.

"Ngươi nói, cái địa phương tạo hóa kia của Huyền U tông có vẻ rất được, sau khi chúng ta trở về, nghĩ biện pháp đi qua đó hút một cái thế nào?" Đội trưởng giật dây nói.

Hứa Thanh do dự, trong đầu hiện ra thân ảnh của Tử Huyền Thượng Tiên, bản năng không muốn đi qua, nhất là hắn cảm thấy chỉ hấp thu một chút hồn lực tản mạn ra ngoài, vậy không đáng để đi Huyền U tông.

"Nhưng nếu chỉ đi hấp thu một chút hồn lực bị tản ra bên ngoài, loại việc nhỏ như thế này không có ý nghĩa, nếu như có thể thì nghĩ thêm biện pháp, khiến cho hồn con yêu xà kia thức tỉnh rồi chúng ta đi tới cắn nó một cái, như vậy mới kiếm được chỗ tốt lớn nhất!" Đội trưởng nói đến đây, ánh mắt lập tức sáng lên.

Hứa Thanh nghe xong cũng lập tức động tâm, lúc này hắn cũng không còn lo lắng về Tử Huyền Thượng Tiên nữa, bắt đầu nghiêm túc suy nghĩ về tính khả thi của chuyện này, đội trưởng cũng vừa đi vừa cân nhắc.

Một lát sau hai người bay ra khỏi Thái Ti Độ Ách Sơn, khi trông thấy đội thuyền của liên minh xa xa, Hứa Thanh bỗng nhiên mở miệng.

"Nếu như con yêu xà kia hận Huyền U Cổ Hoàng tới tận xương, vậy nếu như nó thấy một người tương tự như Huyền U Cổ Hoàng, ngươi nói xem nó có khả năng sẽ bị kích thích hay không, khiến cho linh hồn từ trong ngủ say cũng phải tỉnh lại?"

Đội trưởng nghe xong câu này, ánh mắt cũng sáng lên.

"Ta cũng vừa mới cân nhắc đến vấn đề này, ngươi nói tên tiểu Kiếm Kiếm kia đúng không.” Hứa Thanh gật đầu, đội trưởng cười hắc hắc, hai người bắt đầu thương nghị chi tiết hơn, cho đến khi đến trên thuyền, khi con thuyền tiếp tục đi về phía trước, hai người bọn họ coi như đã định xong kế hoạch chi tiết.

"Ngô Kiếm Vu chưa tới, hình như gã vẫn còn đang ở Nam Hoàng Châu, ở bên trong Hoàng Cấm." Hứa Thanh nhìn qua đội trưởng, trọng điểm là phải làm thế nào để cho gã cam tâm tình nguyện đến.

"Cái này đơn giản, tiểu tử kia đã sùng bái Huyền U Cổ Hoàng đến trình độ điên rồi, ta phái người đi Hoàng Cấm tìm gã, truyền cho gã một câu, nói là chúng ta đã phát hiện địa phương cũ của Huyền U Cổ Hoàng, mà nơi này còn có một câu thơ mà Cổ Hoàng đích thân viết!"

"Tiểu Thanh à, ta nói với ngươi nhé, đối với tiểu Kiếm Kiếm mà nói, chốn cũ và thơ, nhất là cái sau tuyệt đối có lực hấp dẫn không cách nào hình dung!" Đội trưởng mặt mày hớn hở, lập tức dùng thuyền của An Phòng Đặc ti để truyền âm về tông môn, bắt đầu an bài việc này.

Cứ như vậy thời gian lại chậm rãi trôi qua, thoáng một cái đã qua mấy tháng, nhiệm vụ tuần sông của An Phòng Đặc ti cũng coi như một đường thuận lợi, mà đoàn thuyền của bọn họ cũng dần dần đi tới cuối của con đường sông này.

Nơi này là chủ sông, giao thoa với Thái Ti Độ Ách Sơn, cũng là sơn môn của Thiểu Ti tông lúc trước, theo bọn họ tới gần, Hứa Thanh cũng thấy được Thiểu Ti tông đã trở thành phế tích, cũng nhìn thấy con đập lớn bị phá vỡ.

Đập lớn biến thành từng khối vụn, nhỏ cũng phải to đến mấy trăm trượng, lớn thì mấy ngàn trượng, có thể tưởng tượng trước khi cái đập này không tan vỡ, cái đập này nhất định là vô cùng kinh thiên động địa.

Mà ngoài đập lớn vỡ vụn và phế tích của Thiểu Ti tông, Hứa Thanh và đội trưởng thấy được một con sông rộng lớn mênh mông, không biết con sông này gồm bao nhiêu nhánh sông hợp lại.

Đây là…chủ sông của Uẩn Tiên Vạn Cổ Hà!

Dòng nước chảy nhanh giống như biển lớn, nước sông cuộn trào, âm thanh ngập trời nổ vang không ngừng.

Tiên linh khí ở đây cũng nồng đậm đến mức cực hạn, thậm chí đa số đệ tử Thất Huyết Đồng đều không thể tới gần quá mức, nếu không sẽ sinh ra cảm giác mê muội như say.

Đứng ở chỗ này thì trái tim Hứa Thanh cũng bị chấn động, hắn nhìn về phía đông, nơi đó chính là Thái Ti Tiên Môn, mà phía tây thì là Thái Ti Độ Ách Sơn mênh mông cùng với ...đệ nhất cấm địa Nghênh Hoàng Châu.

Đầu này của chủ sông chính là chảy xuôi vào cấm địa, sau khi chảy ra đã biến thành một màu đen, biến thành dị chất kinh người.

Có thể tưởng tượng trong cái cấm địa kia, nhất định có tồn tại cực kỳ khủng bố nghịch chuyển tiên linh, hóa tiên thành dị!

Chương 643: Phong thư cuối cùng của Lý Tử Mai (2)

Bộ dạng những chiếc thuyền này khác với thuyền của Thất Huyết Đồng, chúng nó tựa như được chế tạo từ thủy tinh và linh thạch vậy, nhìn qua liền thấy có từng tia sáng long lanh chiếu tới, những tia sáng khá là chói mắt, lúc này đoàn thuyền đó đang từ phương hướng của Thái Ti Tiên Môn xuôi dòng mà xuống, có thể nhìn thấy trên thuyền có không ít thân ảnh tu sĩ mặc trường sam màu trắng.

Bên trong đa số là nữ tử, mỗi người đều đeo mạng che mặt, trên người tràn ra chấn động tu vi không tầm thường.

"Thái Ti Tiên Môn." Hứa Thanh ngưng thần nhìn lại, lập tức nhận ra lai lịch của đối phương, mà đoàn thuyền này cũng cách bọn họ càng lúc càng gần, thậm chí đệ tử của song phương cũng đã có thể cách nước sông nhìn thấy bộ dáng của nhau.

Dưới ánh mắt quét qua, Hứa Thanh cũng nhìn thấy ba người nữ đệ tử đã đến Thất Huyết Đồng lần trước.

Mặc dù quần áo của đệ tử Thái Ti Tiên Môn đều giống nhau, lại còn đeo mạng che mặt, nhưng khí tức của mỗi người đều khác biệt.

Hứa Thanh thiện ý quan sát, hôm ấy hắn cũng đã từng gặp ba nữ đệ tử của Thái Ti Tiên Môn đi đến Thất Huyết Đồng, thế nên giờ phút này có thể phân biệt nhận ra bọn họ.

Mặt khác, hắn còn nhìn thấy một thân ảnh quen thuộc.

Nàng mặc một bộ váy dài màu trắng, trên mặt cũng có một chiếc khăn che, bộ dạng khí chất trên người đối phương cũng hoàn toàn khác với trong trí nhớ của Hứa Thanh, nhìn qua tưởng như hai người, nếu như không phải trong ánh mắt của nàng vẫn tràn đầy lòng tự trọng và sự cố chấp như trước, Hứa Thanh cũng rất khó vừa nhìn liền nhận ra người này.

Người này, chính là Lý Tử Mai!

Trương Tam từng nói, Lý Tử Mai đã bị đệ tử Thái Ti Tiên Môn mang đi, trước khi đi còn gửi cho Hứa Thanh một phong thư, bên trong lá thư cũng không nói gì quá nhiều, đều là biểu đạt cảm tạ với hắn.

Mà giờ khắc này mặc dù Hứa Thanh nhận ra Lý Tử Mai, nhưng ở dưới ngọc giản che lấp của Thất gia, trong mắt của Lý Tử Mai thì Hứa Thanh phía trước lại là một người lạ lẫm.

Cho nên song phương chỉ đảo mắt nhìn qua liền riêng mình thu hồi, rất nhanh đoàn thuyền của Thái Ti Tiên Môn rời khỏi chỗ của Hứa Thanh, đi về phía Thái Ti Độ Ách Sơn đằng trước.

Hứa Thanh ngóng nhìn, sau một lúc lâu liền thu hồi ánh mắt.

"Trong những đồng kỳ cùng lên núi năm đó cùng ta, Chu Thanh Bằng đã chết, Từ Tiểu Tuệ đã mất đi tâm ý tu hành, Lý Tử Mai thì gia nhập Thái Ti Tiên Môn." Hứa Thanh có chút cảm khái, thời gian hơn bốn năm, những thứ trước kia trong trí nhớ hắn đã trở thành một vài bức họa.

Hứa Thanh nhắm mắt lại tiếp tục tu luyện, nhưng không lâu sau bỗng có một chiếc thuyền thoát ly khỏi đoàn thuyền rời đi của Thái Ti Tiên Môn, sau khi tách ra liền nhanh chóng tiến về phía bên bờ, Hứa Thanh mở mắt cảnh giác nhìn qua.

Chiếc thuyền đi tới, trên thuyền là ba người nữ đệ tử Thái Ti Tiên Môn đã đến Thất Huyết Đồng ngày đó, bên cạnh còn có cả Lý Tử Mai, các nàng cũng không hề lên bờ, sau khi tới gần thì nữ đệ tử của Thái Ti Tiên Môn đảo mắt nhìn qua đám người Hứa Thanh, nhàn nhạt mở miệng.

"Thất Huyết Đồng?"

Hứa Thanh gật đầu.

Nữ đệ tử của Thái Ti Tiên Môn phất tay ném ra hai khối ngọc giản, một tím một lam, hai khối ngọc giản hóa thành hai đạo ánh sáng bay thẳng đến chỗ Hứa Thanh.

Thần sắc Hứa Thanh bình tĩnh đứng dậy giơ tay phải lên trảo một cái, tiếp nhận hai khối ngọc giản này, đồng thời còn bày ra bộ dạng chấn động thân thể và sắc mặt biến hóa, phải lui về sau hơn 10 bước mới dừng lại được.

Hắn sẽ không để bản thân lộ ra sơ hở từ trên những chi tiết này.

"Đưa khối ngọc giản màu lam cho tam đệ tử của tông chủ Thất Huyết Đồng các ngươi."

"Mà khối màu tím, đưa cho Hứa Thanh của Thất Huyết Đồng các ngươi." Nữ tử của Thái Ti Tiên Môn nói xong, liền điều khiển con thuyền mang theo Lý Tử Mai đi xa, mà Lý Tử Mai từ đầu đến cuối đều không nói một câu, duy chỉ có thời điểm cuối cùng sau khi rời khỏi, nàng quay lại nghi ngờ nhìn về phía Hứa Thanh, nhưng rất nhanh liền thu lại.

Hứa Thanh như có điều suy nghĩ, đưa mắt nhìn đối phương, sau khi đối phương hoàn toàn rời đi thì hắn cúi đầu nhìn hai khối ngọc giản trong tay một chút, hắn cất khối ngọc giản gửi cho Tam sư huynh đi, sau đó chú ý vào khối ngọc giản màu tím được đưa cho mình.

"Cho ta?" Hứa Thanh trầm ngâm, tản ra cảm giác dung nhập vào trong ngọc giản, sau một khắc trong đầu của hắn liền hiện lên nội dung của ngọc giản.

"Hứa Thanh sư huynh, ta là Lý Tử Mai, ngươi còn nhớ câu nói cuối cùng ngươi nói với ta không?"

Hứa Thanh nheo mắt lại, ngọc giản này không phải vật tầm thường, bên trong còn có một cái khóa, cần phải trả lời chính xác vấn đề mới có thể nhìn thấy thêm nội dung bên trong, nếu như dùng vũ lực mở ra thì nó sẽ tự động vỡ vụn.

"Cố gắng lên, ta hy vọng thấy ngày ngươi đổi được Pháp Chu." Hứa Thanh khắc những lời này vào trên ngọc giản.

Trong nháy mắt tiếp theo, nội dung ngọc giản bỗng nhiên cải biến.

"Hứa Thanh sư huynh, bây giờ ta ở trong Thái Ti Tiên Môn rất tốt, lần này truyền tin cho ngươi là bởi vì phương pháp tu luyện ở Thái Ti Tiên Môn, phương pháp của bọn họ không giống với tất cả những gì ta đã tiếp xúc khi còn ở trong Thất Huyết Đồng."

"Thái Ti Tiên Môn cho rằng, tu vi là tu vi, cảnh giới là cảnh giới, bọn họ không coi trọng trình độ tu vi cho lắm, bọn họ chú trọng về cảnh giới hơn."

"Mà cảnh giới này, cũng không phải là các loại cảnh giới như Ngưng Khí, Trúc Cơ, Kim Đan, mà là ý cảnh!"

"Thái Ti Tiên Môn cho rằng ý cảnh mới là đại đạo, nhưng muốn có ý cảnh thì cần cảm ngộ, mà độ khó khăn lại cực lớn..."

"Hứa Thanh sư huynh, những thứ này ta đều biết rõ, nhưng bây giờ ta chỉ biết da lông, hy vọng có thể có chỗ trợ giúp cho ngươi, ngày bình thường ngươi tiến hành cảm ngộ nhiều một chút, ta nghĩ rằng Thái Ti Tiên Môn chưa nhất định đã chính xác, nhưng cũng có chỗ để học."

"Mặc khác, Hứa Thanh sư huynh, ta sẽ không để cho ngươi thất vọng, ta đang muốn đi tham gia một cái nghi thức cảm ngộ của Thái Ti Tiên Môn, các nàng nói cho ta biết, cái nghi thức này rất khó, thất bại sẽ chết, còn thành công thì tính cách của ta có lẽ sẽ có một chút cải biến."

"Cái này vốn không có gì, ta vốn không thích tính cách của mình, có đôi khi quá nhu nhược, có đôi khi lại quá trọng tôn nghiêm, thay đổi một chút cũng tốt."

"Ta không biết mình có thể thành công hay không, cũng không biết sau khi thành công sẽ biến thành bộ dáng gì nữa, khi ngươi thu được phong thư này, có lẽ ta đã chết, cũng có thể đã thành công."

"Nhưng vô luận như thế nào, đây là lựa chọn của ta, ta sẽ kiên trì tới cùng, cũng sẽ càng thêm cố gắng, ta nhất định có thể, ta chỉ hy vọng tính cách của ta sẽ không biến hóa quá lớn."

"Có lẽ lời ta nói hơi đường đột, bởi vì cái này có thể sẽ là phong thư cuối cùng trước khi tính cách của ta chưa có thay đổi, mà ta cũng không hề có nhân thân. Những năm này, người từng trợ giúp ta chỉ có ngươi và Trương Tam sư huynh, ta cũng biết tại sao Trương Tam sư huynh làm vậy…Tất cả cũng bởi vì ngươi chiếu cố ta. Nếu có chỗ quấy rầy, xin Hứa Thanh sư huynh bỏ qua cho."

"Hứa Thanh sư huynh, cuối cùng ta chân tâm chúc phúc ngươi, hy vọng ngươi càng ngày càng tốt, vĩnh viễn luôn tốt, một mực thật tốt."

"Lý Tử Mai."

Chương 644: Dụng tâm lương khổ (1)

"Ý cảnh?" Đôi mắt Hứa Thanh lộ ra vẻ suy tư, ngẩng đầu nhìn về phía chủ sông, lúc này đoàn thuyền của Thái Ti Tiên Môn cũng đã dần dần không còn tung tích nữa.

Đây cũng không phải là lần đầu tiên Hứa Thanh nghe được từ này, lần trước nghe là từ trong miệng vị công chúa của Hải Thi tộc, hình như là công pháp sở tu của Hoàng trong Hải Thi tộc cũng có tương quan với cái ý cảnh này.

"Cảm ngộ ư?" Hứa Thanh thì thào trong lòng, cũng ghi nhớ việc này lại vào trong đáy lòng, đồng thời cũng lặng lẽ chúc phúc cho Lý Tử Mai.

Thời gian tiếp theo mọi thứ đều rất thuận lợi, Hứa Thanh trước sau như một vẫn kiên trì tu hành, cho đến khi lại trôi qua hơn một tháng, cuối cùng An Phòng Đặc ti của Linh Hà Cốc thuộc Liên Minh Bát Tông cũng đã đi đến.

Đội trưởng cũng đã trở về, nhìn vẻ mặt thỏa mãn của y, hiển nhiên cũng đã có thu hoạch không nhỏ trong khoảng thời gian ra ngoài này, thậm chí Hứa Thanh còn cảm giác thấy, màu da của đội trưởng hình như càng tốt hơn lúc trước một chút.

Giống như…Vừa trải qua một lần lột da.

Nhất là khí tức trên người đội trưởng, hình như lại càng lăng lệ ác liệt hơn trước kia.

"Đã xong?" Hứa Thanh liếc mắt nhìn đội trưởng.

"Xong rồi, ha ha ha, tiểu Thanh, ta nói với ngươi nhé, bây giờ nếu hai ta đánh một chầu thì đã không biết ai thắng ai bại nữa rồi, ta lại cởi bỏ được thêm một đạo phong ấn." Đội trưởng đắc ý mở miệng.

Hứa Thanh nghe vậy cũng không nói chuyện, đội trưởng đang muốn tiếp tục nói thì đệ tử An Phòng Đặc ti của Linh Hà Cốc đã đến.

Đội trưởng biết Hứa Thanh không thích xã giao, thế nên liền đi qua giao tiếp, rất nhanh đệ tử Linh Hà Cốc tiếp nhận lưu trú lại nơi đây, sau khi Thất Huyết Đồng bàn giao lá cờ liền bước lên thuyền, xuôi dòng đi xuống rời khỏi chủ sông.

Con đường trở về nhanh hơn lúc đi rất nhiều, một mặt là không cần kiểm tra hai bờ sông dọc đường như khi đi tới, một phương diện khác là bởi vì đang chạy xuôi dòng, cho nên tốc độ vốn của con thuyền lại được gia trì càng trở nên nhanh hơn.

Cứ như vậy một đoạn thời gian sau, tòa hùng thành của Liên Minh Bát Tông lại chiếu vào trong mắt của các đệ tử An Phòng Đặc ti của Thất Huyết Đồng, trong mắt từng người đều mang theo phấn khởi.

Dẫu sao thì thời gian thi hành nhiệm vụ lần này quả thật là dài dằng dặc, đã rất lâu bọn họ không quay về tông môn, nhưng mà thu hoạch của bọn họ cũng không hề nhỏ, chẳng những tu vi tăng tiến, dị chất trong cơ thể cũng đã giảm bớt trên phạm vi lớn, mà càng trọng yếu hơn đó là bọn họ đã không còn cảm thấy lạ lẫm về đại lục Vọng Cổ nữa.

Nhìn qua Thất Huyết Đồng quen thuộc, Hứa Thanh cũng nhẹ nhàng thở ra một hơi, sau khi quay về hắn lập tức trở lại nơi cập bến của mình, sau đó lại tiếp tục tu hành, đồng thời cũng kiểm tra lại những con tiểu hắc trùng đã hấp thu Tiên Đống kia một chút.

Chúng nó một mực ngủ say đến tận bây giờ, rốt cuộc lúc này đã có một chút dấu hiệu muốn thức tỉnh, Hứa Thanh nhìn qua liền cảm thấy rất chờ mong, bởi vì khí tức của những con tiểu hắc trùng này rõ ràng đã mạnh hơn lúc trước rất nhiều, mà lại càng thêm khó phát hiện.

Lúc này Hứa Thanh đang cố gắng mở ra đạo pháp khiếu thứ 111, cũng đang tích cực sưu tập Hồn đan.

Nhưng pháp khiếu đã mở đến trình độ này, bất kỳ một đạo nào cũng đều cần thiết một lượng hồn lực cực kỳ khổng lồ, Hồn đan tầm thường căn bản là không đủ để chèo chống.

Mà Thăng Khiếu đan lại là thứ có tiền cũng không mua được, Hứa Thanh cũng đã từng đi tìm một vòng nhưng không tìm thấy.

Nhưng đội trưởng bên kia đã mang đến cho hắn một tin tức tốt.

"Hứa Thanh, ta đã liên hệ được Ngô Kiếm Vu rồi, gã đang chạy từ Hoàng Cấm về tông môn, dựa theo hiểu biết của ta về Ngô Kiếm Vũ, gã vừa về tông môn thì sẽ không tiếc đại giới để truyền tống tới đây tìm chúng ta."

"Mặt khác, ta cũng đã dò hỏi rất rõ ràng về địa phương tạo hóa của Huyền U tông, chỗ đó đích xác giống như những gì khối nham thạch khắc bích hoạ miêu tả, đồng thời nơi này cũng được mở ra với đệ tử của những tông môn khác, nhưng mà giá cả cực kỳ đắt đỏ, mỗi một lần tiến vào cần phải giao nộp 500 vạn linh thạch, lại chỉ có thời gian ba ngày!"

"Nơi đó có chỗ tốt quá lớn đối với người tu hành công pháp liên quan tới hồn, đối với Huyền U tông mà nói thì lại càng là như vậy, thông thường đều là thiên kiêu đạt tới ba đoàn mệnh hỏa muốn trùng kích bốn đoàn mệnh hỏa mới dám bỏ tiền đi vào trong đó để đột phá."

Đội trưởng tìm tới Hứa Thanh, ngồi trên thuyền của hắn nhanh chóng mở miệng, sau đó liền xoa xoa bàn tay và trong mắt lóe lên tia sáng.

"Tiểu Thanh, ngươi giúp sư huynh một lần đi, sư huynh thật sự không nỡ bỏ ra 500 vạn linh thạch, quá mắc. Ngươi xem xem, hay là …ngươi đi tìm Tử Huyền Thượng Tiên một chuyến? Ngươi đi tới làm nũng, nhất định sẽ khiến cho đáy lòng Tử Huyền Thượng Tiên khoan khoái dễ chịu, trực tiếp miễn phí linh thạch cho chúng ta."

Đội trưởng nói giật dây.

"Hôm ấy người mà Tử Huyền tiền bối nhắm vào không phải ta, mà là đại sư huynh, ngươi đi đi." Hứa Thanh vừa nghĩ tới Tử Huyền Thượng Tiên là cảm thấy có chút căng thẳng, sau khi nghe xong lời đội trưởng nói, liền liếc mắt nhìn đội trưởng.

"Ai nha nha, tiểu tử ngốc nhà ngươi, đây chính là nghìn vạn linh thạch đấy, ngươi cho là ta không muốn đi sao, nhưng ta không được nha." Đội trưởng cấp bách, vội vàng khuyên bảo.

"Tiểu Thanh, ngươi nói xem, ngươi có điều kiện tốt như thế, tại sao lại không dùng vậy!!"

"Thanh xuân chỉ có vài năm thôi, tại sao ngươi lại ngốc như vậy." Đội trưởng tận tình khuyên bảo, nhưng Hứa Thanh không hề nói một lời, cũng không hề có ý định sẽ đồng ý việc này.

Hắn cũng tiếc linh thạch, nhưng đáy lòng hắn theo bản năng bài xích lời nói của đội trưởng.

"Đây là một thế giới nhìn tu vi nói chuyện, sẽ không có ai nói gì ngươi cả, tiểu Thanh, ngươi không cần có gánh nặng trong lòng, đây là một cái thời đại cười nhỏ không cười lớn nha."

Đội trưởng vỗ đùi, thở ngắn thở dài bộ dạng giống như nếu y có điều kiện như Hứa Thanh, nhất định sẽ không chút do dự làm vậy.

"Tiểu Thanh à, tại sao ngươi nghĩ mãi mà không thông vậy, nếu như ta là ngươi, ngươi có tin bây giờ ta đã là Nguyên Anh rồi hay không, đồng thời bên trong tông môn cũng toàn là con nối dõi của ta, cho ta thời gian mấy trăm năm, nói không chừng cả Liên Minh Thất Tông cũng là của ta, ngươi phải chịu khó học hỏi theo lão Tam đó nhé."

"Ngươi muốn thì tự ngươi đi đi." Hứa Thanh không hề quan tâm tới đội trưởng.

Đội trưởng đấm ngực dậm chân, thở dài một tiếng.

"Ngươi không muốn đi cũng được, vậy ngươi cho ta mượn ít tiền, không đúng, ngươi đưa ta tiền, ngươi còn thiếu nợ ta 500 vạn linh thạch!"

Hứa Thanh liếc mắt nhìn đội trưởng, cân nhắc chiến lực lẫn nhau một chút, sau đó liền nhắm mắt đả tọa ngoảnh mặt làm ngơ.

Đội trưởng bất đắc dĩ, lại ở bên cạnh khuyên bảo một phen, phát hiện Hứa Thanh đã bắt đầu nhập định, y chỉ có thể bất đắc dĩ rời đi, vừa đi vừa không ngừng đau lòng vì 500 vạn linh thạch.

Chương 645: Dụng tâm lương khổ (2)

Trong khi trái tim của đội trưởng đau đớn cả một ngày dài, Ngô Kiếm Vu mà cả hai chờ đợi, đã đến nhanh hơn so với tưởng tượng của bọn họ.

Sau khi Thất Huyết Đồng dời đi đến bây giờ, vị điện hạ duy nhất chưa tới chính là Ngô Kiếm Vu, trong khoảng thời gian này gã thủy chung ở bên trong Hoàng Cấm, nếu không phải tin tức mà đội trưởng truyền về quá mức kinh người, có lẽ bây giờ gã vẫn chưa thèm trở về.

Mà gã trở về cũng khiến cho Thất Huyết Đồng vang động một chút, không phải bởi vì bài thơ gã ngâm khi đi ra khỏi truyền tống trận, hay bởi vì trường bào màu bạc trên người, càng không phải là chấn động hai đoàn mệnh hỏa của gã.

Mà…Là ở dưới chân của gã, có hai con hung thú con.

Là hai con Tiểu Hùng, không khác biệt lắm như một con chó, toàn thân không phải màu đen mà là màu vàng, mà một khắc bọn nó đi ra khỏi truyền tống trận, trên người chúng nó lập tức tản mát ra từng trận chấn động Thần Tính nồng đậm.

Mà khi Thần Tính chấn động, bọn nó còn tản mát ra khí tức có thể so với Ngưng Khí đại viên mãn.

Phải biết rằng đây mới là hai con thú còn nhỏ, mà hiển nhiên là chúng nó còn chưa có mở ra toàn bộ linh trí, thế nhưng đã có khí tượng như thế, có thể tưởng tượng rất nhanh chúng nó liền có thể tự hành Trúc Cơ.

Việc này lập tức khiến cho tông môn coi trọng, bởi vì trên người hai con Tiểu Hùng này, rõ ràng còn có huyết mạch Viễn Cổ, mới vừa xuất hiện liền khiến cho nhất mạch ngự thú của đệ tứ phong trở nên vang động.

Nếu như đổi thành thường ngày, Ngô Kiếm Vu nhất định sẽ khinh thường quần hùng, sẽ không bỏ qua cơ hội khiến danh tiếng bay cao này, nhưng bây giờ trong lòng của gã còn có việc quan trọng hơn, thế nên ngay khi gã truyền tống trở về, liền lập tức truyền âm cho đội trưởng và Hứa Thanh.

"Di tích Huyền U Cổ Hoàng mà các ngươi nói ở đâu, chỗ nào?"

"Còn có thơ của Huyền U Cổ Hoàng, là thật sao!!!" Riêng câu nói cuối cùng, Hứa Thanh chỉ cần thông qua ngọc giản cũng có thể cảm nhận được sự kích động và phấn khởi của Ngô Kiếm Vu.

"Đương nhiên là thật!" Đội trưởng nhanh chóng đáp lại, nhưng Ngô Kiếm Vu vẫn có chút không tin, hình như bản năng của gã không tin bất luận cái gì phát ra từ miệng đội trưởng.

Cho đến khi Hứa Thanh cũng đưa ra đáp án khẳng định thì gã mới tin tưởng, sau đó phấn khởi tới mức thân thể cũng trở nên run rẩy, không cần đội trưởng thúc giục, gã liền thúc giục Hứa Thanh và đội trưởng nhanh chóng dẫn gã đi qua.

Dù biết giá cả đi theo là 500 vạn linh thạch, nhưng lông mày của gã cũng không hề nhăn một chút, lập tức đồng ý.

Điều này cũng khiến cho đội trưởng cảm thấy hình như …mình nói giá hơi thấp.

Vì vậy dưới sự thúc giục của Ngô Kiếm Vu, trong ngày gã vừa đến thì ba người liền đi tới Huyền U tông.

Hứa Thanh cũng bất chấp tất cả, tự nói với mình, hết thảy vì mở ra đoàn mệnh hỏa thứ tư, một đường đi tới đều rất nghiêm nghị, dùng tốc độ rất nhanh đi về phía trước, không muốn khiến cho người khác chú ý chút nào, nhanh chóng đi đến địa phương tạo hóa của Huyền U tông.

Mà trong lòng của Ngô Kiếm Vu cũng tràn ngập kích động và lo lắng, cho nên tốc độ đồng dạng cũng rất nhanh.

Chỉ có đội trưởng luôn đau lòng vì linh thạch, một đường lề mà lề mề, mà cho dù tốc độ của y chậm nhưng cuối cùng vẫn kịp cùng với Hứa Thanh và Ngô Kiếm Vu, đi đến cửa vào địa phương tạo hóa nằm ở phía sau núi của Huyền U tông.

Nơi này có một tảng đá lớn, phía trên có một lão giả đang ngồi, cũng là người chịu trách nhiệm trấn thủ nơi đây.

Lão giả này có tu vi sáu tòa Thiên Cung, người ngồi ở chỗ kia với khí thế trên người vô cùng động trời, dù ba người Hứa Thanh đến nhưng mí mắt của lão không hề nháy, không thèm để ý chút nào.

Hứa Thanh thấy một đường thuận lợi như vậy, đáy lòng cũng nhẹ nhàng thở ra, nhanh chóng giao nộp linh thạch, Ngô Kiếm Vu bên cạnh cũng đồng dạng như thế.

Về phần đội trưởng, y thở dài một tiếng nhìn lên bầu trời, nhưng dưới ánh mắt ngóng nhìn của Hứa Thanh và Ngô Kiếm Vu, đội trưởng cũng chỉ có thể bất đắc dĩ tiến lên, trái tim nhỏ máu mà giao nộp linh thạch.

Theo ba người trả xong phí tổn, lão giả bên trên mới mở mắt ra, vung tay lên và một cái vòng xoáy thật lớn lập tức ầm ầm xuất hiện ở trước mặt ba người.

Một cỗ chấn động hồn lực cực kỳ nồng đậm lập tức tràn ra từ bên trong vòng xoáy, Hứa Thanh và Ngô Kiếm Vu không nói hai lời, vừa muốn bước vào, nhưng vào lúc này…Lão giả đằng trước bỗng nhiên đứng dậy, cúi đầu về phía bầu trời.

"Bái kiến lão tổ."

Thân thể Hứa Thanh run lên, định cất bước đi vào trong vòng xoáy nhưng vẫn đã chậm, lúc này từ trên bầu trời bỗng nhiên truyền đến một âm thanh ưu nhã êm tai, bên trong còn mang theo cảm giác vui vẻ.

"Tiểu bằng hữu không nên cử động, xoay người lại."

Ngay lập tức bàn chân vừa giơ lên của Hứa Thanh đã không cách nào hạ xuống, chỉ có thể kiên trì xoay người, nhìn thấy Tử Huyền Thượng Tiên tuyệt đại tao nhã từng bước từng bước đi tới từ trên bầu trời.

Quần áo hôm nay của nàng khác với lần trước, trên người là một bộ váy la phương hoa màu xanh, trên đầu là một cây trâm cài hình cánh phượng, một đầu tóc đen phủ lên áo choàng, trên người còn tràn ra một mùi hương vừa mới tắm gội xong, trên dung nhan rung động lòng người còn lộ ra một tia ửng đỏ, khiến cho người khác vừa nhìn qua liền cảm thấy duy mỹ tuyệt luân.

Nhất là sự vui vẻ ẩn chứa trong mắt, giống như có thể hòa tan hết tất mọi thứ, cũng uẩn chứa cả sự bao dung ở trong đó.

Nàng từng bước đi tới, cũng tương tự như cái đêm đó vậy, từng bước một đi đến trước mặt Hứa Thanh toàn thân cứng ngắc.

Ngô Kiếm Vu bên cạnh có chút sốc, ngơ ngác nhìn tất cả.

Về phần đội trưởng, lúc này y đang trừng mắt nhìn tới, trong mắt như ám chỉ sao bây giờ ngươi mới đến, không phải cố ý chờ chúng ta trả xong tiền mới xuất hiện đấy chứ.

Cứ như vậy trong khi Ngô Kiếm Vu giật mình ngơ ngác và đội trưởng nghi ngờ, Tử Huyền Thượng Tiên ưu nhã đi đến trước mặt Hứa Thanh, ánh mắt của nàng như chứa đựng vô vàn tinh không, tựa như đầm nước không nhìn thấy đáy, có thể khiến cho tất cả những người nhìn vào phải chìm đắm ở bên trong.

Nàng xinh đẹp tuyệt trần, bờ môi hơi khẽ mở, khóe miệng hơi giương lên cao toát ra vẻ mặt hài lòng, khẽ tươi cười truyền ra thanh âm.

"Tiểu bằng hữu vậy mà còn rất biết làm cho nữ nhân yêu thích nha, còn biết tặng lễ vật cho tỷ tỷ, lễ vật của ngươi tỷ tỷ rất thích."

Âm thanh của Tử Huyền Thượng Tiên giống như nước suối chảy vậy, tinh khiết mỹ miều, thấm nhuần lòng người, đồng thời còn ẩn chứa cả từ tính và điềm đạm, như là một cái vòng xoáy, mỗi thời mỗi khắc đều khiến cho người khác không nhịn được mà tới gần về phía nàng.

Hứa Thanh nghe nói như thế, khóe mắt lập tức liếc về phía đội trưởng.

Đội trưởng trừng mắt nhìn qua, liếc trái lại liếc qua phải, một bộ dáng không hề liên quan gì tới mình.